<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024029-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-017071-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110430</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>22E0</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024029</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024029-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.zis.krakow.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71220000">architectural design services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">30 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">15 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">5 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">5 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">5 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2010/S 197-300924</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="R">Results of design contests</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="R">Results of design contests</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>013D7</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Краков</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурно проектиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonická řešení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitektprojektering</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Architekturentwurf</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>architectural design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño arquitectónico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de création architecturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione architettonica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūrinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Maken van bouwkundige ontwerpen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi projektowania architektonicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de design arquitectónico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare arhitecturală</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Návrhárske a architektonické služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve arhitekturnega projektiranja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitektonisk formgivning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Zarząd Infrastruktury Sportowej w Krakowie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><RESULT_DESIGN_CONTEST CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="13"><FD_RESULT_DESIGN_CONTEST><NOTICE_COVERED VALUE="DIRECTIVE_2004_18"></NOTICE_COVERED><CONTRACTING_ENTITY_RESULT_DESIGN_CONTEST><NAME_ADDRESSES_CONTACT_RESULT_DESIGN_CONTEST><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Zarząd Infrastruktury Sportowej w Krakowie</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Walerego Sławka 10</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>30-633</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><ATTENTION>Paweł Popławski</ATTENTION><PHONE>+48 126166370</PHONE><E_MAIL>ppoplawski@zis.krakow.pl</E_MAIL><FAX>+48 126166301</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_RESULT_DESIGN_CONTEST><URL_GENERAL>http://www.zis.krakow.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_RESULT_DESIGN_CONTEST></NAME_ADDRESSES_CONTACT_RESULT_DESIGN_CONTEST><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES></CONTRACTING_ENTITY_RESULT_DESIGN_CONTEST><OBJECT_RESULT_DESIGN_CONTEST><TITLE_RESULT_DESIGN_CONTEST><P>Konkurs na opracowanie koncepcji hali TS Wisła w Krakowie.</P></TITLE_RESULT_DESIGN_CONTEST><DESCRIPTION><P>1. Przedmiot konkursu:</P><P>Nazwa nadana konkursowi/projektowi przez instytucję zamawiającą/podmiot zamawiający.</P><P>Koncepcja urbanistyczno - architektoniczna Hali TS Wisła.</P><P>1.1. Konkurs został zorganizowany w celu uzyskania najlepszej pod względem przestrzennym, funkcjonalnym, estetycznym, technicznym i eksploatacyjnym koncepcji urbanistyczno-architektonicznej Hali Sportowej TS Wisła wraz z zagospodarowaniem terenu obejmującym część działki nr 180/10 obr.12 Krowodrza, przy ul. Reymonta w Krakowie z uwzględnieniem parkingów dla samochodów osobowych i autokarów, przy czym ze względu na niewielką powierzchnię przewidzianą na potrzeby realizacji hali dopuszcza się wykorzystanie istniejących parkingów od strony ul. Reymonta na działce nr 195/3 obr. 12 Krowodrza (oznaczonej w załączniku graficznym do MPZP jako KD/L) oraz na części działki 180/5 obr. 12 Krowodrza, przeznaczonej w obowiązującym planie zagospodarowania przestrzennego jako terenu usług o symbolu KU i usług sportu o symbolu US.1. W chwili obecnej miejscowy plan zagospodarowania przestrzennego obszaru „TS Wisła” poddany jest procedurze punktowej aktualizacji w kwestii bilansowania współczynnika miejsc parkingowych dla terenu US.2 – co pozwala uczestnikom konkursu na lokalizację i bilansowanie miejsc parkingowych na terenach KU, KD/L i US.1.</P><P>Zakres obszaru do zagospodarowania pod potrzeby hali sportowej załącznik nr 2.</P><P>1.2. Konkurs ma charakter realizacyjny i zostanie przeprowadzony jako jednoetapowy.</P><P>1.3. Rozstrzygnięcie konkursu będzie stanowić podstawę do zaproszenia uczestnika konkursu, którego praca zostanie nagrodzona I nagrodą, do udziału w postępowaniu prowadzonym w trybie zamówienia z wolnej ręki o udzielenie zamówienia publicznego, polegającego na szczegółowym opracowaniu nagrodzonej pracy konkursowej obejmującym sporządzenie dokumentacji projektowej w rozumieniu przepisów rozporządzenia Ministra Infrastruktury z dnia 2.9.2004 r. w sprawie szczegółowego zakresu i formy dokumentacji projektowej, specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót budowlanych oraz programu funkcjonalno-użytkowego Hali TS Wisła wraz z zagospodarowaniem terenu, oraz pełnienie nadzoru autorskiego, zgodnie z warunkami zawartymi w istotnych postanowieniach umowy.</P><P>2. Obszar objęty konkursem - miejsce lokalizacji:</P><P>2.1. Teren, na którym zlokalizowana ma zostać inwestycja, położony jest pomiędzy aleją 3-go Maja a ul. Reymonta, ul. Rejmana a Cichym Kącikiem w obszarze zabudowy miejskiej o dominującej funkcji sportowo-rekreacyjnej i częściowo mieszkaniowej. Ponadto leży w bliskim sąsiedztwie przestrzeni rekreacyjnej Błoń Krakowskich - miejsca wypoczynku, zabaw i rekreacji. Teren położony jest również w pobliżu Miasteczka Studenckiego AGH.</P><P>Dostępność komunikacyjną obszaru zapewniają otaczające ulice miejskie, a także komunikacja miejska: tramwajowa – od strony Błoń Krakowskich i al. 3-go Maja oraz autobusowa od strony Miasteczka Studenckiego AGH i ul. Czarnowiejskiej, jak również od strony Al. Mickiewicza.</P><P>Zakres inwestycji obejmuje część działki nr 180/10 obr. 12 Krowodrza o pow. około 0,87 ha, położonej wewnątrz kompleksu sportowego, bezpośrednio za istniejącą halą sportową TS Wisła.</P><P>Teren, na którym ma zostać zrealizowana inwestycja posiadać będzie dostęp do drogi publicznej w oparciu o układ dróg wewnętrznych.</P><P>Obszar inwestycji stanowi załącznik nr 2.</P><P>3. Szczegółowy opis przedmiotu konkursu:</P><P>3.1. Intencją Inwestora jest wybudowanie hali sportowej o wysokim standardzie użytkowym i estetycznym. Inwestycja planowana jest jako nowoczesny, bezpieczny i komfortowy obiekt wielofunkcyjny, odpowiadający aktualnym międzynarodowym standardom, zapewniający widzom odpowiedni poziom widowiskowości.</P><P>Hala sportowa winna posiadać wielofunkcyjny charakter użytkowania z możliwością przeprowadzania rozgrywek w różnych dyscyplinach sportów halowych, w tym koszykówki, siatkówki, piłki ręcznej, futsalu itd., a także stwarzać możliwość wykorzystania jako miejsca dla zorganizowania widowisk kulturalnych, konferencji, wystaw, koncertów, itp).</P><P>Należy uwzględnić również ciągłe funkcjonowanie obiektu, także w okresie pomiędzy imprezami.</P><P>Urządzenia sportowe powinny spełniać wymagania międzynarodowych i krajowych związków oraz federacji sportowych dla przeprowadzania imprez sportowych o randze międzynarodowej, odnoszące się zarówno do samych urządzeń i wyposażenia, jak i warunków organizacji i przeprowadzania imprez.</P><P>W szczególności uwarunkowania te dotyczą dyscyplin podstawowych tj.</P><P>— koszykówki - FIBA (Federation Internationale de Basketball),</P><P>— siatkówki - FIVB (Federation Internationale de Volleyball),</P><P>— piłki ręcznej – EHF (European Handball Association),</P><P>— futsalu – UEFA (Union of European Football Associations).</P><P>Zastosowane rozwiązania i wyposażenie zagwarantować muszą uzyskanie odpowiednich certyfikatów umożliwiających przeprowadzenie imprez międzynarodowych w zakresie dyscyplin podstawowych.</P><P>Funkcje pozasportowe wymagają przystosowania obiektu do takich imprez jak: wystawy, ekspozycje, konferencje i imprezy estradowe (koncerty., projekcje filmowe, konkursy tańca, imprezy taneczne, imprezy społeczno-polityczne itd.).</P><P>3.2. W opracowaniu należy przewidzieć najbardziej współczesne i równocześnie ekonomiczne oraz funkcjonalne rozwiązania konstrukcyjno-materiałowe. W opracowaniu należy podać szacunkowy koszt budowy hali wraz z metodą jego wyliczenia.</P><P>W celu ograniczenia kosztów inwestycji preferowana jest realizacja programu funkcjonalnego bez poziomu -1.</P><P>3.3. Zagospodarowanie terenu działki musi spełniać obowiązujące normy i przepisy prawa,</P><P>A w szczególności wynikające z:</P><P>— przepisów ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo Budowlane (Dz. U. 06.156.1118 z późn. zmianami),</P><P>— przepisów rozporządzenia Ministra Infrastruktury z dnia 12 kwietnia 2002 r. w sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać budynki i ich usytuowanie (Dz. U. 02.75.690 ze zm.),</P><P>— ustaleń miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego dla obszaru TS Wisła, uchwalonego w dniu 17 grudnia 2008 r. nr LX/776/08.</P><P>W chwili obecnej miejscowy plan zagospodarowania przestrzennego obszaru „TS Wisła” poddany jest procedurze punktowej aktualizacji w kwestii bilansowania współczynnika miejsc parkingowych dla terenu US.2 – co pozwala uczestnikom konkursu na lokalizację i bilansowanie miejsc parkingowych na terenach KU, KD/L i US.1 — przepisów ustawy z dnia 20 marca 2009 r. o bezpieczeństwie imprez masowych (Dz. U. 09.62.504).</P><P>3.4. Program hali sportowej.</P><P>Należy zaprojektować następujące zespoły funkcjonalno-użytkowe obiektu:</P><P>1) Boisko wielofunkcyjne z przeznaczeniem do gry w koszykówkę, siatkówkę, piłkę ręczną i piłkę nożną halową (futsal), spełniające wymagania międzynarodowych i krajowych związków oraz federacji sportowych,</P><P>2) Widownia na około 4 000 widzów (miejsca stałe), z możliwością wprowadzenia dodatkowo w strefie płaskiej boisk miejsc z przeznaczeniem dla innych imprez niż gry sportowe,</P><P>3) Zespół szatni wraz z zapleczem sanitarnym, dla zawodników dyscyplin jak w punkcie 3.1, umożliwiający organizowanie turniejów sportowych,</P><P>4) Pomieszczenia odnowy biologicznej (sauna, siłownia itd.),</P><P>5) Pomieszczenie wielofunkcyjne (np. spotkania prelekcje, konferencje) dla około 80 osób,</P><P>6) Magazyny na sprzęt i urządzenia do ćwiczeń i treningów,</P><P>7) Zespół administracyjny,</P><P>8) Pokoje trenerów,</P><P>9) Pomieszczenie dla gastronomii (dopuszcza się z ogródkiem na tarasie zewnętrznym),</P><P>10) Pomieszczenia techniczne, niezbędne do funkcjonowania obiektu w okresie całego roku,</P><P>11) Strefa rekreacji i poczekalni dla zawodników i osób towarzyszących</P><P>12) Pomieszczenie - ambulatorium (pierwszej pomocy).</P><P>13) Loże komentatorów, pomieszczenia dla telewizji i skyboksy.</P><P>3.5 Wymagania funkcjonalne.</P><P>Generalną informacją dla uczestników konkursu, wymagająca szczególnego podkreślenia jest fakt, że obiekt musi niezależnie funkcjonować jako wielofunkcyjny, przystosowany do przeprowadzania zawodów sportowych jak również widowiskowych imprez komercyjnych. Nowoprojektowana hala powinna być zaprojektowana przy założeniu, iż od strony północnej będzie ona połączona przejściem technicznym z istniejącą halą, a w przypadku wyburzenia istniejącej hali połączona z budynkiem głównym klubu.</P><P>Wszelkie pomieszczenia towarzyszące funkcjom podstawowym powinny być rozwiązane w standardach przewidzianych do takiego sposobu użytkowania. (szatnie, toalety, prysznice, pomieszczenia dla zawodników, przejścia, drzwi itd.).</P><P>Obiekt w całości musi spełniać wymogi dla osób niepełnosprawnych.</P><P>Rozwiązania powinny zapewniać łatwą i czytelną dostępność poszczególnych zespołów funkcjonalnych oraz łatwą i szybką ewakuację, zgodną z obowiązującymi normami użytkowania i przepisami,</P><P>Należy wykorzystać wszelkie możliwe przestrzenie w obiekcie dla celów użytkowych (np. pomieszczenia pod widownią),</P><P>Należy pokazać możliwość aranżacji płaskiej części hali w poziomie boiska na ewentualną dodatkową przestrzeń widowni,</P><P>Należy zapewnić niezbędną ilość światła we wszystkich pomieszczeniach przeznaczonych na pobyt stały użytkowników w wymaganych standardach (w tym szczególnie sali gier – przy zapewnieniu sposobu oświetlenia rozproszonego a nie bezpośredniego, z uwagi na niepożądane kontrasty stref światła i cienia).</P><P>Należy zapewnić warunki do transmisji telewizyjnych.</P><P>4. Budżet:</P><P>4.1 Maksymalny planowany koszt inwestycji realizowanej na podstawie wybranej w konkursie pracy, polegającej na budowie nowej hali sportowej TS Wisła wraz z parkingami oraz zagospodarowaniem terenów przewidzianych dla pierwszego etapu położonej przy ul. Reymonta został ustalony przez Zamawiającego do wysokości 55 000 000 PLN brutto (słownie: pięćdziesięciu pięciu milionów złotych).</P><P>4.2. Ponadto Zamawiający przewiduje, że maksymalny planowany łączny koszt wykonania prac realizowanych na podstawie pracy konkursowej, związanych z wykonaniem szczegółowego opracowania wybranej pracy konkursowej (dokumentacji projektowej) – w zakresie określonym w pkt. 3.2 regulaminu – w wysokości do 5,0 % całkowitego kosztu realizacji inwestycji.</P><P>4.3. Wielkości te mogą zostać zmienione przez Zamawiającego w zależności od wyników rozstrzygniętego konkursu, a w szczególności rozwiązań projektowych przyjętych w pracy konkursowej nagrodzonej I nagrodą.</P><P>4.4. Uczestnicy konkursu na podstawie art. 121 ust. 1 ustawy PZP zobowiązani są do złożenia prac konkursowych wraz z informacjami o planowanych łącznych kosztach wykonania prac realizowanych na podstawie sporządzonej pracy konkursowej.</P><P>W związku z powyższym uczestnicy konkursu proszeni są zatem o obliczenie i zamieszczenie w pracy konkursowej informacji o planowanych, szacunkowych kosztach:</P><P>a) prac związanych ze sporządzeniem szczegółowego opracowania pracy konkursowej,</P><P>b) prac związanych z realizacją inwestycji polegającej na budowie Hali TS Wisła wraz z zagospodarowaniem terenu przy ul. Reymonta:</P><P>— kosztów sprawowania nadzoru autorskiego,</P><P>— kosztów robót budowlanych związanych z realizacją w/w inwestycji.</P><P>Podstawą do obliczenia w/w kosztów powinny być:</P><P>— treść sporządzonej pracy konkursowej,</P><P>— metody i podstawy obliczania planowanych kosztów prac projektowych oraz planowanych kosztów robót budowlanych, zawarte w rozporządzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 18.5.2004 r. w sprawie określenia metod i podstaw sporządzania kosztorysu inwestorskiego, obliczania planowanych kosztów robót budowlanych określonych w programie funkcjonalno użytkowym (Dz. U. z 2004 r. Nr 130, poz. 1389) lub inne, wskazane przez uczestników konkursu, powszechnie stosowane podstawy wyceny prac, o których mowa powyżej.</P><P>Wycena wraz z danymi dotyczącymi wskaźników ilościowych, a także wykazem obowiązujących, przyjętych do obliczeń cen rynkowych lub aktualnych powszechnie stosowanych cenników, katalogów czy taryfikatorów, powinna zostać obowiązkowo dołączona do opisu składanej pracy konkursowej.</P></DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71220000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV></OBJECT_RESULT_DESIGN_CONTEST><PROCEDURES_RESULT_DESIGN_CONTEST><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2/X/2010/ZIS</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_OJ><NOTICE_NUMBER_OJ>2010/S 197-300924</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>09</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2010</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_OJ></PROCEDURES_RESULT_DESIGN_CONTEST><RESULTS_CONTEST_RESULT_DESIGN_CONTEST><RESULT_CONTEST ITEM="1"><CONTEST_NUMBER>1</CONTEST_NUMBER><CONTEST_TITLE><P>I Nagroda oraz zaproszenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego, prowadzonego w trybie zamówienia z wolnej ręki, którego przedmiotem będzie szczegółowe opracowanie pracy konkursowej polegające na opracowaniu dokumentacji projektowej (projekt budowlany i wielobranżowy projekt wykonawczy wraz z nadzorami autorskimi) budynku Hali TS WISŁA w Krakowie.</P></CONTEST_TITLE><AWARD_PRIZES><PARTICIPANTS_NUMBER>21</PARTICIPANTS_NUMBER><FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER>2</FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER><NAME_ADDRESS_WINNER><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Konsorcjum: ESTUDIO LAMELA S.L.P. Sp. Partnerska O/w Polsce, 00-582 Warszawa, Al. Szucha 8 oraz ESTUDIO LAMELA S.L.P., Arda Arroyo del Santo 4, 28042 Madrid</ORGANISATION><ADDRESS>Al. Szucha 8</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-582</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>warszawa@lamela.com.pl</E_MAIL><PHONE>+48 226261111</PHONE><FAX>+48 226261110</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></NAME_ADDRESS_WINNER></AWARD_PRIZES><PRIZE_VALUE CURRENCY="PLN">30 000,00</PRIZE_VALUE></RESULT_CONTEST><RESULT_CONTEST ITEM="2"><CONTEST_NUMBER>2</CONTEST_NUMBER><CONTEST_TITLE><P>III Nagroda.</P></CONTEST_TITLE><AWARD_PRIZES><PARTICIPANTS_NUMBER>21</PARTICIPANTS_NUMBER><FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER>2</FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER><NAME_ADDRESS_WINNER><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Major Architekci Marcin Major</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Kraińskiego 3/25</ADDRESS><TOWN>Wrocław</TOWN><POSTAL_CODE>50-153</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>pracownia@majorarchitekci.pl</E_MAIL><PHONE>+48 717878200</PHONE><FAX>+48 717947059</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></NAME_ADDRESS_WINNER></AWARD_PRIZES><PRIZE_VALUE CURRENCY="PLN">15 000,00</PRIZE_VALUE></RESULT_CONTEST><RESULT_CONTEST ITEM="3"><CONTEST_NUMBER>3</CONTEST_NUMBER><CONTEST_TITLE><P>Wyróżnienie równorzędne.</P></CONTEST_TITLE><AWARD_PRIZES><PARTICIPANTS_NUMBER>21</PARTICIPANTS_NUMBER><FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER>2</FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER><NAME_ADDRESS_WINNER><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>DEDECO Sp. z o.o. Biuro Architektoniczne</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Św. Ducha 5a/15</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>70-205</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>office@dedeco.pl</E_MAIL><PHONE>+48 914841340</PHONE><FAX>+48 914840982</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></NAME_ADDRESS_WINNER></AWARD_PRIZES><PRIZE_VALUE CURRENCY="PLN">5 000,00</PRIZE_VALUE></RESULT_CONTEST><RESULT_CONTEST ITEM="4"><CONTEST_NUMBER>4</CONTEST_NUMBER><CONTEST_TITLE><P>Wyróżnienie równorzędne.</P></CONTEST_TITLE><AWARD_PRIZES><PARTICIPANTS_NUMBER>21</PARTICIPANTS_NUMBER><FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER>2</FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER><NAME_ADDRESS_WINNER><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Artur Jasiński i Wspólnicy Biuro Architektoniczne Sp. z o.o.</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Słonecznikowa 8a/2</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>30-213</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>aj@ajbiuro.pl</E_MAIL><PHONE>+48 126618120</PHONE><FAX>+48 126612098</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></NAME_ADDRESS_WINNER></AWARD_PRIZES><PRIZE_VALUE CURRENCY="PLN">5 000,00</PRIZE_VALUE></RESULT_CONTEST><RESULT_CONTEST ITEM="5"><CONTEST_NUMBER>5</CONTEST_NUMBER><CONTEST_TITLE><P>Wyróznienie równorzędne.</P></CONTEST_TITLE><AWARD_PRIZES><PARTICIPANTS_NUMBER>21</PARTICIPANTS_NUMBER><FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER>2</FOREIGN_PARTICIPANTS_NUMBER><NAME_ADDRESS_WINNER><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Biuro Projektów Lewicki Łatak Sp. z o.o., Spółka Komandytowa</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Dolnych Młynów 7/7</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>31-124</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>biuro@lewicki-latak.com.pl</E_MAIL><PHONE>+48 126335920</PHONE><FAX>+48 126337944</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></NAME_ADDRESS_WINNER></AWARD_PRIZES><PRIZE_VALUE CURRENCY="EUR">5 000,00</PRIZE_VALUE></RESULT_CONTEST></RESULTS_CONTEST_RESULT_DESIGN_CONTEST><COMPLEMENTARY_INFORMATION_RESULT_DESIGN_CONTEST><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. O dopuszczenie do udziału w konkursie na opracowanie „Koncepcji Hali TS Wisła w Krakowie” ubiegało się 67 uczestników. 2 wnioski o dopuszczenie do udziału w konkursie zostały złożone z uchybieniem terminu. W wyniku weryfikacji wniosków 3 zgłoszenia zostały wykluczone ze względu na braki formalne. 2 zgłoszenia, które wpłynęły po terminie nie były rozpatrywane. Sąd Konkursowy dopuścił do udziału w konkursie 64 uczestników.</P><P>2. W wymaganym terminie tj. do dnia 22.12.2010 r. godz. 12:00 złożono 21 prac. Dodatkowo 2 prace złożono z uchybieniem wymaganego terminu.</P><P>3. Sekretarz konkursu dokonał otwarcia i zakodowania prac konkursowych, które zostały złożone w wymaganym terminie. Prace, które wpłynęły z uchybieniem wymaganego terminu nie podlegały kodowaniu.</P><P>4. W wyniku obrad Sadu Konkursowego w dn. 14.1.2011 Sędziowie przyznali pierwszą i trzecią nagrodę oraz trzy wyróżnienia:</P><P>— I nagrodę otrzymała praca nr 013,</P><P>— III nagrodę otrzymała praca nr 016,</P><P>— Wyróżnienie otrzymała praca nr 003,</P><P>— Wyróżnienie otrzymała praca nr 011,</P><P>— Wyróżnienie otrzymała praca nr 019.</P><P>5. Sąd Konkursowy zdecydował o sposobie podziału nagród pieniężnych. Ustalono, że praca zwycięska otrzyma nagrodę w wysokości 30 000 PLN, praca uhonorowana 3-cią nagrodą – 15 000 PLN, a prace wyróżnione kwotą 5 000 PLN każda.</P><P>6. W dniu 14.1.2011 r. o godz. 14:00 nastąpiło ogłoszenie wyników konkursu oraz identyfikacja autorów prac nagrodzonych i wyróżnionych.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Urząd Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>http://www.uzp.gov.pl</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587701</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>1. Uczestnikowi konkursu, który ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia, oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Organizatora przepisów ustawy Prawo zamówień publicznych, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w art. 180-198 tej ustawy. 2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Organizator jest zobowiązany na podstawie ustawy. 3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Organizatora, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. 4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej albo elektronicznej, opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu. 5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Organizatorowi przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. 6. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Organizatora stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały one przesłane w sposób określony w niniejszym Regulaminie konkursu, albo w terminie 15 dni, jeśli zostały przesłane w inny sposób. 7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o konkursie wnosi się w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. 8. Odwołanie wobec innych czynności wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy należytym zachowaniu staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></INFO_ON_DEADLINE><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Urząd Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_RESULT_DESIGN_CONTEST></FD_RESULT_DESIGN_CONTEST></RESULT_DESIGN_CONTEST></FORM_SECTION></TED_EXPORT>