<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024594-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016987-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110303</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>1110</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024594</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024594-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.zdm.poznan.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233120">road construction works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45223500">reinforced-concrete structures</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232130">storm-water piping construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45316110">installation of road lighting equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45233294">installation of road signals</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232310">construction work for telephone lines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45315600">low-voltage installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45112710">landscaping work for green areas</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110303 09:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110303 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01121</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи на пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlæg af vej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenbauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Teeehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα οδοποιίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de routes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Közút építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegenbouwwerken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie budowy dróg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na výstavbe ciest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na cestah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Tienrakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägbygge</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Zarząd Dróg Miejskich</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Zarząd Dróg Miejskich</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Wilczak 16</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-623</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><ATTENTION>Anna Ruks</ATTENTION><PHONE>+48 616477200</PHONE><E_MAIL>zamowienia.publiczne@zdm.poznan.pl</E_MAIL><FAX>+48 616477268</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.zdm.poznan.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Roboty budowlane polegające na budowie układu komunikacyjnego stanowiącego dojazd do Term Maltańskich wraz z remontem skrzyżowań ul. Warszawskiej z ul. św. Michała i Krańcową w Poznaniu.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"></TYPE_CONTRACT><TYPE_WORK_CONTRACT VALUE="EXECUTION"></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>miasto Poznań.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia są roboty budowlane polegające na budowie układu komunikacyjnego stanowiącego dojazd do Term Maltańskich wraz z remontem skrzyżowań ul. Warszawskiej z ul. św. Michała i Krańcową w Poznaniu opisane wg Wspólnego słownika zamówień:</P><P>— CPV 45233120-6 – roboty w zakresie budowy dróg,</P><P>— CPV 45223500-1 – konstrukcje z betonu zbrojonego,</P><P>— CPV 45232130-2 – roboty budowlane w zakresie rurociągów do odprowadzania wody burzowej,</P><P>— CPV 45316110-9 – instalowanie urządzeń oświetlenia drogowego,</P><P>— CPV 45233294-6 – instalowanie sygnalizacji drogowej,</P><P>— CPV 45232310-8 – roboty budowlane w zakresie linii telefonicznych,</P><P>— CPV 45315600-4 – instalacje niskiego napięcia,</P><P>— CPV 45112710-5 – roboty w zakresie kształtowania terenów zielonych.</P><P>Oraz usługi związane z wykonywanymi robotami budowlanymi.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi pkt 3 SIWZ.</P><P>Termin wykonania zamówienia:</P><P>Do 29 lutego 2012 r.</P><P>W tym:</P><P>— remont skrzyżowania ul. Warszawskiej z ul. św. Michała, przebudowa drogi dojazdowej wzdłuż ul. Warszawskiej na odcinku św. Michała – Trocka, przebudowa ul. Trockiej na odcinku Warszawska – Wileńska oraz budowa drogi 1 kW, stanowiącej wjazd na teren Term Maltańskich do dnia 15.7.2011 r.,</P><P>— całość robót budowlanych do dnia 30 listopada 2011 r.</P><P>W przypadku zaistnienia przesłanek określonych w art. 67 ust. 1 pkt. 6 Ustawy, Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień uzupełniających w trybie określonym w Ustawie.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233120"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45223500"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232130"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45316110"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45233294"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232310"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45315600"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45112710"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wartość zamówienia przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Ustawy.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2011</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2012</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający żąda od Wykonawców wniesienia Wadium w kwocie 300.000 PLN.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego (do oferty należy załączyć stosowne pełnomocnictwa).</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Opis warunków udziału w postępowaniu oraz opis sposobu dokonywania oceny spełniania tych warunków:</P><P>I. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy którzy spełniają warunki dotyczące:</P><P>a) posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania,</P><P>Opis sposobu dokonywania oceny spełniania ww. warunku:</P><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia wykazują łącznie spełnienie warunku dotyczącego posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania.</P><P>b) posiadania wiedzy i doświadczenia,</P><P>Opis sposobu dokonywania oceny spełniania ww. warunku zawarty został w sekcji III.2.3 niniejszego ogłoszenia.</P><P>c) dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia,</P><P>Opis sposobu dokonywania oceny spełnienia ww. warunku zawarty został w sekcji III.2.3 niniejszego ogłoszenia.</P><P>d) sytuacji ekonomicznej i finansowej.</P><P>Opis sposobu dokonywania oceny spełnienia ww. warunku zawarty został w sekcji III.2.2 niniejszego ogłoszenia.</P><P>UWAGA: zgodnie z treścią art. 26 ust. 2b ustawy Prawo zamówień publicznych Wykonawca może polegać na wiedzy i doświadczeniu, potencjale technicznym, osobach zdolnych do wykonania zamówienia lub zdolnościach finansowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków. Wykonawca w takiej sytuacji zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia, w szczególności przedstawiając w tym celu pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonaniu zamówienia.</P><P>Oraz wobec których brak jest podstaw do wykluczenia z powodu niespełniania warunków, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenia zamówienia wykazują brak podstaw do wykluczenia z postępowania wobec każdego z nich.</P><P>II. w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące dokumenty:</P><P>1) oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia. Wzór oświadczenia zawiera Załącznik nr 6 do SIWZ,</P><P>2) aktualny odpis z właściwego rejestru, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 1 pkt 2 Ustawy, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, a w stosunku do osób fizycznych oświadczenie w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 2 Ustawy,</P><P>3) aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków lub zaświadczenie, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>4) aktualne zaświadczenie właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie zdrowotne i społeczne, lub potwierdzenie, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>5) aktualne informacje z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 Ustawy, wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>6) aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 9 Ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Oświadczenie określone w punkcie 1) składa Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia lub pełnomocnik Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>Dokumenty określone w punktach 2) – 6) musi złożyć każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>Jeżeli, w przypadku wykonawcy mającego siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, osoby, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 5-8 Ustawy, mają miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, wykonawca składa w odniesieniu do nich zaświadczenie właściwego organu sądowego albo administracyjnego miejsca zamieszkania dotyczące niekaralności tych osób w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 5-8 Ustawy, wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo składania ofert, z tym że w przypadku gdy w miejscu zamieszkania tych osób nie wydaje się takich zaświadczeń - zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego miejsca zamieszkania tych osób.</P><P>III. dokumenty podmiotów zagranicznych:</P><P>1) Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt. 9.2.b ppkt 2)-3)-4) i 6) SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości,</P><P>b) nie zalega z uiszczaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne i zdrowotne albo że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>c) nie orzeczono wobec niego zakazu ubiegania się o zamówienie.</P><P>2) Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt. 9.2.b. ppkt. 5) SIWZ składa zaświadczenie właściwego organu sądowego lub administracyjnego miejsca zamieszkania albo zamieszkania osoby, której dokumenty dotyczą, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>3) Dokumenty, o których mowa w pkt. 9.2.c. pkt 1 lit. a) i c) oraz pkt 9.2.c pkt 2 SIWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w pkt. 9.2.c. pkt 1 lit. b) SIWZ powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>4) Jeżeli w miejscu zamieszkania osoby lub w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 9.2.c pkt .1)-2) SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. Zapis pkt. 9.2. c) pkt 3) SIWZ stosuje się odpowiednio.</P><P>IV. Dokumenty podmiotów, na których zasobach polega wykonawca wykazując spełnienie warunków</P><P>W przypadku, gdy wykonawca, wykazując spełnienie warunków, o których mowa w pkt. 9.1 SIWZ, polega na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 26 ust. 2b ustawy Prawo zamówień publicznych, a podmioty te będą brały udział w realizacji części zamówienia, wykonawca przedstawia dokumenty określone w pkt. 9.2 lit. b SIWZ w odniesieniu do tych podmiotów.</P><P>V. Uwagi ogólne dotyczące dokumentów składanych przez Wykonawców:</P><P>a) dokumenty są składane w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez wykonawcę;</P><P>b) w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia oraz w przypadku podmiotów:</P><P>− na których zasobach polega (na zasadach określonych w art. 26 ust. 2b ustawy Prawo zamówień publicznych) Wykonawca wykazując spełnienie warunków, o których mowa w pkt. 9.1 SIWZ,</P><P>− na których zdolnościach finansowych polega (na zasadach określonych w art. 26 ust. 2b ustawy Prawo zamówień publicznych) Wykonawca wykazując spełnienie warunku, o którym mowa w pkt. 9.1 lit. d) SIWZ,</P><P>Kopie dokumentów dotyczących odpowiednio wykonawcy lub tych podmiotów są poświadczane za zgodność z oryginałem przez wykonawcę lub te podmioty.</P><P>c) dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski;</P><P>d) dokumenty nie wymagane niniejszą specyfikacją nie będą przez zamawiającego oceniane.</P><P>VI. Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu nastąpi na podstawie weryfikacji oświadczeń/dokumentów wymienionych w pkt 9.2. SIWZ na zasadzie „spełnia” / „nie spełnia”. Zamawiający wezwie wykonawców, którzy nie złożyli oświadczeń/dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu, lub którzy złożyli dokumenty zawierające błędy do ich uzupełnienia w wyznaczonym przez Zamawiającego terminie, chyba że mimo ich uzupełnienia oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu lub konieczne byłoby unieważnienie postępowania. Oświadczenia/ dokumenty powinny potwierdzać spełnienie przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu nie później niż w dniu, w którym upłynął termin składania ofert. Wykonawcy, którzy nie wykażą spełniania warunków udziału w postępowaniu zostaną wykluczeni z postępowania na podstawie art. 24 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu dotyczącego sytuacji ekonomicznej i finansowej Wykonawca zobowiazany jest złożyć następujące oświadczenie i dokumenty:</P><P>a) oświadczenie o spełnianiu przedmiotowego warunku. Wzór oswiadczenia stanowi załącznik nr 6 do SIWZ,</P><P>b) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, w których Wykonawca posiada rachunek, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w wysokości minimum 4 000 000 PLN (lub równowartość tej kwoty w przypadku walut innych niż złoty polski obliczoną przy uwzględnieniu średniego kursu waluty obcej podanego przez Narodowy Bank Polski dla dnia wystawienia informacji potwierdzającej posiadanie zdolności kredytowej), wystawioną nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>c) opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia w wysokości nie mniejszej niż 2 000 000 PLN (lub równowartość tej kwoty w przypadku walut innych niż złoty polski obliczoną przy uwzględnieniu średniego kursu waluty obcej podanego przez Narodowy Bank Polski dla dnia wystawienia polisy lub innego dokumentu potwierdzającego zawarcie umowy ubezpieczenia).</P><P>Uwaga dotycząca dokumentów wymienionych w pkt. b) i c): zgodnie z treścią art. 26 ust. 2 c ustawy Prawo zamówień publicznych, jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może przedstawić dokumentów dotyczących sytuacji finansowej i ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może przedstawić inny dokument, który w wystarczającym stopniu potwierdza spełnienie opisanego przez zamawiającego warunku.</P><P>Uwaga dotycząca dokumentu wymienionego w pkt b): jeżeli Wykonawca, wykazując spełnienie warunku, o którym mowa w pkt. 9.1. lit. d) SIWZ, polega na zdolnościach finansowych innych podmiotów na zasadach określonych w art. 26 ust. 2b ustawy Prawo zamówień publicznych, wymaga się przedłożenia informacji o której mowa w pkt. b), dotyczącej tych podmiotów.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>I. Wykonawca musi wykazać, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości minimum 4 000 000 PLN (lub równowartość tej kwoty w przypadku walut innych niż złoty polski obliczoną przy uwzględnieniu średniego kursu waluty obcej podanego przez Narodowy Bank Polski dla dnia wystawienia informacji potwierdzającej posiadanie zdolności kredytowej).</P><P>II. Wykonawca musi wykazać, że posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia w wysokości nie mniejszej niż 2 000 000 PLN (lub równowartość tej kwoty w przypadku walut innych niż złoty polski obliczoną przy uwzględnieniu średniego kursu waluty obcej podanego przez Narodowy Bank Polski dla dnia wystawienia polisy, a w przypadku jej braku innego dokumentu potwierdzającego zawarcie umowy ubezpieczenia).</P><P>III. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia łącznie wykazują spełnienie warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej i finansowej.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu dotyczącego posiadania wiedzy i doswiadczenia oraz dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące oświadczenie i dokumenty:</P><P>a) oświadczenie o spełnianiu przedmiotowego warunku. Wzór oświadczenia stanowi załącznik nr 6 do SIWZ,</P><P>b) wykaz robót budowlanych w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia, wykonanych w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, z podaniem ich rodzaju i wartości bez podatku VAT, daty i miejsca wykonania oraz dokument potwierdzający, że roboty zostały wykonane zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończone (wymagania dotyczące doświadczenia w wykonaniu robót budowlanych zawarte w pkt. 9.1. lit. b I. SIWZ). Wzór wykazu robót budowlanych zawiera Załącznik nr 6 do SIWZ.</P><P>c) wykaz osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności, oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (wymagania dotyczące dysponowania osobami zdolnymi do wykonania zamówienia zawarte w pkt. 9.1. lit. c I. SIWZ). Wzór wykazu osób zawiera Załącznik nr 6 do SIWZ.</P><P>d) oświadczenie, że osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, posiadają wymagane uprawnienia, jeżeli ustawy nakładają obowiązek posiadania takich uprawnień. Wzór oświadczenia zawiera Załącznik nr 6 do niniejszej specyfikacji.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Wiedza i doświadczenie wykonawcy.</P><P>I. Wykonawca musi wykazać, że wykonał (dotyczy tylko obiektów zakończonych) w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, roboty budowlane polegające na budowie, przebudowie lub rozbudowie drogi lub ulicy o nawierzchni z mieszanki mineralno-asfaltowej wraz z kanalizacją deszczową oraz oświetleniem drogowym, o wartości bez podatku VAT co najmniej 15 000 000 PLN (w przypadku kontraktów zawieranych w walucie obcej wartość robót podlega przeliczeniu z zastosowaniem średniego kursu waluty obcej podawanego przez Narodowy Bank Polski dla dnia zawarcia umowy) – minimum 1 obiekt budowlany.</P><P>II. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia łącznie wykazują spełnienie warunku dotyczącego posiadania wiedzy i doświadczenia.</P><P>Osoby zdolne do wykonania zamówienia.</P><P>I. Wykonawca musi wykazać, że dysponuje osobami, które wykonywać będą funkcje:</P><P>1. kierownika budowy - osoba posiadająca uprawnienia budowlane bez ograniczeń w specjalności drogowej, zgodne z ustawą z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane oraz minimum 5 – letni staż pracy na stanowisku kierownika budowy,</P><P>2. kierownika robót drogowych - osoba posiadająca uprawnienia budowlane bez ograniczeń w specjalności drogowej, zgodne z ustawą z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane oraz minimum 5 – letni staż pracy na stanowisku kierownika robót lub kierownika budowy,</P><P>3. kierownika robót elektrycznych i elektroenergetycznych - osoba posiadająca uprawnienia budowlane bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, zgodne z ustawą z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane oraz minimum 3 – letni staż pracy na stanowisku kierownika robót lub kierownika budowy,</P><P>4. kierownika robót telekomunikacyjnych - osoba posiadająca uprawnienia budowlane bez ograniczeń w specjalności telekomunikacyjnej, zgodne z ustawą z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane oraz minimum 3 – letni staż pracy na stanowisku kierownika robót lub kierownika budowy,</P><P>5. kierownika robót kanalizacyjnych - osoba posiadająca uprawnienia budowlane bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń kanalizacyjnych, zgodne z ustawą z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane oraz minimum 3 – letni staż pracy na stanowisku kierownika robót lub kierownika budowy.</P><P>6. osoby odpowiedzialnej za zabezpieczenie drzew i założenie zieleni posiadającej minimum 2-letni staż przy zakładaniu zieleni drogowej.</P><P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości łączenia wyżej wymienionych funkcji.</P><P>II. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia wykazują łącznie spełnianie warunku dotyczącego dysponowania osobami zdolnymi do wykonania zamówienia.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DZ/IB/341/006/2011</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>03</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>09:00</TIME></TIME_LIMIT><PAYABLE_DOCUMENTS><DOCUMENT_COST CURRENCY="PLN">4 000,00</DOCUMENT_COST><DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT><P>Przed złożeniem wniosku o SIWZ kwotę stanowiącą cenę należy wpłacić bezpośrednio w kasie Zamawiającego lub przelewem na rachunek bankowy nr 16 1050 1520 1000 0023 4950 8446, kopię dowodu wpłaty należy dołączyć do wniosku.</P></DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT></PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>03</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>09:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Sala Konferencyjna Zarządu Dróg Miejskich w Poznaniu przy ul. Wilczak 16.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Adres strony internetowej, na której zamieszczona będzie SIWZ: www.zdm.poznan.pl.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>