<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024581-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016169-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110228</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>SL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>1110</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024581</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="SL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024581-2011:TEXT:SL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>SL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="SI"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.nc-planica.si</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45212000">construction work for buildings relating to leisure, sports, culture, lodging and restaurants</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="SI022">Gorenjska</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110119</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110228 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01121</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Любляна</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на други сгради</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební úpravy budov sloužících pro volný čas, sporty, kulturu, ubytování a restaurace</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med bygninger til fritidsaktiviteter, sport, kultur, indkvartering og restauranter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten für Gebäude, die der Freizeitgestaltung, dem Sport, der Kultur, der Unterbringung und Verpflegung dienen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Vaba ajaga, spordiga, kultuuriga, majutusega ja restoranidega seotud hoonete ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Λιουμπλιάνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια αναψυχής, αθλητισμού, πολιτιστικών εκδηλώσεων, στέγασης και εστιατορίων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>construction work for buildings relating to leisure, sports, culture, lodging and restaurants</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Liubliana</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de edificios relacionados con el ocio, los deportes, la cultura y el alojamiento y restaurantes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de bâtiments destinés aux loisirs, aux sports, à la culture, à l'hébergement et de restaurants</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Lubiana</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di centri ricreativi, sportivi, culturali, alberghi e ristoranti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Ar atpūtu, sportu, kultūru, nakšņošanu un ēdināšanu saistītu ēku būvniecība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Laisvalaikio, sporto, kultūros, laikino apsigyvenimo pastatų bei restoranų statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for buildings relating to leisure, sports, culture, lodging and restaurants</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Szabadidő, sport, kultúra, szállás és étterem céljára szolgáló épületek kivitelezése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni tal-bini trelatat mas-serħan, sports, kultura, lukandi u resturanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Gebouwen voor vrijetijdsbesteding, sport, cultuur, logies en restaurant</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie budowy wypoczynkowych, sportowych, kulturalnych, hotelowych i restauracyjnych obiektów budowlanych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Liubliana</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de construção de edifícios relacionados com recreio, desporto, cultura, alojamento e restauração</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Liubliana</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de clădiri destinate activităţilor de recreere, sportive, culturale, de cazare şi restaurante</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na stavbe budov pre voľný čas, šport, kultúru, ubytovanie a reštauračné stravovanie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na stavbah, ki so namenjene prostemu času, športu, kulturi, nastanitvi in prehrani</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Vapaa-ajan-, urheilu-, kulttuuri-, majoitus- ja ravintolarakennusten rakentamistyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>SI</TI_CY><TI_TOWN>Ljubljana</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygg- och anläggningsarbeten: byggnader för fritidsaktiviteter, idrott, kultur, inkvartering och restaurangverksamhet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="SL">ZŠ RS Planica</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="SL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>ZŠ RS Planica</ORGANISATION><ADDRESS>Dunajska cesta 22</ADDRESS><TOWN>Ljubljana</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SI"></COUNTRY><CONTACT_POINT>jelko.gros@sport.si</CONTACT_POINT><ATTENTION>ZŠRS Planica - sprejemna pisarna</ATTENTION><PHONE>+386 14342394</PHONE><E_MAIL>ncplanica@sport.si</E_MAIL><FAX>+386 14342392</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.nc-planica.si</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Izgradnja Bloudkove velikanke s spremljevalnimi objekti v Planici.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"></TYPE_CONTRACT><TYPE_WORK_CONTRACT VALUE="REALISATION_REQUIREMENTS_SPECIFIED_CONTRACTING_AUTHORITIES"></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Planica (pri Ratečah).</P></LOCATION><NUTS CODE="SI022"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Predmet javnega naročila je izgradnja Bloudkove velikanke s spremljevalnimi objekti - skakalnici HS 139 in 104 m, sodniški stolp, trenerski tribuni, ogrevalni objekt ob zaletišču, nemški stolp ter TV stolp.</P><P>Dela so: gradbena dela, obrtniška dela, strojno in elektroinstalacijska dela.</P><P>Ponudnik lahko poda ponudbo le za celoto razpisanih del, variantne ponudbe se ne bodo upoštevale! Vsak ponudnik lahko predloži le eno ponudbo. Ponudnik, ki predloži več kot eno ponudbo, izloči vse ponudbe, v katerih nastopa bodisi kot samostojni ponudnik, v skupni ponudbi ali kot podizvajalec. Vse stroške s pripravo in predložitvijo ponudbe nosi ponudnik. Ponudniki ne smejo spreminjati pogojev in zahtev naročnika, ki so določeni v celotni razpisni dokumentaciji in obrazcih.</P><P>Projekt je vključen v Resolucijo o Nacionalnih razvojnih projektih 2007-2013 ter bo financiran iz sredstev Evropskega sklada za regionalni razvoj.</P><P>Operacijo delno financira Evropska unija, in sicer iz Evropskega sklada za regionalni razvoj. Operacija se izvaja v okviru Operativnega programa krepitve regionalnih razvojnih potencialov za obdobje 2007-2013, razvojne prioritete: gospodarsko-razvojna infrastruktura, prednostne usmeritve: izobraževalno-raziskovalna infrastruktura.</P><P>V okviru dodeljenih nepovratnih javnih sredstev je delež Evropskega sklada za regionalni razvoj 85 % upravičenih stroškov, delež proračuna Republike Slovenije pa 15 % upravičenih stroškov«.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45212000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2011</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>L. Originalna garancija za resnost ponudbe (razpisni obrazec št. 14).</P><P>Originalna garancija banke ali ustrezno finančno zavarovanje pri zavarovalnici za resnost ponudbe v višini 10 % ponudbene vrednosti, izstavljena v skladu z vzorcem bančne garancije (razpisni obrazec št. 14 ali obrazec banke/zavarovalnice z enako vsebino).</P><P>M. Originalna izjava banke za izdajo nepreklicne in brezpogojne garancije za kakovostno in pravočasno izvedbo del v pogodbenem roku (razpisni obrazec št. 15).</P><P>Originalna izjava banke ali zavarovalnice, da bo izdala nepreklicno, brezpogojno garancijo za kakovostno in pravočasno izvedbo pogodbenih obveznosti v višini 10 % pogodbene vrednosti, ki jo bo izbrani izvajalec predložil v 10 dneh po podpisu pogodbe. Izjava se izdaja v skladu z vzorcem bančne garancije (razpisni obrazec št. 15a ali obrazec banke/zavarovalnice z enako vsebino). Izjava se izdaja na razpisnem obrazcu št. 15 ali na obrazcu banke/zavarovalnice z enako vsebino.</P><P>Izjava banke ne sme navajati, da bo izdana bančna garancija skladno s politiko in/ali poslovanjem banke.</P><P>N. Originalna izjava banke za izdajo nepreklicne in brezpogojne garancije za odpravo napak v garancijskem roku (razpisni obrazec št. 16)</P><P>Originalna izjava banke ali zavarovalnice, da bo izdala nepreklicno, brezpogojno garancijo za odpravo napak v garancijskem roku, v višini 10 % pogodbene vrednosti, ki jo bo izvajalec predal naročniku do 10 dni pred zadnjim plačilom. Izjava se izdaja v skladu z vzorcem bančne garancije (razpisni obrazec št. 16a ali obrazec banke/zavarovalnice z enako vsebino). Izjava se izdaja na razpisnem obrazcu št. 16 ali na obrazcu banke/zavarovalnice z enako vsebino.</P><P>Izjava banke ne sme navajati, da bo izdana bančna garancija skladno s politiko in/ali poslovanjem banke.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Naročnik bo z izbranim izvajalcem sklenil pogodbo po potrditvi projekta »Nordijski center Planica (I. faza) Center za smučarske skoke in polete Planica št. CCI (2007SI161PO001) na organu upravljanja.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>D. Podatki za ugotavljanje sposobnosti ponudnika (41.- 43. člen ZJN-2).</P><P>— Dokazila in pisne izjave iz točke D priložijo vsi udeleženi v ponudbi (t.j. ponudnik, podizvajalci in morebitni izvajalci v skupnem poslu – nadalje »ponudnik« za točko D),</P><P>— če ponudnik namesto originala predloži fotokopijo dokazila uradne institucije, mora le-to parafirati in žigosati. Naročnik lahko v postopku preverjanja ponudb od posameznega ponudnika kadarkoli zahteva, da mu na vpogled predloži original. Ponudniki, ki imajo sedež izven Republike Slovenije, morajo k podpisani izjavi (razpisni obrazec št. 4) priložiti ustrezna dokazila. Dokazila (izjave od d.1) do d.7)) ne smejo biti starejša od 30 dni od datuma odpiranja ponudb.</P><P>d.1) Podatki o sposobnosti opravljanja poklicne dejavnosti (43.člen ZJN-2).</P><P>Naročnik bo sam preverjal, ali je ponudnik s sedežem v Republiki Sloveniji vpisan v ustrezen register dejavnosti. Ponudnik podpiše izjavo o izpolnjevanju minimalnih pogojev za ponudnike po ZJN-2 (razpisni obrazec št. 4). Ponudniki s sedežem izven Republike Slovenije morajo k podpisani izjavi (razpisni obrazec št. 4) priložiti ustrezno dokazilo o vpisu v register dejavnosti (v skladu s predpisi države članice, v kateri je registriral dejavnost) v skladu s 1. odstavkom 42. člena ZJN-2 (dokazilo mora biti prevedeno v slovenski jezik).</P><P>Dokazilo ne sme biti starejše od 30 dni od datuma odpiranja ponudb.</P><P>d.2) Izjava, da ponudnik in njegov zakoniti zastopnik, v kolikor gre za pravno osebo, ni bil pravnomočno obsojen zaradi kaznivih dejanj, ki so opredeljena v Kazenskem zakoniku (KZ-1), (Uradni list RS, št. 55/08 (66/08 popr.), 39/09, 55/09 Odl. US: U-I-73/09-19) v skladu s 1. odstavkom 42. člena ZJN-2.</P><P>d.3) Izjava, da ponudnik ni v postopku prisilne poravnave, stečaja ali likvidacije, da z njegovimi posli iz drugih razlogov ne upravlja sodišče, da ni opustil poslovne dejavnosti oz. ni v katerem koli podobnem položaju.</P><P>d.4) Izjava, da zoper ponudnika ni uveden postopek stečaja, likvidacije ali prisilne poravnave v skladu s predpisi.</P><P>d.5) Izjava, da ponudnik ni bil v katerikoli državi pravnomočno obsojen za prestopek v zvezi z njegovim poklicnim ravnanjem.</P><P>d.6) Izjava, da ima ponudnik poravnane davke in prispevke za socialno varnost, v skladu z zakonskimi določbami države, kjer ima sedež, ali določbami države naročnika.</P><P>d.7) Izjava, da ponudnik pri dajanju informacij, zahtevanih v skladu z določbami 41 do 49. člena ZJN-2, v tem ali predhodnih postopkih javnega naročanja, namerno ni podal zavajajoče razlage ali teh informacij ni zagotovil.</P><P>Ponudnik s sedežem v Republiki Sloveniji namesto posameznih izjav (d.2 do vključno d.7) podpiše izjavo o izpolnjevanju minimalnih pogojev za ponudnike po ZJN-2 (razpisni obrazec št. 4), ponudniki, ki imajo sedež izven Republike Slovenije, pa morajo k podpisani izjavi (razpisni obrazec št. 4) priložiti dokazila (prevedena v slovenski jezik), ki ne smejo biti starejša od 30 dni od datuma odpiranja ponudb. V kolikor država, v kateri ima ponudnik sedež ne izdaja takšnih dokazil, jih lahko ponudnik v skladu s 6. odstavkom 42. člena ZJN-2, nadomesti z izjavami kot so definirane v tem členu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>E. Pogoji za priznanje sposobnosti (41. do 47. člen ZJN-2B)</P><P>Podatki o ekonomski in finančni sposobnosti ter tehnični in kadrovski sposobnosti (44.in 45. člen ZJN-2) (razpisni obrazci št. 4, 5, 5a, 6 in 6a).</P><P>E1) Izjava o izpolnjevanju pogojev (razpisni obrazec 4).</P><P>Ponudnik priloži naslednja dokazila oz. dokumente (opomba: v primeru skupne ponudbe glej navodila v točki F).</P><P>— Izjavo o izpolnjevanju pogojev (razpisni obrazec št. 4) priloži podpisano in ožigosano ponudnik oz. poslovodeči ter vsi izvajalci v skupnem poslu.</P><P>— Ponudnik lahko predloži fotokopije dokazil, s katerimi dokazuje izjave iz razpisnega obrazca št 4.</P><P>E2) Dokazila o ekonomsko-finančni sposobnosti:</P><P>— pravne osebe s sedežem v Republiki Sloveniji predložijo: obrazec BON-1P,</P><P>— samostojni podjetniki s sedežem v Republiki Sloveniji: obrazec BON-1/SP,</P><P>— ponudniki s sedežem v tujini predložijo: dokazila, iz katerih bodo razvidni podatki o ekonomsko-poslovni uspešnosti v zadnjem poslovnem letu ter potrdila o svoji plačilni sposobnosti od vseh bank, pri katerih imajo odprte transakcijske račune (prevedene v slovenski jezik).</P><P>Dokazila oz. potrdila ne smejo biti starejša od 30 dni od datuma odpiranja ponudb.</P><P>E3) Ponudnik je dokazal ekonomsko-finančno sposobnost. Pogoji:</P><P>— v zadnjih 6 mesecih ni bil v blokadi,</P><P>— na dan pred sestavitvijo dokazila ni imel dospelih neporavnanih obveznosti,</P><P>— prihodki v letu 2008 in 2009 (ločeno za posamezno leto) presegajo ponudbeno vrednost brez DDV,</P><P>— ponudnik mora predložiti izjavo revizorja, da ima plačane vse zapadle obveznosti do podizvajalcev v predhodnih postopkih javnega naročanja, da zadnjih 6 mesecev ni bil v blokadi, da ima plačane vse davke in prispevke in na poziv naročnika navedbe v izjavi tudi dokaže z ustreznimi dokazili.</P><P>V primeru skupnega nastopa se reference posameznih izvajalcev v skupnem nastopu seštevajo, pod pogojem, da so posamezni izvajalci izvajali različne vrste del (npr.: visoke gradnje, nizke gradnje, obrtniška dela, strojne instalacije, elektro instalacije).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>E4) Tehnološka sposobnost (razpisni obrazec št. 5 in 5a).</P><P>Ponudnik izkaže tehnološke sposobnosti (iz 9. člena razpisnega obrazca št. 4) z izpolnitvijo razpisnih obrazcev št. 5 in 5a.</P><P>Ponudnik mora dokazati, da je uspešno izvedel vsaj tri referenčne objekte v zadnjih petih letih s področja gradnje. Za vsak referenčni objekt mora ponudnik predložiti potrdila naročnikov (razpisni obrazec št. 5a). Za vsebinsko primerljiv referenčni objekt šteje objekt z elementi visoke in nizke gradnje, ki je bil izgrajen v enaki ali višji vrednosti kot je ponudbena cena z DDV. (razpisni obrazec 3).</P><P>V primeru skupnega nastopa se reference posameznih izvajalcev v skupnem nastopu seštevajo.</P><P>V potrdilih, ki jih potrdi naročnik (razpisni obrazec št. 5a) morajo biti navedeni naziv izvajalca, naziv projekta, obdobje projekta, vrednost projekta, naziv referenčnega objekta, kratek opis projekta, datum dokončanja del ter dela, ki jih je opravil izvajalec. Obenem mora naročnik tudi potrditi, da so bila dela izvedena pravočasno oz. v skladu s terminskim dogovorom ter kakovostno.</P><P>V primeru skupnega nastopa se upoštevajo tudi reference posameznih izvajalcev v skupnem nastopu.</P><P>E5) Kadrovska sposobnost (razpisni obrazec št. 6 in 6a).</P><P>Spisek referenc za predvidenega odgovornega vodjo del (Razpisni obrazec št. 6).</P><P>Obrazcu morajo biti priložena potrdila naročnikov in sicer za vsak objekt, ki ga ponudnik v obrazcu navaja (Razpisni obrazec št. 6a), sicer reference ne bodo priznane.</P><P>Pogoj: Odgovorni vodja del mora izpolnjevati pogoje po 77. členu ZGO-1 in da je bil v zadnjih petih letih odgovorni vodja del na vsaj 1 objektu, kjer je izvajalec izvajal dela v višini ponudbene vrednosti in 2 objektih nad 50 % ponudbene vrednosti za posamezni zahtevan objekt.</P><P>V primeru sklenitve pogodbe, bo isti odgovorni vodja del imenovan v pogodbi z naročnikom.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1004/4/2011/GG</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="SL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>12:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Poslovni prostori Zavoda za šport Republike Slovenije Planica, Dunajska cesta 22, 1000 Ljubljana (10 nadstropje).</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Projekt je vključen v Resolucijo o Nacionalnih razvojnih projektih 2007-2013 ter bo financiran iz sredstev Evropskega sklada za regionalni razvoj.</P><P>»Operacijo delno financira Evropska unija, in sicer iz Evropskega sklada za regionalni razvoj. Operacija se izvaja v okviru Operativnega programa krepitve regionalnih razvojnih potencialov za obdobje 2007-2013, razvojne prioritete: gospodarsko-razvojna infrastruktura, prednostne usmeritve: izobraževalno-raziskovalna infrastruktura.</P><P>V okviru dodeljenih nepovratnih javnih sredstev je delež Evropskega sklada za regionalni razvoj 85 % upravičenih stroškov, delež proračuna Republike Slovenije pa 15 % upravičenih stroškov.«.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Naročnik bo z izbranim izvajalcem sklenil pogodbo po potrditvi projekta »Nordijski center Planica (I. faza) Center za smučarske skoke in polete Planica št. CCI (2007SI161PO001) na organu upravljanja.</P><P>Razpisno dokumentacijo je možno dobiti na:</P><P>http://ftp.sport.si/ponudba.pdf</P><P>http://ftp.sport.si/Popisi_NC_PLANICA_IZGRADNJA_BLOUDKOVE_SKAKALNICE_S_SPREMLJAJOCIMI_OBJEKTI.xls</P><P>http://ftp.sport.si/Povzetek_porocila_vplivov_na_okolje.pdf</P><P>http://ftp.sport.si/Bloudek_razpisna_dokumentacija_17-01-2011.pdf</P><P>Razpisno dokumentacijo je možno dobiti na: http://ftp.sport.si/Bloudek_razpisna_dokumentacija_17-01-2011.pdf.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Državna revizijska komisija za revizijo postopkov oddaje javnih naročil</ORGANISATION><ADDRESS>Slovenska cesta 54</ADDRESS><TOWN>Ljubljana</TOWN><POSTAL_CODE>1001</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SI"></COUNTRY><E_MAIL>dkom@gov.si</E_MAIL><PHONE>+386 12342800</PHONE><URL>http://www.dkom.si</URL><FAX>+386 12342840</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>