<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024695-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016056-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110404</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>1160</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024695</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024695-2011:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.grandlyon.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="65111000">drinking-water distribution</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="FR716">Rhône</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110119</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110404 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Public works concession</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="8">Not defined</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>011A0</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Лион</TI_TOWN><TI_TEXT>Разпределение на питейна вода</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozvod pitné vody</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Drikkevanddistribution</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Trinkwasserversorgung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Joogiveejaotus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Λυών</TI_TOWN><TI_TEXT>Διανομή πόσιμου νερού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>drinking-water distribution</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyón</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribución de agua potable</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribution d'eau potable</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lione</TI_TOWN><TI_TEXT>Erogazione di acqua potabile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Liona</TI_TOWN><TI_TEXT>Dzeramā ūdens apgāde</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lijonas</TI_TOWN><TI_TEXT>Geriamojo vandens paskirstymas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Drinking-water distribution</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Ivóvízelosztás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyons</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribuzzjoni ta' l-ilma tax-xorb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Drinkwaterdistributie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Przesył wody pitnej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lião</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribuição de água potável</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribuţie de apă potabilă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozvod pitnej vody</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribucija pitne vode</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Juomavesihuolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT>Dricksvattendistribution</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Communauté urbaine de Lyon</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONCESSION CATEGORY="ORIGINAL" LG="FR" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="10"><FD_CONCESSION><AUTHORITY_CONCESSION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Communauté urbaine de Lyon</ORGANISATION><ADDRESS>20 rue du Lac, BP 3103</ADDRESS><TOWN>Lyon Cedex 03</TOWN><POSTAL_CODE>69399</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><CONTACT_POINT>direction de l'évaluation et de la performance</CONTACT_POINT><ATTENTION>monsieur le président</ATTENTION><PHONE>+33 478634810</PHONE><E_MAIL>jgilles@grandlyon.org</E_MAIL><FAX>+33 426993995</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><URL_GENERAL>http://www.grandlyon.com</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">eau potable</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES></AUTHORITY_CONCESSION><OBJECT_CONCESSION><DESCRIPTION_CONCESSION><TITLE_CONTRACT><P>Délégation de service public pour l’exploitation du service public de distribution de l’eau potable sur le territoire des communes de Givors et de Grigny.</P></TITLE_CONTRACT><F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><F10_CONTRACT_TYPE VALUE="EXECUTION"></F10_CONTRACT_TYPE><NUTS CODE="FR716"></NUTS><MAIN_SITE_WORKS><P>Territoire des communes de Givors et Grigny.</P></MAIN_SITE_WORKS></F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><DESCRIPTION_OF_CONTRACT><P>Procédure de délégation de service public, en application des articles L.1411-1 et suivants et R.1411-1 et suivants du code général des collectivités territoriales.</P><P>Le contrat objet du présent avis d'appel public à candidature ne constitue pas une concession de travaux publics au sens des dispositions de la directive 2004/18/CE du Parlement européen et du Conseil du 31.3.2004, mais une délégation de service public au sens des dispositions des articles L.1411-1 et suivants du code général des collectivités territoriales.</P><P>La présente consultation a pour objet la passation d’une convention de délégation de service public de type affermage portant sur l’exploitation du service public de distribution de l’eau potable sur le territoire des communes de Givors et Grigny dans les conditions fixées par l’article L.1411-1 et suivants du code général des collectivités territoriales et par la décision du Conseil d’État en date du 15.12.2006 (n° 298619) admettant la possibilité d’une procédure ouverte en matière de délégation de service public. Les candidats sont donc alertés sur le fait qu’ils devront remettre un pli contenant deux enveloppes intérieures, l’une comportant leur candidature, l’autre comportant leur offre.</P></DESCRIPTION_OF_CONTRACT><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="65111000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV></DESCRIPTION_CONCESSION><QUANTITY_SCOPE_CONCESSION><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Principales grandeurs caractéristiques du service (données indicatives):</P><P>— Nombre d'abonnés en 2009 : 9 725,</P><P>— Volumes facturés en 2009 : 1 268 484 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P><P>— Population desservie: 28 329 habitants.</P><P>Le périmètre de la délégation inclut les ouvrages, installations, et équipements, existants ou à venir, affectés à l'exploitation du service objet de la délégation et principalement:</P><P>— environ 150 km de réseaux,</P><P>— 6 616 branchements,</P><P>— 9 réservoirs,</P><P>— 5 stations de pompage.</P><P>Les principales missions confiées au délégataire sont les suivantes:</P><P>— La conduite et l’entretien de l’ensemble des ouvrages et équipements délégués,</P><P>— Le suivi et la mise à jour de l’inventaire des ouvrages et équipements délégués,</P><P>— Le suivi et la mise à jour des bases de données relatives aux ouvrages,</P><P>— La maîtrise d’ouvrage des travaux de renouvellement mis à sa charge: notamment électromécanique, machines tournantes, capteurs, automatismes, petits équipements et système d’information relatif à l’exploitation, compteurs,</P><P>— La gestion des relations avec les usagers: facturation, recouvrement, incidents, communication,</P><P>— Le conseil et l’assistance à la Communauté urbaine pour les travaux neufs et de renouvellement à la charge de la Communauté urbaine de Lyon portant sur les ouvrages du service.</P><P>Une option est prévue: mise en place de la télé relève sur le parc de compteurs renouvelés pendant la durée du contrat.</P><P>La communauté urbaine restera quant à elle maître d'ouvrage des travaux neufs et des travaux de renouvellement dit «patrimonial» (canalisations notamment).</P><P>La durée de la délégation de service public est fixée à 3 ans 1 mois et 2 jours. Son point de départ prévisionnel est le 1.1.2012 et son terme le 2.2.2015 à (24:00).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_CONCESSION></OBJECT_CONCESSION><LEFTI_CONCESSION><PERSONAL_SITUATION><P>— Une lettre de candidature présentant le candidat (nom ou dénomination, adresse du siège social, date de création, montant et composition du capital, la liste des principaux actionnaires, identité du représentant habilité) et exposant succinctement ses motivations. Les statuts en vigueur du candidat seront joints,</P><P>— Si le candidat est en redressement judiciaire, la copie du ou des jugements prononcés à cet effet,</P><P>— Une déclaration sur l'honneur attestant que le candidat ne fait pas l'objet d'une interdiction de concourir,</P><P>— Une déclaration sur l'honneur attestant que le candidat n'a pas fait l'objet, au cours des 5 dernières années, d'une condamnation inscrite au bulletin numéro 2 du casier judiciaire, pour les infractions visées aux articles concernés du Code du travail ou des infractions de même nature dans un autre État de l'Union européenne,</P><P>— Dans les conditions définies à l'article 8 du décret du 31.5.1997, les certificats délivrés par l'administration justifiant que le candidat a satisfait à ses obligations fiscales et sociales (ou attestation sur l'honneur dûment datée et signée pour lesquels il n'est pas délivré de certificat); les candidats étrangers établis dans un pays tiers doivent, pour les impôts, taxes et cotisations sociales ne donnant pas lieu, dans ledit pays, à la délivrance d'un certificat par les administrations et organismes de ce pays, produire une déclaration sous serment effectuée devant une autorité judiciaire ou administrative de ce pays,</P><P>— Une déclaration sur l'honneur attestant que le candidat respecte l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles prévue aux articles L5212-1, L5212-2, L5212-5 et L5212-9 du code du travail ou équivalent pour les candidats étrangers non établis en France,</P><P>— Un justificatif datant de moins de 3 mois de l'inscription au registre du commerce (extrait K Bis ou similaire). Pour les personnes physiques ou morales ayant commencé leur activité depuis moins d'un an, un récépissé de dépôt de déclaration auprès d'un centre de formalités des entreprises,</P><P>— Les pouvoirs de la personne habilitée pour engager le candidat.</P></PERSONAL_SITUATION><FINANCIAL_CAPACITY><P>— Une déclaration sur l'honneur concernant, d'une part, le chiffre d'affaires global et, d'autre part, s'il y a lieu, le chiffre d'affaires concernant les prestations similaires à celles auxquelles se réfère le présent avis réalisées au cours des 3 derniers exercices,</P><P>— Pour les opérateurs économiques pour lesquels l'établissement de bilans est obligatoire: les bilans, comptes de résultat et annexes (feuillets CERFA n°2050 à 2059-G) ou documents équivalents, des trois derniers exercices (ou des seuls exercices clos si la date de création de l'entreprise est inférieure à 3 mois).</P></FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>— une déclaration sur l'honneur concernant les effectifs du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années, ou depuis la date de création de l'entreprise si cette dernière date de moins de 3 ans,</P><P>— un mémoire présentant les capacités techniques du candidat comprenant ses références acquises dans le domaine objet de la délégation ou dans un domaine comparable et/ou toutes autres références ou éléments susceptibles de démontrer son aptitude à recevoir la délégation de service public objet du présent avis et à assurer la continuité du service public et l'égalité des usagers devant le service public.</P><P>Les dossiers de candidature incomplets pourront le cas échéant faire l'objet d'une régularisation dans les conditions définies par la réglementation en vigueur et la jurisprudence applicable.</P><P>En cas de réponse sous forme de groupement, l'ensemble des pièces énumérées ci-dessus devra être fourni pour chaque entreprise de l'éventuel groupement. La lettre de candidature précisera l'identité du mandataire du groupement; y seront joints les pouvoirs donnés au mandataire pour représenter ses cotraitants.</P><P>Dans l'hypothèse où les candidats souhaiteraient que soient prises en compte les capacités professionnelles, techniques et/ou financières d'une ou de plusieurs entreprises juridiquement distinctes, ils devront justifier des capacités de cette ou de ces entreprises et du fait qu'ils en disposeront pour l'exécution de la délégation.</P></TECHNICAL_CAPACITY></LEFTI_CONCESSION><PROCEDURES_CONCESSION><AWARD_CRITERIA_CONCESSION><P>La commission de délégation de service public établira la liste des candidats dont les offres seront ouvertes et analysées, au regard des garanties professionnelles et financières des candidats, de leur respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail et de leur aptitude à assurer la continuité du service public et l'égalité des usagers devant le service public.</P><P>L'évaluation des offres sera réalisée selon les critères suivants:</P><P>— Les conditions financières,</P><P>— La gestion du service,</P><P>— La transparence,</P><P>— Le service à l’usager.</P><P>Ces critères ne sont ni pondérés, ni hiérarchisés.</P><P>Ces critères seront utilisés:</P><P>— au stade de l’examen des offres par la commission de délégation de service public et de l’avis que rendra cette commission préalablement à la phase de négociation sur le fondement des dispositions de l’article L.1411- 5 du CGCT,</P><P>— à l’issue des négociations, pour le choix par le président de la Communauté urbaine du délégataire pressenti.</P></AWARD_CRITERIA_CONCESSION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION><TIME_LIMIT_CHP><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT_CHP><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION></PROCEDURES_CONCESSION><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Les candidats transmettront leurs offres sous pli cacheté contenant 2 enveloppes également cachetées, selon la présentation ci-après:</P><P>— le pli cacheté extérieur porte les mentions suivantes « délégation de service public pour l’exploitation du service public de distribution de l’eau potable sur le territoire des communes de Givors et Grigny - confidentiel»,</P><P>— la première enveloppe intérieure cachetée contient les éléments relatifs à la candidature et portera la mention « candidature pour la délégation de service public - confidentiel»,</P><P>— la deuxième enveloppe intérieure cachetée contient les éléments relatifs à l’offre et portera la mention «offre pour la délégation de service public – à n’ouvrir qu’en commission de délégation de service public».</P><P>Ce pli, contenant les éléments relatifs à la candidature et les éléments relatifs à l’offre, devra parvenir, avant la date et l’heure limites de réception des offres indiquées en page de garde du règlement de consultation soit le 4.4.2011 (12:00).</P><P>Tous les documents fournis par les candidats au cours de la consultation devront être rédigés en langue française et feront le cas échéant l'objet d'une traduction certifiée. De même, tous les échanges, écrits ou oraux, entre la communauté urbaine de Lyon et les candidats se dérouleront en langue française.</P><P>Durée de validité des offres: 12 mois à compter de la date limite de réception des offres.</P><P>Les candidatures en groupement sont admises.</P><P>Une même entreprise ne pourra présenter toutefois une candidature à la fois:</P><P>— en qualité de candidat individuel et en qualité de membre d'un ou plusieurs groupements,</P><P>— en qualité de membres de plusieurs groupements.</P><P>Les groupements devront rester intangibles durant toute la durée de la consultation.</P><P>La forme du groupement est libre. Le mandataire du groupement devra être solidaire de ses co-traitants.</P><P>Le délai fixé au point IV.2.2 correspond à la date limite de remise des candidatures et des offres.</P><P>Les modalités de présentation des offres sont précisées dans le règlement de la consultation.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Tribunal administratif de Lyon</ORGANISATION><ADDRESS>palais des juridictions administratives, 184 rue Duguesclin</ADDRESS><TOWN>Lyon</TOWN><POSTAL_CODE>69433</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><PHONE>+33 478141010</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_MEDIATION_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>monsieur le président du Tribunal administratif de Lyon</ORGANISATION><ADDRESS>palais des juridictions administratives, 184 rue Duguesclin</ADDRESS><TOWN>Lyon</TOWN><POSTAL_CODE>69433</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><PHONE>+33 478141010</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_MEDIATION_PROCEDURES><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Greffe du Tribunal administratif de Lyon</ORGANISATION><ADDRESS>palais des juridictions administratives, 184 rue Duguesclin</ADDRESS><TOWN>Lyon</TOWN><POSTAL_CODE>69433</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><PHONE>+33 478141010</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION></FD_CONCESSION></CONCESSION></FORM_SECTION></TED_EXPORT>