<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024717-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-015996-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110228</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2110</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024717</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024717-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.zut.edu.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="38121000">anemometers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 420 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110119</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110225 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110228 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supply contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01221</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN><TI_TEXT>Анемометри (ветромери)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometry</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Vindmålere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemomeetrid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Ανεμόμετρα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>anemometers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemómetros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anémomètres</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometrai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemométerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Windmeters</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometry</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemómetros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Anemometri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Tuulennopeusmittarit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Vindmätare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Zakup dwóch niezaleznych zestawów aparatury do akustycznej anemometrii laserowej PIV i LDA wraz z wyposażeniem</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Zakup dwóch niezaleznych zestawów aparatury do akustycznej anemometrii laserowej PIV i LDA wraz z wyposażeniem</ORGANISATION><ADDRESS>Al. Piastów 17</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>71-310</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Zachodniopomorski Uniwersytet Technologoczny w Szczecinie, Dział Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT><ATTENTION>Zdzisław Maniakowski</ATTENTION><PHONE>+48 914494250</PHONE><E_MAIL>zmaniakowski@zut.edu.pl</E_MAIL><FAX>+48 914494690</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.zut.edu.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.zut.edu.pl</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Nauka i Edukacja</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Zakup dwóch niezależnych zestawów aparatury do akustycznej anemometrii laserowej PIV i LDA wraz z wyposażeniem.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"></TYPE_CONTRACT><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"></TYPE_SUPPLIES_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny w Szczecinie, Wydział Techniki Morskiej, al. Piastów 41, 70-065 Szczecin, POLSKA.</P></LOCATION><NUTS CODE="PL424"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa (zakup) aparatury pomiarowej do badań zdarzeń dynamicznych w strefie pola bliskiego i akustycznej warstwy przyściennej, obejmujący dwa niezależne systemy laserowe do badań cząstki akustycznej i natężenia dźwięku w polu przepływowym metodą PIV i LDA (lub LDV), odpowiednio skompletowane w systemach:</P><P>Zadanie Nr 1 - PIV (Particle Image Velocimetry).</P><P>Zadanie Nr 2 - LDA lub LDV (Laser Doppler Anemometry lub LD Velocimetry).</P><P>Wraz z kompletnym wyposażeniem i oprogramowaniem.</P><P>2. Dostawa systemów: PIV i/lub LDA, oprócz ich sprzedaży, dostarczenia zamawiającemu, obejmuje również wniesienie, montaż i uruchomienie u zamawiającego we wskazanym miejscu, testowanie, szkolenie 2-4 osób kupującego w zakresie obsługi każdego z urządzeń odrębnie, w siedzibie użytkownika, dwukrotnie w wymiarze co najmniej jednego dnia roboczego, pierwsze w dniu instalacji urządzenia (aparatury), drugie do 6 miesięcy po uruchomieniu aparatury, a w odniesieniu do oprogramowania komputerowego przeniesienie na zamawiającego praw do korzystania z tego oprogramowania (zwanych dalej „licencją”). Przeniesienie (udzielenie) licencji nastąpi minimum w zakresie licencji bezterminowej i pełnej, z ograniczoną liczbą stanowisk.</P><P>3. Ilekroć w dalszej części specyfikacji mowa będzie o opisie przedmiotu zamówienia bez bliższego określenia rozumieć przez to należy całość treści zawartej w załączniku nr 1 specyfikacji wraz ze szczegółowym opisem poszczególnych części zamówienia.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38121000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie Nr 1 - aparatura PIV</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Aparatura PIV z wyposażeniem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38121000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie Nr 2 - Aparatura LDA</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Aparatura LDA z wyposażeniem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38121000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Dwa niezależne zestawy aparatury PIV i LDA (lub LDV) - dwa zadania, wraz z wyposażeniem i oprogramowaniem.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1420000.00">1 420 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>3</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wadium wynosi 30 000 PLN, (trzydzieści tysięcy złotych).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Termin i warunki zapłaty za wykonanie zamówienia – 100 % zapłaty po podpisaniu protokołu odbioru zgodnie zdziałem XV ust. 5 specyfikacji, płatne w terminie do 14 dni od daty otrzymania przez zamawiającego faktury.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w niniejszym postępowaniu w oparciu o okoliczności wskazane w art. 24 ust. 1 pkt. 3-9 PZP, Wykonawca złoży Zamawiającemu dodatkowo (oprócz oświadczenia, o którymmowa w ust. 3 niniejszego działu) następujące dokumenty:</P><P>1) Z zastrzeżeniem pkt 2) niniejszego ustępu, aktualne zaświadczenie właściwego dla Wykonawcy naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, lub aktualnego zaświadczenia, że Wykonawca uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na ratyzaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu. Za aktualne w rozumieniu niniejszego punktu uznaje się zaświadczenie wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu.</P><P>2) Wykonawca zagraniczny, w miejsce zaświadczenia z polskiego urzędu skarbowego odnośnie okoliczności, októrych mowa w pkt 1) niniejszego ustępu, składa aktualny dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania (odpowiednio, w zależności od formy organizacyjno-prawnej prowadzenia przez Wykonawcę działalności gospodarczej) potwierdzające, że Wykonawca ten nie zalega z uiszczaniem podatków i opłat; albo, że Wykonawca zagraniczny uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w niniejszympunkcie, wymagane jest przedłożenie w ich miejsce dokumentu zawierającego oświadczenie odnośnie wskazanych okoliczności złożone (według wyboru Wykonawcy zagranicznego) przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego kraju, wktórym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. Przez przywoływane w niniejszym punkcie określenia aktualny dokument lub dokumenty rozumieć należy dokumenty wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu.</P><P>3) Z zastrzeżeniem pkt 4) niniejszego ustępu, aktualne zaświadczenie z właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego (w zależności od tego gdziezgodnie z obowiązującymi przepisami Wykonawca ma obowiązek odprowadzać składki) potwierdzające, żeWykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie zdrowotne i społeczne, lub potwierdzenia, że Wykonawca uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu. Za aktualne w rozumieniu niniejszego punktu uznaje się zaświadczenie wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert wniniejszym postępowaniu.</P><P>4) Wykonawca zagraniczny, w miejsce zaświadczenia z polskiego Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego odnośnie okoliczności, o których mowa w pkt 3) niniejszego ustępu,składa aktualny dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibęlub miejsce zamieszkania potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z uiszczaniem składek na ubezpieczenie społeczne i zdrowotne, albo że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowaw niniejszym ustępie wymagane jest przedłożenie w ich miejsce dokumentu zawierającego oświadczenie odnośnie wskazanych okoliczności złożone (według wyboru Wykonawcy zagranicznego) przed notariuszem,właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. Przez przywoływane wniniejszym punkcie określenia aktualny dokument lub dokumenty rozumieć należy dokumenty wystawione niewcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu.</P><P>5) Z zastrzeżeniem pkt 6) i 7) niniejszego ustępu, aktualne informacje z Krajowego Rejestru Karnego w odniesieniu do osób, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 4-8) PZP (odpowiednio, w zależności od formy organizacyjno-prawnej prowadzenia przez Wykonawcę działalności gospodarczej) potwierdzające, że osoby tenie zostały prawomocnie skazane za przestępstwo popełnione.</P><P>W związku z postępowaniem o udzielenie zamówienia, przestępstwo przeciwko prawom osób wykonującychpracę zarobkową, przestępstwo przeciwko środowisku, przestępstwo przekupstwa, przestępstwo przeciwko obrotowi gospodarczemu lub inne przestępstwo popełnione w celu osiągnięcia korzyści majątkowych, a takżeza przestępstwo skarbowe lub przestępstwo udziału w zorganizowanej grupie albo w związku mających na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego. Za aktualne w rozumieniu niniejszego punktu uznaje się informacje z Krajowego Rejestru Karnego wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu.</P><P>6) Jeżeli w przypadku Wykonawcy mającego siedzibę na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, osoby, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 5-8) PZP mają miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, Wykonawca składa w odniesieniu do nich aktualne zaświadczenie właściwego organu sądowego albo organu administracyjnego miejsca zamieszkania tych osób, potwierdzające, że osoby te nie zostałyprawomocnie skazane za przestępstwo popełnione w związku z postępowaniem o udzielenie zamówienia, przestępstwo przeciwko prawom osób wykonujących pracę zarobkową, przestępstwo przeciwko środowisku, przestępstwo przekupstwa, przestępstwo przeciwko obrotowi gospodarczemu lub inne przestępstwo wpopełnione celu osiągnięcia korzyści majątkowych, a także za przestępstwo skarbowe lub przestępstwo udziału w zorganizowanej grupie albo w związku mających na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego. Jeżeli w miejscu zamieszkania osób, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 5-8) PZP nie wydaje się wskazanych zaświadczeń, zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym, albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego miejsca zamieszkania tych osób. Przez przywoływane w niniejszym punkcie określenia aktualne zaświadczenie rozumieć należy dokument wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu.</P><P>7) Wykonawca zagraniczny zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 5) niniejszego ustępu, składa aktualne zaświadczenie właściwego organu sądowego lub administracyjnego miejsca zamieszkania albo zamieszkania osoby, której dokumenty dotyczącą w zakresie art. 24 ust. 1 pkt. 4-8 PZP, potwierdzające, że osoby te nie zostały prawomocnie skazane za przestępstwo popełnione w związku z postępowaniem o udzielenie zamówienia, przestępstwo przeciwko środowisku, przestępstwo przeciwko prawom osób wykonujących pracę zarobkową, przestępstwo przekupstwa, przestępstwo przeciwko obrotowi gospodarczemu lub inne przestępstwo w popełnione celu osiągnięcia korzyści majątkowych, a także za przestępstwo skarbowe lub przestępstwo udziału w zorganizowanej grupie albo w związku mających na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego. Jeżeli w miejscu zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w niniejszym ustępie,wymagane jest przedłożenie w ich miejsce dokumentu zawierającego oświadczenie odnośnie wskazanych okoliczności złożone (według wyboru wykonawcy zagranicznego) przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. Przez przywoływane w niniejszym punkcie określenia aktualne zaświadczenie rozumieć należy dokument wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu.</P><P>8) Z zastrzeżeniem pkt 9) niniejszego ustępu, aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresieokreślonym w art. 24 ust. 1 pkt. 9 PZP potwierdzającą, iż wobec Wykonawcy sąd nie orzekł zakazu ubieganiasię o zamówienie na podstawie przepisów ustawy z dnia 28.10.2002 r. o odpowiedzialności podmiotówzbiorowych za czyny zabronione pod groźbą kary (Dz.U. z 2002 r., Nr 197, poz. 1661 z późn. zm.) – dalejzwaną ustawą o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych. Za aktualne w rozumieniu niniejszego ustępu uznaje się informację wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert wniniejszym postępowaniu. Informację składa tylko Wykonawca będący podmiotem zbiorowym w rozumieniu ustawy o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych.</P><P>9) Wykonawca zagraniczny będący podmiotem zbiorowym w rozumieniu ustawy o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych zamiast dokumentu, o którym mowa w pkt 8) niniejszego ustępu, składa aktualny dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejscezamieszkania potwierdzające, że nie orzeczono wobec niego zakazu ubiegania się o zamówienie. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów,o których mowa w niniejszym punkcie, wymagane jest przedłożenie w jego miejsce dokumentu zawierającego oświadczenie Wykonawcy odnośnie wskazanych okoliczności złożone (według wyboru Wykonawcy zagranicznego) przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego kraju, którym Wykonawca zagraniczny ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. Przez przywoływane w niniejszym punkcie określenia aktualny dokument lub dokumenty rozumieć należy dokumenty wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert w niniejszympostępowaniu.</P><P>6. Dokumenty, o których mowa w ust. 3 – 5 niniejszego działu składa się w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenie kopii za zgodność z oryginałem następuje poprzez złożenie na kopii pisemnego oświadczenia o treści według następującego wzoru:</P><P>Za zgodność z oryginałem stwierdzono. Oświadczenie o zgodności z oryginałem musi odnosić się do każdej strony przedkładanej kopii dokumentu. Poświadczenia kopii dokumentu za zgodność z oryginałem dokonuje (składa oświadczenie o zgodności kopii z oryginałem) Wykonawca, a w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, ten z Wykonawców, którego dokument dotyczy lub pełnomocnik, o którymmowa w art. 23 PZP.</P><P>7. Dokumenty, o których mowa w ust. 3-6 niniejszego działu muszą być przedłożone w języku polskim. Wymogujęzyka polskiego nie będą naruszać podane w dokumentach nazwy własne, jak też nazwy i inne określenia dopuszczone zgodnie z obowiązującą ustawą z dnia 7.10.1999 r. o języku polskim (Dz.U. nr 90, poz. 999 zpóz. zm.). Jeżeli wskazane dokumenty sporządzone są w języku innym niż polski, należy do nich dołączyć ich tłumaczenie na język polski z poświadczeniem tłumaczenia przez tłumacza przysięgłego, chyba że właściwe przepisy prawa polskiego dopuszczają możliwość wykonania tłumaczenia przez inną osobę niż tłumaczprzysięgły.</P><P>8. W kwestii dokumentów, o których mowa w niniejszym dziale, nieuregulowanych postanowieniami ust. 1-7niniejszego działu, zastosowanie ma PZP oraz przepisy wykonawcze do tej ustawy, w tym rozporządzenie Prezesa Rady Ministrów z dnia 30.12.2009 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiającyod wykonawcy, oraz form, w jakich dokumenty te mogą być składane (Dz. U. nr 226, poz. 1817).</P><P>Niezależnie od dokumentów, o których mowa w niniejszym dziale, Wykonawca złoży Zamawiającemu oświadczenie o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu, wymagane na podstawie art. 44 PZP.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. O zamówienie niniejsze może ubiegać się Wykonawca, który spełnia warunek dotyczący posiadania wiedzy i doświadczenia, zgodnie z art. 22 ust. 1 pkt 2) ustawy z dnia 29.1.2004 - Prawo zamówień publicznych (Dz.U.z dnia 25.6.2010 r. nr 113 poz. 759 tekst jednolity) – dalej PZP. Ocena spełniania wskazanego warunku udziałuw postępowaniu zostanie dokonana na zasadzie ustalenia przez Zamawiającego istnienia jednego z dwóch alternatywnych zdań: spełnia/nie spełnia warunek. Zamawiający uzna, iż Wykonawca wykazał spełnienie warunku posiadania wiedzy i doświadczenia, jeżeli:</P><P>1) Wykonawca potwierdzi Zamawiającemu fakt wykonania 3 dostaw, spełniających następujące warunki:</P><P>a) Każda z 3 dostaw stanowiła przedmiot odrębnie zawartej umowy i polegała na dostawie aparatury do analizy zjawisk akustycznych</P><P>b) Każda z 3 dostaw wykonana została (zakończona) a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłychrównież wykonywanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem składania ofert w niniejszym postępowaniu (ajeżeli okres prowadzenia działalności przez Wykonawcę jest krótszy niż 3 lata, to w tym okresie);</P><P>c) Każda z 3 dostaw została wykonana należycie i prawidłowo ukończona;d) Jedna z 3 dostaw, o których mowa w niniejszym punkcie lit. a – c) były o wartości nie mniejszej niżrównowartość 150.000 PLN (słownie: sto pięćdziesiąt tysięcy złotych)</P><P>2) Przez wartość, o której mowa w pkt 1 lit. d) niniejszego ustępu Zamawiający rozumiał będzie kwotę stanowiącą cenę zapłaty z tytułu wykonania umowy o dostawę, powiększoną o należny podatek VAT.</P><P>3) Z zastrzeżeniem wyjątku wskazanego w ust. 2 niniejszego działu, dostawy wymagane na podstawie pkt 1 - 2)niniejszego ustępu będą dostawami wykonami przez Wykonawcę (ocena Zamawiającego dokonywana będzie w oparciu o wyłączne zasoby Wykonawcy), przy czym, w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegającychsię o zamówienie, ocena spełnienia wskazanego wymogu dokonana zostanie w oparciu o łączne zasoby dostaw Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, co w szczególności będzie polegało na tym,że Zamawiający za wystarczające, co do wykazania faktu wykonania wymaganych dostaw, uzna również potwierdzenie ich wykonania tylko przez niektórych lub jednego z Wykonawców wspólnie ubiegających się ozamówienie.</P><P>4) Potwierdzenie wykonania dostaw, stosownie do wymagań pkt. 1-3) niniejszego ustępu nastąpi poprzezprzedłożenie Zamawiającemu wymaganych w tym celu dokumentów, o których mowa w ustępie 4. Jeżelikwota wartości wymaganych dostaw na wskazanych dokumentach będzie wyrażona w walucie obcej, dladokonania oceny spełnienia wymogów wartościowych wskazanych w pkt 1 lit d) oraz pkt 2) niniejszego ustępu, Zamawiający przyjmie kurs sprzedaży tej waluty ustalony przez Narodowy Bank Polski (NBP) na dzieńdokonania odbioru dostawy przez jej odbiorcę.</P><P>5) Wykonawca złoży Zamawiającemu oświadczenie o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu, wymaganena podstawie art. 44 PZP.</P><P>6) Dokumenty, o których mowa w niniejszym ustępie zostaną złożone Zamawiającemu najpóźniej w terminie wyznaczonym na złożenie oferty w niniejszym postępowaniu lub (w przypadkach, zakresie oraz w sposób wynikający z treści art. 26 ust. 3 PZP) zostaną złożone Zamawiającemu w dodatkowym terminie wyznaczonym przez Zamawiającego.</P><P>7) Dokumenty, o których mowa w pkt 5 - 6) niniejszego ustępu zostaną złożone Zamawiającemu z uwzględnieniem właściwych dla danego dokumentu postanowień (w tym postanowień co do formy w jakiej dokumenty mają być złożone).</P><P>8) W postępowaniu, w ramach wykazania spełnienia warunku, Wykonawca - a w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie - żaden z Wykonawców, nie złoży Zamawiającemu nieprawdziwych informacji mających wpływ lub mogących mieć wpływ na wynik prowadzonego postępowania o udzielenie niniejszego zamówienia.</P><P>2 Przy wykazywaniu spełnienia warunku posiadania wiedzy i doświadczenia, stosownie do postanowień ust. 1 niniejszego działu, Wykonawca może również polegać na dostawach (zasobach) wykonanych przez podmiot prawa inny niż Wykonawca lub Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie – zwany w dalszej części niniejszego ustępu podmiotem trzecim. Dopuszczalność polegania na zasobach podmiotu trzeciego Zamawiający oceni na podstawie i w granicach określonych treścią art. 26 ust. 2b. PZP, z uwzględnieniem następujących postanowień:</P><P>1) Podmiot trzeci będzie uczestniczył w wykonaniu zamówienia objętego niniejszym postępowaniem (np. jakopodwykonawca). Ocena spełnienia wskazanego wymogu zostanie dokonana z uwzględnieniem obowiązku przedstawienia Zamawiającemu informacji jaka część (rodzaj i zakres) zamówienia (umowy o niniejsze zamówienie publiczne) będzie podlegać wykonaniu przez podmiot trzeci. Wskazaną informację zaleca się(nie jest to obowiązek) zgłosić Zamawiającemu na druku według wzoru określonego w specyfikacji istotnych warunków zamówienia. Jeżeli zgłoszenie nie zostanie złożone na wskazanym druku lub nie odpowiadało treści określonej w druku, w szczególności, jeżeli informacje wymagane do podania w tym druku będą zamieszczonew innej części oferty lub dokumentach załączonych do oferty, ocena spełnienia wymogu zgłoszenia informacji wskazującej jaka część zamówienia podlega wykonaniu przez podmiot trzeci, będzie dokonana na podstawie całości dokumentów złożonych przez Wykonawcę w postępowaniu.</P><P>2) Dokumenty, o których mowa w ust. 1 pkt 4) niniejszego działu będą wskazywać na wykonanie przez podmiot trzeci dostawy (lub dostaw – w zależności w jakim zakresie Wykonawca przy wykazywaniu spełnienia warunku polega na zasobach podmiotu trzeciego).</P><P>3) Niezależnie od dokumentów, o których mowa w ust. 1 pkt 4) niniejszego działu, Wykonawca złoży Zamawiającemu dokumenty, o których mowa w ust. 6 niniejszego działu.</P><P>4) Dokumenty, o których mowa w pkt 2 i 3) niniejszego ustępu zostaną złożone Zamawiającemu najpóźniej w terminie wyznaczonym na złożenie oferty w niniejszym postępowaniu lub (w przypadkach, zakresie oraz w sposób wynikający z treści art. 26 ust. 3 PZP) zostaną złożone Zamawiającemu w dodatkowym terminie wyznaczonym przez Zamawiającego.</P><P>5) Dokumenty, o których mowa w pkt. 2-4) niniejszego ustępu zostaną złożone Zamawiającemu z uwzględnieniem właściwych dla danego dokumentu postanowień (w tym postanowień co do formy w jakiej dokumenty mają być złożone) wskazanych w ust. 7-11 niniejszego działu.</P><P>3. W kwestiach nieuregulowanych postanowieniami ust. 1 i 2 niniejszego działu, przy dokonywaniu ocenyspełnienia warunku udziału w niniejszym postępowaniu, zastosowanie będzie miała PZP oraz przepisy wykonawcze do tej ustawy. Stosowanie przez Zamawiającego, przy ocenienie spełnienia warunku udziału wpostępowaniu, postanowień ust. 2 niniejszego działu będzie wykonywane w sposób, który nie narusza, w tym nie zawęża uprawnień Wykonawcy wynikających z art. 26 ust. 2b PZP.</P><P>4. W celu wykazania (potwierdzenia) spełniania warunku posiadania wiedzy i doświadczenia, Wykonawca złoży Zamawiającemu następujące dokumenty:</P><P>1) Wykaz już wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu (a jeżeli okresprowadzenia działalności przez Wykonawcę jest krótszy niż 3 lata, to w tym okresie) dostaw, z podaniem rodzaju, wartości, daty i miejsca wykonania każdej z dostaw, tak, aby było to wystarczające dla spełnienia wymogu opisanego w dziale 1 pkt. 1-3) niniejszego działu. W przypadku i w zakresie w jakim Wykonawca wykazuje spełnianie warunku, polegając na zasobach podmiotu trzeciego, zastosowanie mają równieżpostanowienia ust. 2 niniejszego działu.</P><P>2) Dokumenty potwierdzające, iż każda z dostaw wymieniona w wykazie, o którym mowa w pkt 1) niniejszegoustępu, jako wymagana dla spełnienia wymogu opisanego w ust. 1 pkt. 1-3) niniejszego działu, została wykonana należycie (dokumentami potwierdzającymi ten stan mogą być referencje, protokoły odbioru dostaw oraz każdy inny dokument wystawiony przez odbiorcę wykonanej dostawy, z którego wynikać będzie, iż dostawa została wykonana należycie, np. poprzez zawarte w dokumencie stwierdzenie o należytym wykonaniu dostawy). Dokument potwierdzający, iż dostawa została wykonana należycie i prawidłowo ukończona wystawić może również pracownik Odbiorcy lub inna osoba dokonująca z upoważnienia Odbiorcy odbioru dostawy (Zamawiający domniemuje istnienie upoważnienia). W przypadku i w zakresie w jakim Wykonawca wykazuje spełnianie warunku, polegając na zasobach podmiotu trzeciego, zastosowanie mają również postanowienia działu ust. 2 niniejszego działu.</P><P>5. Niezależnie od dokumentów, o których mowa w ust. 4 niniejszego działu, Wykonawca złoży Zamawiającemu oświadczenie o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu, wymagane na podstawie art. 44 PZP.</P><P>6. W przypadku i w zakresie w jakim Wykonawca wykazuje spełnianie warunku posiadania wiedzy i doświadczenia, polegając na zasobach podmiotu trzeciego, stosownie do postanowień ust. 2 niniejszego działu, wynikający z art. 26 ust. 2b PZP obowiązek udowodnienia Zamawiającemu faktu dysponowania przez Wykonawcę zasobami podmiotu trzeciego niezbędnymi do realizacji zamówienia, Wykonawca zrealizować może poprzez przedłożenie Zamawiającemu dowolnego dokumentu lub dokumentów (w szczególności dokumentów zawierających zobowiązanie podmiotu trzeciego; np. umowę zlecenia, umowę o dzieło,oświadczenie podmiotu trzeciego, umowę przedwstępną, umowę generalną o współpracy, itd.), z których wynikać będzie łącznie:</P><P>1) Zgoda podmiotu trzeciego na posługiwanie się przez Wykonawcę, przy wykazywaniu spełnienia wymogu określonego w ust. 1 pkt 1 - 3) niniejszego działu, dostawą lub dostawami wykonanymi przez podmiot trzeci.</P><P>2) Zobowiązanie podmiotu trzeciego do uczestniczenia w realizacji zamówienia objętego niniejszym postępowaniem, wraz ze wskazaniem rodzaju i zakresu czynności, jakie podmiot trzeci zobowiązuje się wykonywać przy realizacji zamówienia (umowy o niniejsze zamówienie publiczne), stosownie do obowiązku wtym zakresie wynikającego z ust. 2 pkt 1) niniejszego działu.</P><P>7. Dokumenty, o których mowa w ust. 4 niniejszego działu składa się w oryginale lub kopii poświadczonej zazgodność z oryginałem. Poświadczenie kopii za zgodność z oryginałem następuje poprzez złożenie na kopii pisemnego oświadczenia o treści według następującego wzoru:</P><P>Za zgodność z oryginałem stwierdzono. Oświadczenie o zgodności z oryginałem musi odnosić się do każdej strony przedkładanej kopii dokumentu. Poświadczenia kopii dokumentu za zgodność z oryginałem dokonuje(składa oświadczenie o zgodności kopii z oryginałem) Wykonawca, a w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, ten z Wykonawców, którego dokument dotyczy lub pełnomocnik, o którymmowa w art. 23 PZP.</P><P>8. Dokumenty, o których mowa w ust. 5 i 6 niniejszego działu składa się wyłącznie na piśmie. Przez zwrot na piśmie należy rozumieć obowiązek złożenia wskazanych dokumentów w sposób określony w art. 78 § 1 ustawyz dnia 23.4.1964 r. Kodeks Cywilny (Dz. U z 1964 r. nr 16, poz. 93 z późn. zm.) – zwanym dalej kodeksem cywilnym - (z wyłączeniem formy elektronicznej, tj. wyłącznie sposób polegający na złożeniu własnoręcznego podpisu minimum na ostatniej stronie dokumentu zawierającego oświadczenie). Podpis powinien być złożonyprzez osobę umocowaną (upoważnioną) do reprezentowania podmiotu prawa, w imieniu którego składanydokument. Podpis powinien być złożony w sposób umożliwiający identyfikację osoby (zaleca się podpis z czytelnie napisanym przynajmniej nazwiskiem podpisującego, jeżeli podpis składany jest nieczytelnie, np. jakotzw. „parafa”, zaleca się, aby dodatkowo zawierał czytelne oznaczenie składającego, np. poprzez odciśnięcie pieczęci z przynajmniej nazwiskiem podpisującego). Jeżeli złożenie Zamawiającemu dokumentu wymaga zachowania formy szczególnej.</P><P>W stosunku do podanej w art. 78 § 1 kodeksu cywilnego, zwrot na piśmie należy rozumieć z uwzględnieniem formy szczególnej określonej przepisami kodeksu cywilnego. Obowiązku zachowania formy pisemnej niespełnia dokument złożony Zamawiającemu jako kopia (dla zachowania wskazanej formy wymagane jest zatem złożenie dokumentu w oryginale). W odniesieniu dokumentów, o których mowa w ust. 6 niniejszego działu zwrotna piśmie należy również rozumieć z dodatkowym uwzględnieniem postanowień art. 26 ust. 2b. PZP.</P><P>9. Dokumenty, o których mowa w ust. 4-8 niniejszego działu muszą być przedłożone w języku polskim. Wymogu języka polskiego nie będą naruszać podane w dokumentach nazwy własne,</P><P>Jak też nazwy i inne określenia dopuszczone zgodnie z obowiązującą ustawą z dnia 7.10.1999 r. o języku polskim (Dz.U. nr 90, poz. 999 z póz. zm.). Jeżeli wskazane dokumenty sporządzone są w języku innym niżpolski, należy do nich dołączyć ich tłumaczenie na język polski z poświadczeniem tłumaczenia przez tłumacza przysięgłego, chyba że właściwe przepisy prawa polskiego dopuszczają możliwość wykonania tłumaczenia przez inną osobę niż tłumacz przysięgły.</P><P>10. W kwestii dokumentów, o których mowa w niniejszym dziale, nieuregulowanych postanowieniami ust. 4-9 niniejszego działu, zastosowanie ma PZP oraz przepisy wykonawcze do tej ustawy, w tym rozporządzenie Prezesa Rady Ministrów z dnia 30.12.2009 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiającyod wykonawcy, oraz form, w jakich dokumenty te mogą być składane (Dz. U. nr 226, poz. 1817).</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena</CRITERIA><WEIGHTING>55</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>ocena techniczna</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP/WTM/6/2011</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>25</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>14:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>14:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny w Szczecinie, Sala konferencyjna w BJM, 70-311 Szczecin, al. Piastów 48. pok. 430.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Krajowa Izba Odwoławcza przy Urzędzie Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Ewentualne odwołania w niniejszym postępowaniu składa się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynnościach zamawiającego stanowiącej podstawę do jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 27 ust. 2, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Krajowa Izba Odwoławcza przy Urzędzie Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>