<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024793-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-017153-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110315</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2110</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024793</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024793-2011:TEXT:NL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>NL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="NL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.cib.nl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="30197640">self-copy or other copy paper</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="NL">NEDERLAND</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110315 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supply contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01221</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Самокопирна хартия или други видове хартия за копиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Přímopropisovací nebo jiný kopírovací papír</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Selvkopierende eller andet kopipapir</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Selbstdurchschreibendes Papier oder Durchschlagpapier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Isekopeeriv või muu kopeerpaber</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Αυτοαντιγραφικό χαρτί ή άλλο αντιγραφικό χαρτί</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>self-copy or other copy paper</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Papel autocopia u otros papeles para copiar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Papier autocopiant ou autre papier à copies</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Carta autocopiante o altra carta vergatina</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Paškopējošais un cita veida kopējamais papīrs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Savaiminio kopijavimo ir kitoks kopijavimo popierius</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Self-copy or other copy paper</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Önátíró vagy más másolópapír</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Karta li tikkopja lilha nnifisha jew parta oħra ta' l-ikkuppjar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Contact- of ander kopieerpapier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Papier samokopiujący lub inny papier powielający</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Papel autocopiador ou para cópia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Hârtie autocopiantă sau alte tipuri de hârtie copiantă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Samokopírovací a iný kopírovací papier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Samokopirni ali drug papir za kopiranje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Itsejäljentävä paperi tai muu kopiopaperi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>NL</TI_CY><TI_TOWN>Zoetermeer</TI_TOWN><TI_TEXT>Självkopierande eller övrigt kopieringspapper</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="NL">Diverse gemeenten en andere instanties in Nederland, p/a CIB Centraal InkoopBureau</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="NL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Diverse gemeenten en andere instanties in Nederland, p/a CIB Centraal InkoopBureau</ORGANISATION><ADDRESS>Edelgasstraat 57</ADDRESS><TOWN>Zoetermeer</TOWN><POSTAL_CODE>2718 SX</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="NL"></COUNTRY><CONTACT_POINT>CIB Centraal InkoopBureau</CONTACT_POINT><ATTENTION>Dhr. E.M. van Haeften</ATTENTION><PHONE>+31 793638425</PHONE><E_MAIL>aanbesteden@cib.nl</E_MAIL></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.cib.nl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="YES"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>9e veiling kopieer- en printpapier</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"></TYPE_CONTRACT><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"></TYPE_SUPPLIES_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Diverse plaatsen verspreid over Nederland.</P></LOCATION><NUTS CODE="NL"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT"></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR></SINGLE_OPERATOR><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>3</DURATION_FRAMEWORK_YEAR></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Raamovereenkomst voor de levering van kopieer- en printpapier aan diverse Deelnemers, waaronder gemeenten en andere decentrale overheden, publiekrechtelijke instellingen en andere organisaties, in Nederland, gedurende 3 jaar. Beoogde ingangsdatum 1.5.2011.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30197640"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>De lijst van Deelnemers is limitatief. Het door hen tezamen ingebrachte volume is een schatting waaraan geen rechten kunnen worden ontleend. Daarnaast zijn er 60 mogelijke Deelnemers, waarvan op dit moment nog niet duidelijk is of ze daadwerkelijk zullen gaan afnemen conform de Raamovereenkomst. Dit zal uiterlijk 1 week voor de veiling bekend worden gesteld.</P><P>Alle Deelnemers samen (maar exclusief mogelijke Deelnemers) zijn goed voor een papierafname van circa 921 ton kilo op jaarbasis, verdeeld over 2 papiersoorten:</P><P>— 72,5 % NEN 2728 papier,</P><P>— 27,5 % wit premium papier.</P><P>Er geldt geen afnameverplichting voor de Deelnemers.</P><P>De mogelijke Deelnemers hebben een totaal geschatte jaarafname van 700 pallets (350 ton kilo).</P><P>De genoemde volumes dienen ter indicatie.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2011</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2014</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>De Opdrachtnemer dient aan de Opdrachtgever (CIB) over de aan alle Deelnemers gefactureerde omzet (excl. BTW) een fee af te dragen van 6 %. Deze fee dient om de kosten van deze procedure en van het contractbeheer te dekken. Betaling van deze fee dient eenmaal per kwartaal te geschieden. Oplevering van de omzetgegevens per deelnemer dient binnen 14 dagen na afloop van ieder kwartaal te geschieden.</P><P>De winnende Inschrijver levert jaarlijks voor 1 oktober een accountantsverklaring aan de Opdrachtgever waarin de gefactureerde omzet per Deelnemer is opgenomen en die dient om de hoogte van de afgedragen fee te controleren.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Van deelname aan deze procedure wordt uitgesloten, iedere leverancier (artikel 45 van richtlijn 2004/18/EG en art. 45 lid 3 BAO):</P><P>a) die in staat van faillissement, vereffening, akkoord of surséance van betaling verkeert, dan wel zijn werkzaamheden heeft gestaakt of in een andere soortgelijke toestand verkeert ingevolge een gelijkaardige nationaalrechtelijke procedure;</P><P>b) wiens faillissement is aangevraagd, of tegen wie een procedure van vereffening of akkoord of surséance van betaling dan wel een andere soortgelijke nationaalrechtelijke procedure aanhangig is gemaakt;</P><P>c) die, bij een rechterlijke beslissing die kracht van gewijsde heeft, veroordeeld is geweest voor een delict dat zijn beroepsmoraliteit in het gedrang brengt;</P><P>d) die in de uitoefening van zijn beroep een ernstige fout heeft begaan, vastgesteld op elke grond die de aanbestedende diensten aannemelijk kunnen maken;</P><P>e) die niet aan zijn verplichtingen heeft voldaan ten aanzien van de betaling van de sociale verzekeringsbijdragen overeenkomstig de wettelijke bepalingen van het land waar hij gevestigd is of van het land van de aanbestedende dienst;</P><P>f) die niet aan zijn verplichtingen heeft voldaan ten aanzien van de betaling van zijn belastingen overeenkomstig de wettelijke bepalingen van het land waar hij gevestigd is of van het land van de aanbestedende dienst;</P><P>g) die zich in ernstige mate schuldig heeft gemaakt aan valse verklaringen bij het verstrekken van de inlichtingen die worden verlangd.</P><P>Dwingend uitgesloten is tevens iedere leverancier jegens wie bij een onherroepelijk vonnis een veroordeling is uitgesproken voor (art 45 richtlijn 2004/18/EG en lid art.45 lid 1 BAO):</P><P>— deelneming aan een criminele organisatie,</P><P>— omkoping,</P><P>— fraude,</P><P>— witwassen van geld.</P><P>Inschrijver dient middels een Eigen Verklaring te verklaren zich niet in één van de hierboven genoemde situaties te bevinden. Een model voor de hier bedoelde eigen verklaring is opgenomen in de offerteaanvraag als Bijlage 2 Eigen Verklaring.</P><P>Inschrijver dient ingeschreven te staan in het nationale beroeps- of handelsregister overeenkomstig de wetgeving van het vestigingsland, conform BAO art. 47. Inschrijver dient een bewijs van inschrijving te overleggen dat actueel en recent is en de huidige situatie weergeeft van de vermelde gegevens, zoals de namen van bevoegde personen en de inhoud van hun bevoegdheid (Document in Nederland: uittreksel Kamer van Koophandel).</P><P>Dit document kan tevens gebruikt worden om de bevoegdheid aan te tonen van degene die namens de inschrijver de inschrijvingsdocumenten ondertekent.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Als bewijs van de financiële en economische draagkracht van uw bedrijf dient u (kopieën van) de volgende documenten aan te leveren:</P><P>1. Verzekeringen: Inschrijver dient op moment dat opdracht aan hem wordt gegund adequaat te zijn verzekerd tegen bedrijfs- en/of wettelijke aansprakelijkheid voor minimaal 2,5 miljoen euro en zich gedurende de uitvoering van de opdracht als zodanig verzekerd te houden. U dient een bewijs, gesteld in de Nederlandse taal (bijvoorbeeld een kopie van de polis) bij te voegen bij de inschrijving, waarbij de omvang van de dekking in Euro's uitgedrukt moet zijn. Indien u geen geldige polis kunt overleggen dient u een in de offerteaanvraag bijgevoegde verklaring in te vullen waaruit uw bereidheid blijkt om een passende polis af te sluiten gedurende de looptijd van de opdracht.</P><P>2. Jaarrekening (balans en resultatenrekening) middels het meest recente jaarverslag, of, in het geval dat de inschrijving een zogenaamde dochter- of werkmaatschappij betreft, de geconsolideerde jaarrekening van de holding- (concern)/moedermaatschappij tezamen met een verklaring dat deze bij gunning van de opdracht bereid is om garant te staan en zich aansprakelijk te stellen voor verplichtingen aangegaan door de dochteronderneming (conform BW Artikel 2:403).</P><P>Tevens vermelding van een aantal ratio's/gegevens gegevens van de onderneming, (of, bij een holdingverklaring, van die van de holding- (concern)/moedermaatschappij) over de laatste drie boekjaren, in de in de offerteaanvraag opgenomen tabel.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Eigen Vermogen positief gemiddelde over de meest recente 3 jaar.</P><P>Totale bedrijfsomzet meer dan 500.000 euro per jaar in elk van de meest recente drie jaren.</P><P>Netto resultaat exclusief bijzondere baten en lasten: positief gemiddelde over de meest recente 3 jaar.</P><P>Bij een voorwaardelijke gunning kan een accountantsverklaring met betrekking tot deze gegevens gevraagd worden.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Als bewijs van de technische bekwaamheid van uw bedrijf wordt u gevraagd bij uw inschrijving op te nemen:</P><P>Een lijst van de (maximaal 3) voornaamste, soortgelijke, leveringen van de laatste drie jaren. Dit met vermelding van datum, bedrag, korte omschrijving van de specifieke kenmerken van de opdracht, alsmede van de naam van de opdrachtgever. Als minimumeis daarbij geldt dat u 1 project als referentie opgeeft dat qua aard, inhoud en complexiteit vergelijkbaar is met onderhavige opdracht. Voor dit project geldt een minimale omvang van 125 000 EUR op jaarbasis. Relevant voor de vergelijkbaarheid zijn verder: afleveringen op de volgende werkdag en door geheel Nederland op tientallen afleverpunten.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Als minimumeis daarbij geldt dat u 1 project als referentie opgeeft dat qua aard, inhoud en complexiteit vergelijkbaar is met onderhavige opdracht. Voor dit project geldt een minimale omvang van 125 000 EUR op jaarbasis. Relevant voor de vergelijkbaarheid zijn verder: afleveringen op de volgende werkdag en door geheel Nederland op tientallen afleverpunten.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Na ontvangst van de inschrijvingen zal een elektronische veiling worden gehouden. De uitkomst van deze veiling bepaalt het resultaat van deze aanbesteding. Deze elektronische veiling bestaat uit een dynamisch, elektronisch biedproces waarin binnen een bepaalde tijd in meerdere biedrondes kan worden geboden op de opdracht. De voorschriften die bij de elektronische veiling zullen worden gehanteerd zijn opgenomen in het veilingprotocol, Bijlage 14 bij de offerteaanvraag: 'Veilingreglement en veilingprotocol'.</P><P>CIB zal, met behulp van een veilingtool de elektronische veiling uitvoeren. Om de Inschrijvers goed voor te bereiden op deze veiling zal CIB iedere Inschrijver benaderen om hem/haar telefonisch te instrueren over het principe van de veiling en het veilingsysteem. Tevens wordt er nagegaan of de Inschrijver over de juiste infrastructuur en verbinding beschikt om deel te nemen. Na deze instructie wordt de Inschrijver geacht op een juiste wijze deel te kunnen nemen aan de veiling. De Inschrijver dient dit te bevestigen middels een testverklaring. Alleen indien deze is ontvangen kan de Inschrijver deelnemen aan de veiling. Er zal tijdens de telefonische instructie een testveiling worden gehouden met de Inschrijvers. Tijdens deze instructie kunnen uitsluitend vragen over het veilingsysteem gesteld worden aan CIB. De procedure van het stellen van inhoudelijke vragen wordt elders in de offerteaanvraag weergegeven.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Publicatienummer TED</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="NL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>4</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:05</TIME></DATE_TIME><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>De opening van de inschrijvingen vindt plaats op 15.3.2011 om 10.05 uur op het adres: Edelgasstraat 57 te Zoetermeer. Het is mogelijk de opening van de inschrijvingen bij te wonen. Indien u hier gebruikt van wilt maken, gelieve dit uiterlijk 10.3.2011 per e-mail (aanbesteden@cib.nl) kenbaar te maken. Per Inschrijver kunnen maximaal 2 personen aanwezig zijn.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Nadere informatie over deze aanbesteding is opgenomen in een Offerteaanvraag, die uitsluitend kan worden opgevraagd per e-mail op het adres aanbesteden@cib.nl, onder opgaaf van uw n-a-w-gegevens (inclusief contactpersoon en e-mailadres).</P><P>De inschrijving dient expliciet gebaseerd te zijn op beide papiersoorten en de inschrijver.</P><P>Dient expliciet alle verpakkingseenheden aan te bieden die genoemd staan op de bijlage Prijzenblad (ingevoegd in de offerteaanvraag).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Bevoegde rechtbank in Nederland</ORGANISATION><COUNTRY VALUE="NL"></COUNTRY></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><COUNTRY VALUE="NL"></COUNTRY></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform richtlijn 2004/18/EG en het BAO.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>CIB Centraal InkoopBureau</ORGANISATION><COUNTRY VALUE="NL"></COUNTRY></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>