<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024770-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016790-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110304</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2110</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024770</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024770-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.sw.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="35321100">hand guns</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL416">Kaliski</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 339 400,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110304 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supply contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01221</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Пистолети</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Ruční palné zbraně</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Håndskydevåben</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Handfeuerwaffen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Käsirelvad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Πιστόλια χειρός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>hand guns</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Armas cortas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Pistolets</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Pistole</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Pistoles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Rankiniai šaunamieji ginklai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Hand guns</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Kézi lőfegyverek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Pistoli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Handvuurwapens</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Pistolety</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Armas de fogo pessoais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Pistolete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Ručné zbrane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Samokresi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Käsiaseet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kalisz</TI_TOWN><TI_TEXT>Eldhandvapen</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Centralny Ośrodek Szkolenia Służby Więziennej w Kaliszu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Centralny Ośrodek Szkolenia Służby Więziennej w Kaliszu</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Wrocławska 193-195</ADDRESS><TOWN>Kalisz</TOWN><POSTAL_CODE>62-800</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Centralny Ośrodek Szkolenia Służby Więziennej w Kaliszu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ewa Czerniakowska</ATTENTION><PHONE>+48 627669642</PHONE><E_MAIL>inwestycje_cossw@sw.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 627669660</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.sw.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Służba Więzienna</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">ośrodek szkolenia Służby Więziennej</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa uzbrojenia.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"></TYPE_CONTRACT><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"></TYPE_SUPPLIES_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><NUTS CODE="PL416"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa:</P><P>a) fabrycznie nowy, wytworzony w 2011 roku, 9 mm pistolet samopowtarzalny, zwany dalej "bronią palną" – w ilości 1 300 kompletów;</P><P>b) fabrycznie nowy 9 mm pistolet samopowtarzalny "szkolny", tego samego typu, rodzaju i modelu (identyczny) jak w pkt a), zwany dalej "bronią szkolną" – w ilości 60 kompletów;</P><P>c) fabrycznie nowy 9 mm pistolet samopowtarzalny "przekrój", tego samego typu, rodzaju i modelu (identyczny) jak w pkt a), zwany dalej "przekrojem broni" – w ilości 50 kompletów.</P><P>Wykonawca udzieli 24-miesięcznej gwarancji na przedmiot zamówienia.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35321100"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="2339400.00">2 339 400,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>2</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości 50 000 PLN (słownie: pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zapłata za wykonaną dostawę nastąpi przelewem w terminie 30 dni od daty otrzymania faktury przez zamawiającego na konto bankowe wykonawcy wskazane na fakturze.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia musi spełniać warunki dotyczące:</P><P>a) posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania.</P><P>Za spełniających ten warunek zamawiający uzna wykonawców spełniających warunki określone w ustawie z dnia 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz. U. nr 67 poz. 679 z późn. zm.).</P><P>b) posiadania wiedzy i doświadczenia</P><P>Za spełniających ten warunek zamawiający uzna wykonawców, którzy wykażą się wykonaniem lub wykonywaniem co najmniej 1 dostawy w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, z podaniem jej wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców, oraz załączeniem dokumentu potwierdzającego, że ta dostawa została wykonana lub jest wykonywana należycie.</P><P>Za dostawę niezbędną do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia zamawiający uzna zrealizowanie dostawy broni palnej o wartości nie mniejszej niż 2 300 000 PLN brutto.</P><P>2. W celu potwierdzenia, że wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu zgodne z art. 22 ust. 1 ustawy, wykonawca składa:</P><P>a) oświadczenie wykonawcy o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ;</P><P>b) koncesję, o której mowa w art. 6 ust. 1 ustawy z dnia 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym;</P><P>c) formularz "Doświadczenie zawodowe" zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 5 do SIWZ – wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, dostaw w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców, oraz załączeniem dokumentu potwierdzającego, że te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie;</P><P>3. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy wykonawca składa:</P><P>a) oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 7 do SIWZ;</P><P>b) aktualny odpis z właściwego rejestru, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, a w stosunku do osób fizycznych oświadczenia w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy, zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 7 do SIWZ;</P><P>c) aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, lub zaświadczenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>d) aktualne zaświadczenie właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia zdrowotne i społeczne, lub potwierdzenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>e) aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4 – 8 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>f) aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 9 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>4. Jeżeli wykonawca będzie polegać na wiedzy i doświadczeniu, potencjale technicznym, osobach zdolnych do wykonania zamówienia lub zdolnościach finansowych innych podmiotów, musi przedstawić w tym celu pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonaniu zamówienia.</P><P>5. W przypadku składania oferty przez wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia, dokumenty wymagane w pkt III.2.1) 3. muszą być złożone przez każdego wykonawcę.</P><P>6. Wykonawcy zagraniczni</P><P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, składa:</P><P>a) dokumenty wymienione w pkt III.2.1) 2., III.2.2), III.2.3) w celu potwierdzenia, że wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu zgodne z art. 22 ust. 1 ustawy;</P><P>b) dokument wystawiony w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania potwierdzający, że:</P><P>— nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— nie zalega z uiszczaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne i zdrowotne albo że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— nie orzeczono wobec niego zakazu ubiegania się o zamówienie – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>c) zaświadczenie właściwego organu sądowego lub administracyjnego miejsca zamieszkania albo zamieszkania osoby, której dokumenty dotyczą, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 ustawy – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>d) Jeżeli w miejscu zamieszkania osoby lub w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa</P><P>W III.2.1) 6. b) i III.2.1) 6.c) zastępuje się je dokumentem (dokumentami) zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. Dokument (dokumenty) te powinny być wystawione zgodnie z zasadami określonymi w rozporządzeniu Prezesa Rady Ministrów z dnia 30.12.2009 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy, oraz form, w jakich te dokumenty mogą być składane.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Sytuacja ekonomiczna i finansowa.</P><P>Za spełniających ten warunek zamawiający uzna wykonawców, którzy potwierdza wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową na poziomie nie niższym niż 2 300 000 PLN.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>W celu potwierdzenia, że wykonawca spełnia warunek "zdolność ekonomiczna i finansowa", wykonawca składa:</P><P>Informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, w których wykonawca posiada rachunek, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy na poziomie nie niższym niż 2 300 000 PLN, wystawioną nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Dysponowanie odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia.</P><P>Za spełniających ten warunek zamawiający uzna wykonawców, którzy wykażą się wykonaniem lub wykonywaniem co najmniej 1 usługi rusznikarskiej w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, z podaniem jej wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców, oraz załączeniem dokumentu potwierdzającego, że ta usługa została wykonana lub jest wykonywana należycie.</P><P>Za usługę niezbędną do wykazania spełniania warunku dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia zamawiający uzna usługi świadczone na rzecz wojska, Służb Wywiadu Wojskowego, Policji, Straży Granicznej, Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego, Służby Więziennej, Biura Ochrony Rządu, Agencji Wywiadu, Żandarmerii Wojskowej, Centralnego Biura Antykorupcyjnego, Służby Celnej, Straży Ochrony Kolei itp.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>W celu potwierdzenia, że wykonawca spełnia warunek "zdolność techniczna", wykonawca składa:</P><P>Formularz "Potencjał techniczny" zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 6 do SIWZ – wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, usług rusznikarskich w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców, oraz załączeniem dokumentu potwierdzającego, że te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena całkowita podana w ofercie brutto (z podatkiem VAT)</CRITERIA><WEIGHTING>80</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>właściwości użytkowe oferowanej broni</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1/kw/11</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>W siedzibie zamawiającego w pokoju nr 206 budynku nr 20 /wartownia/.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Informacja o przewidywanych zamówieniach uzupełniających. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia w okresie 3 lat od udzielenia zamówienia podstawowego dotychczasowemu wykonawcy dostaw zamówień uzupełniających stanowiących nie więcej niż 20 % wartości zamówienia podstawowego i polegających na rozszerzeniu dostawy.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Urząd Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej. 2) Pozostałe informacje dotyczące środków ochrony prawnej znajdują się w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych – „Środki ochrony prawnej”.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Urząd Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>