<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024789-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-017044-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2110</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024789</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024789-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.wielkopolska.policja.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09132100">unleaded petrol</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09134100">diesel oil</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">706 551,74</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110301 15:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110302 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supply contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01221</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Безоловен бензин</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovnatý automobilový benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Blyfri benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Bleifreies Benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Pliivaba bensiin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Αμόλυβδη βενζίνη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>unleaded petrol</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolina sin plomo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Essence sans plomb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzina senza piombo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezsvina benzīns</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Bešvinis benzinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Unleaded petrol</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Ólmozatlan benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Petrol mingħajr ċomb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Loodvrije benzine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzyna bezołowiowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolina sem chumbo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzină fără plumb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovnatý benzín</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Neosvinčeni motorni bencin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Lyijytön bensiini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Blyfri bensin</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Komenda Wojewódzka Policji w Poznaniu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Komenda Wojewódzka Policji w Poznaniu</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Kochanowskiego 2a</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>68-844</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Sekcja ds. Zamówień Publicznych KWP w Poznaniu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Wiesław Gordienko</ATTENTION><PHONE>+48 618412749</PHONE><E_MAIL>wieslaw.gordienko@wielkopolska.policja.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 618412744</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.wielkopolska.policja.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa benzyny bezołowiowej Pb 95 i oleju napędowego dla KWP w Poznaniu.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"></TYPE_CONTRACT><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"></TYPE_SUPPLIES_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>ul. Taborowa 22, Poznań.</P></LOCATION><NUTS CODE="PL415"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa benzyny bezołowiowej Pb 95 w ilości 201 763,00 litrów i oleju napędowego w ilości 542 237,00 litrów.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09132100"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09134100"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa benzyny bezołowiowej Pb 95 w ilości 201 763,00 litrów i oleju napędowego w ilości 542 237,00 litrów.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="706551.74">706 551,74</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Opcja obejmuje dostawę benzyny bezołowiowej Pb 95 lub oleju napędowego do wartości 303 301,47 PLN brutto.</P></OPTION_DESCRIPTION><PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH>12</PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH></OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w kwocie 50 000 PLN.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zamawiający zapłaci Wykonawcy wynagrodzenie za wykonanie dostawy przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy w terminie do 30 dni, licząc od dnia doręczenia Zamawiającemu prawidłowo sporządzonej faktury VAT.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>W przypadku gdy ofertę składają Wykonawcy wspólnie ubiegający się o uzyskanie zamówienia publicznego o treści wymaganej w art. 23 ust. 2 ustawy Pzp wymagane jest załączenie do oferty upoważnienia do pełnienia funkcji przedstawiciela/lidera konsorcjum podpisanego przez prawnie upoważnionych przedstawicieli każdego z Wykonawców. Wykonawcy ubiegający się wspólnie o uzyskanie zamówienia publicznego odpowiadają solidarnie za wykonanie zamówienia publicznego.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Wykaz dokumentów i oświadczeń potwierdzających spełnianie przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia, które musi złożyć w ofercie:</P><P>1) aktualny odpis z właściwego rejestru, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, a w stosunku do osób fizycznych oświadczenia w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy (w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z nich składa przedmiotowy dokument oddzielnie),</P><P>2) aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłaceniem podatków lub zaświadczenie, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z nich składa przedmiotowy dokument oddzielnie),</P><P>3) aktualne zaświadczenie właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z składek na ubezpieczenie zdrowotne i społeczne, lub potwierdzenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z nich składa przedmiotowy dokument oddzielnie),</P><P>4) aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert (w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z nich składa przedmiotowy dokument oddzielnie),</P><P>5) aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 9 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert – dotyczy podmiotów zbiorowych (w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z nich składa przedmiotowy dokument oddzielnie),</P><P>6) koncesję na obrót paliwami płynnymi, wydaną na podstawie art. 32 ust. 1 pkt 4 ustawy Prawo energetyczne – aktualną na dzień składania ofert,</P><P>7) opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia - dla potwierdzenia warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w rozdziale IV pkt 4,</P><P>8) wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych dostaw w okresie ostatnich trzech lat przed dniem wszczęcia postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, dostaw paliw płynnych (benzyny lub oleju napędowego), z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców wraz z załączonymi dokumentami potwierdzających, że dostawy te zostały wykonane lub są wykonywane należycie (np. referencje), dla potwierdzenia warunku określonego w rozdziale IV pkt 2 SIWZ,</P><P>9) oświadczenie o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu,</P><P>10) oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy,</P><P>11) dokument potwierdzający wniesienie wadium.</P><P>2. Dokumenty i oświadczenia potwierdzające, że oferowane paliwa odpowiadają wymaganiom Zamawiającego;</P><P>1) oświadczenie Wykonawcy gwarantujące, że dostarczone paliwa będą spełniały wymogi jakościowe określone w rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 9.12.2008r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz. U. z 2008 r. Nr 221, poz. 1441) i wymogi określone w normach PN-EN 590:2006, PN-EN 228:2009.</P><P>3. Inne wymagane dokumenty:</P><P>1) wypełniony i podpisany formularz ofertowy,</P><P>2) pisemne zobowiązanie innych podmiotów do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonywaniu zamówienia - należy załączyć tylko w przypadku korzystania z wiedzy i doświadczenia, potencjału technicznego, osób zdolnych do wykonania zamówienia lub zdolności finansowej innych podmiotów;</P><P>3) pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawcy lub Wykonawców, w przypadku gdy:</P><P>a) ofertę podpisuje inna osoba niż Wykonawca,</P><P>b) ofertę składają Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia publicznego o treści wymaganej w art. 23 ust. 2 ustawy - upoważnienie do pełnienia funkcji przedstawiciela / lidera konsorcjum wymaga podpisu prawnie upoważnionych przedstawicieli każdego z Wykonawców.</P><P>4. Dokumenty wymagane od Wykonawcy zamieszkałego poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej:</P><P>1) jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa pkt 1 ppkt 1, 2, 3 i 5 składa dokument lub dokumenty, wystawione zgodnie z prawem kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości;</P><P>b) nie zalega z uiszczeniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne i zdrowotne albo, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>c) nie orzeczono wobec niego zakazu ubiegania się o zamówienie;</P><P>2) jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa pkt 1 ppkt 4, składa zaświadczenie właściwego organu sądowego lub administracyjnego kraju pochodzenia albo zamieszkania osoby, której dokumenty dotyczą w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 ustawy;</P><P>3) dokumenty, o których mowa w ppkt 1 lit. a i c oraz ppkt 2 powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, natomiast dokument, o którym mowa w ppkt 1 lit. b powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>4) jeżeli w kraju pochodzenia osoby lub kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ppkt 1 i 2, zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio kraju pochodzenia osoby lub kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. Przepisy ppkt 3 stosuje się odpowiednio.</P><P>5. Forma składania wymaganych dokumentów</P><P>Dokumenty, o których mowa w pkt 1, pkt 2 ppkt 2 i pkt 3 mogą być złożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę. Zamawiający będzie żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie potwierdzonej kopii dokumentu w przypadku, gdy złożona przez Wykonawcę kopia dokumentu będzie nieczytelna lub będzie budzić uzasadnione wątpliwości, co do jej prawdziwości, a Zamawiający nie będzie mógł jej sprawdzić w inny sposób. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski, poświadczonym przez Wykonawcę. Dokument, o którym mowa w pkt 3 ppkt 1 musi być złożony w formie oryginału. Dokument, o którym mowa w pkt 3 ppkt 3 może być złożony w formie oryginału lub kopii poświadczonej notarialnie.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca załączy do ofert opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia - dla potwierdzenia warunku udziału w postępowaniu.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunek dotyczący sytuacji ekonomicznej i finansowej tj. posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia w kwocie nie mniejszej niż równowartość 500 000,00 PLN brutto.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca załączy do ofert:</P><P>1) koncesję na obrót paliwami płynnymi, wydaną na podstawie art. 32 ust. 1 pkt 4 ustawy Prawo energetyczne – aktualną na dzień składania ofert,</P><P>2) wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych dostaw w okresie ostatnich trzech lat przed dniem wszczęcia postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, dostaw paliw płynnych (benzyny lub oleju napędowego), z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców wraz z załączonymi dokumentami potwierdzających, że dostawy te zostały wykonane lub są wykonywane należycie (np. referencje) - dla potwierdzenia warunku udziału.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczący:</P><P>1. posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania tj. posiadają koncesję na obrót paliwami płynnymi wydaną na podstawie art. 32 ust. 1 pkt 4 ustawy Prawo energetyczne – aktualną na dzień składania ofert,</P><P>2. posiadania wiedzy i doświadczenia tj. wykażą wykonanie z należytą starannością, co najmniej dwóch dostaw paliwa (benzyny lub oleju napędowego) o wartości każdej z dostaw nie mniejszej niż 500 000,00 PLN brutto,</P><P>3. dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym i osobami zdolnymi do wykonania zamówienia,</P><P>4. sytuacji ekonomicznej i finansowej tj. posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia w kwocie nie mniejszej niż równowartość 500. 000,00 PLN brutto,</P><P>5. nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZZP-2380-4/11</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>15:30</TIME></TIME_LIMIT><PAYABLE_DOCUMENTS><DOCUMENT_COST CURRENCY="PLN">11,00</DOCUMENT_COST><DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT><P>Przy odbiorze własnym w Sekcji ds. Zamówień Publicznych KWP w Poznaniu, ul. Dąbrowskiego 17A, 60-841w godz. 7:30 - 15:30 - za zaliczeniem pocztowym po doliczeniu kosztów przesyłki.</P><P>SIWZ można pobrać bezpłatnie ze strony internetowej pod agresem: bip.poznan.kwp.policja.gov.pl.</P></DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT></PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Komenda Wojewódzka Policji w Poznaniu, ul. Dąbrowskiego 17A, 60-841 Poznań, Sekcja ds. Zamówień Publicznych pok. nr 3,</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Komisja przetargowa.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>01.2012.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Urząd Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Odwołanie wnosi się:</P><P>a) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego, stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli została przesłana faksem lub drogą elektroniczną, albo w terminie 15 dni – jeżeli została przesłana w inny sposób;</P><P>b) w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej,</P><P>c) w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Urząd Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>