<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024862-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-018480-004</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110307</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2110</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024862</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024862-2011:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.chu-nancy.fr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33168000">endoscopy, endosurgery devices</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33168100">endoscopes</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="FR411">Meurthe-et-Moselle</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110121</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110307 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110307 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supply contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01221</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Уреди за ендоскопия и ендохирургия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Endoskopie, endochirurgické přístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparatur til endoskopi og endokirurgi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Ausrüstung für Endoskopie und Endochirurgie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Endoskoopia- ja endokirurgiaseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Διατάξεις ενδοσκοπίας και ενδοχειρουργικής</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>endoscopy, endosurgery devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparatos de endoscopia y endocirugía</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Appareils d'endoscopie et d'endochirurgie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchi per endoscopia e endochirurgia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Endoskopijas, endoķirurģijas ierīces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Endoskopijos ir endochirurgijos prietaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Endoscopy, endosurgery devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Endoszkópiás és endosebészeti készülékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Eddoskopija, apparato ta' l-endukirurġija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparatuur voor endoscopie en endochirurgie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Przyrządy do endoskopii, endochirurgii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparelhos para endoscopia e endocirurgia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparate de endoscopie şi de endochirurgie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Endoskopia, endochirurgické prístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Naprave za endoskopijo in endokirurgijo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Endoskopia- ja tähystyskirurgialaitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Nancy</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparatur för endoskopi och endokirurgi</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">CHU Nancy</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="FR" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>CHU Nancy</ORGANISATION><ADDRESS>29 avenue du Maréchal de Lattre de Tassigny, CO 60034</ADDRESS><TOWN>Nancy</TOWN><POSTAL_CODE>54035</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><CONTACT_POINT>direction des services économiques - secteur marchés publics</CONTACT_POINT><ATTENTION>Langbour Isabelle</ATTENTION><PHONE>+33 383851091</PHONE><E_MAIL>i.langbour@chu-nancy.fr</E_MAIL><FAX>+33 383852171</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.chu-nancy.fr</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://www.achats-hopitaux.com</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Fourniture, installation et mise en service d'enceintes de stockage et de séchage des endoscopes thermosensibles (catégories homogènes CHU 18.484, 18.242, 18.32, 18.331, 18.483, 18.503, 36.07).</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"></TYPE_CONTRACT><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"></TYPE_SUPPLIES_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>CHU Nancy, site des hôpitaux de Brabois, 54500 Vandoeuvre-les-Nancy, FRANCE.</P></LOCATION><NUTS CODE="FR411"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Fourniture, installation et mise en service d'enceintes de stockage et de séchage des endoscopes thermosensibles avec fourniture des consommables associés: il s'agit d'un lot unique.</P><P>Les candidats sont autorisés à proposer, en plus d'une offre de base conforme au cahier des charges, une unique variante.</P><P>Ils devront formuler une offre relative aux options définies au cahier des charges. Les options libres sont également admises. Le pouvoir adjudicateur choisira souverainement de retenir une ou plusieurs options proposées, dans sa décision d'attribution du marché.</P><P>Le présent marché est exécutoire à compter de la date de sa notification pour une durée d'un an, reconductible, par décision expresse du pouvoir adjudicateur, pour 3 nouvelles périodes d'un an.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33168000"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33168100"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="YES"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>A titre indicatif, le besoin prévisionnel connu à ce jour est de 2 enceintes. Le marché sera établi sous forme de marché à bons de commandes pour un montant minimum de 50 000 EUR HT et sans montant maximum, par application de l'article 77 du code des marchés publics.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Le marché est reconductible.</P></OPTION_DESCRIPTION><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>3</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS></OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Néant.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Modalités de financement: budget général du CHU de Nancy.</P><P>Modalités de paiement: paiement à 50 jours selon les règles prévues par le code des marchés publics (art. 86 à 118) par virement sur compte bancaire.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>— Déclaration sur l'honneur pour justifier en application des art. 43, 44, du CMP et des art. 8 et 38 de l'ordonnance du 6.6.2005 (DC2 ou forme libre), qu'il:</P><P>1° n'a pas fait l'objet, depuis moins de 5 ans, d'une condamnation pour l'une des infractions prévues par les art. 222-38, 222-40, 313-1 à 313-3, 314-1 à 314-3, 324-1 à 324-6, 421-2-1, 421-5 al. 2, 433-1, 434-9 al. 2 par les articles 435-2, 441-1 à 441-7, 441-8 al. 1 et 2, 441-9 et 450-1 du code pénal, et par l'art. 1741 du code général des impôts;</P><P>2° n'a pas fait l'objet, depuis moins de 5 ans, d'une condamnation inscrite au bulletin no 2 du casier judiciaire pour les infractions mentionnées aux art. L. 8221-1 à L. 8221-3, L. 8221-5, L. 8251-1, L. 5221-8, L. 5221-11, L. 8231-1, L. 8241-1 et L. 8241-2 du code du travail;</P><P>3° n'est pas en état de liquidation judiciaire et, s'il s'agit d'une personne physique, que sa faillite personnelle n'a pas été prononcée. Les personnes admises au redressement judiciaire doivent justifier qu'elles ont été habilitées à poursuivre leur activité pendant la durée prévisible d'exécution du marché;</P><P>4°A, au 31 déc. de l'année précédente, souscrit les déclarations lui incombant en matière fiscale et sociale ou a acquitté les impôts et cotisations exigibles à cette date;</P><P>5° était en règle, au cours de l'année précédente au regard des art. L. 5212-1 à L. 5212-4 et, des articles L. 5214-1 et L. 5212-9 à L. 5212-11, ou L. 5212-5, du code du travail.</P><P>— les documents relatifs aux pouvoirs de la personne habilitée pour engager le candidat (DC2 ou forme libre),</P><P>— lettre de candidature et habilitation du mandataire par ses co-traitants (DC1 ou forme libre),</P><P>— la copie du ou des jugements prononcés, si le candidat est en redressement judiciaire.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>— (DC2 ou forme libre),</P><P>— déclaration concernant chiffre global et chiffre affaires concernant les fournitures auxquelles se réfère le marché, réalisé au cours 3 dernières années,</P><P>— déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels,</P><P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années.</P><P>Si le candidat est objectivement dans l'impossibilité de produire, pour justifier de sa capacité financière, l'un des renseignements ou documents demandés, il pourra prouver sa capacité par tout autre document permettant d'en attester de manière équivalente.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>— (DC2 ou forme libre),</P><P>— présentation d'une liste des principales fournitures ou des principaux services effectués au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les livraisons et les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique,</P><P>— déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation de marchés de même nature,</P><P>— en matière de fournitures et services, une description de l'équipement technique, des mesures employées par l'opérateur économique pour s'assurer de la qualité et des moyens d'étude et de recherche de son entreprise,</P><P>— certificats de qualifications professionnelles. La preuve de la capacité du candidat peut être apportée par tout moyen, notamment par des certificats d'identité professionnelle ou des références de travaux attestant de la compétence de l'opérateur économique à réaliser la prestation pour laquelle il se porte candidat,</P><P>— certificats établis par des services chargés du contrôle de la qualité et habilités à attester la conformité des fournitures par des références à certaines spécifications techniques. Le pouvoir adjudicateur acceptera toutefois d'autres preuves de mesures équivalentes de garantie de la qualité produites par les candidats, si ceux-ci n'ont pas accès à ces certificats ou n'ont aucune possibilité de les obtenir dans les délais fixés,</P><P>— descriptions et/ou photographies des fournitures.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Valeur technique de l'offre</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Coût global</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>AO 1102 DSE</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Le CHU Nancy permettra aux candidats qui le souhaitent d'effectuer, avant le dépôt de leurs offres, une visite des locaux où l'équipement objet de la présente consultation sera installé. Les sociétés intéressées sont invitées à prendre contact avec M. Sayour, ingénieur biomédical (téléphone: +33 383859929) afin de convenir d'un rendez-vous. Aucune visite ne pourra intervenir dans les 10 derniers jours précédant la date limite de réception des offres.</P><P>Le CHU sollicitera de la part des candidats, après la réception et l'ouverture des offres, l'organisation et la prise en charge d'une visite sur un site référent équipé du produit proposé. Cette visite devra permettre au groupe référent CHU d'assister à une démonstration des capacités et performances de l'équipement proposé, sur un site en activité exploitant cet équipement. L'équipement présenté devra être strictement identique à celui proposé dans l'offre. Le non respect de cetteclause est un motif d'irrégularité de l'offre, qui entraînera son rejet.</P><P>Les candidats peuvent télécharger le dossier de consultation des entreprises (DCE) sur la plate-forme: https://www.achats-hopitaux.com (pour accéder aux procédures du CHU de Nancy, taper "Nancy" dans le champ "organisme" de l'outil de recherche).</P><P>Le règlement de la consultation est en accès libre sur ce site. Depuis le 1.1.2010 et conformément à l'arrêté du 14.12.2009, l'identification des opérateurs économiques (création d'un compte via le menu "votre espace" pour obtenir un couple identifiant/mot de passe) pour accéder aux autres documents de la consultation n'est plus obligatoire. Toutefois, seule cette identification permet aux candidat d'être tenus informés automatiquement via la plate-forme des modifications et des précisions éventuellement apportées au DCE. Dans le cas contraire, il leur appartiendra de récupérer par leurs propres moyens les informations communiquées.</P><P>Les candidats peuvent également obtenir le dossier de consultation, sous format informatique, en adressant leur demande au secteur marchés publics du CHU Nancy:</P><P>— par courriel à l'adresse suivante: i.langbour@chu-nancy.fr ou,</P><P>— par fax au +33 383852171 (en précisant l'adresse d'un correspondant pour transmission du DCE au candidat par voie de courriel).</P><P>Pour tout renseignement d'ordre administratif sur la procédure, il convient de contacter le secteur marchés publics du CHU Nancy au tél. +33 383851091 ou fax +33 383852171.</P><P>Les candidats peuvent également obtenir les renseignements techniques complémentaires jugés nécessaires pour l'établissement de leur proposition en transmettant, au plus tard 8 jours avant la date limite de réception des offres, leurs questions à l'adresse courriel - i.langbour@chu-nancy.fr - ou via le module "échange - dépôt spontané " disponible sur la plate-forme https://www.achats-hopitaux.com.</P><P>Une réponse sera alors adressée, par courriel et via la plate-forme, à toutes les entreprises ayant retiré le dossier de consultation en précisant leurs coordonnées, au plus tard 6 jours avant la date limite de réception des offres.</P><P>Les offres seront transmises par voie "physique" à l'adresse indiquée en en-tête du présent avis, ou par voie dématérialisée. Modalités de transmission électronique des offres: les dossiers de candidature et d'offre sont présentés séparément. Ils sont présentés dans des fichiers distincts, l'un comportant les éléments relatifs à la candidature, l'autre les éléments relatifs à l'offre. Les candidatures et les actes d'engagement doivent être signés par l'opérateur économique au moyen d'un certificat de signature électronique, qui garantit notamment l'identification du candidat. Le dépôt des candidatures et des offres transmis par voie électronique donne lieu à un accusé de réception mentionnant la date et l'heure de la réception. Une copie de sauvegarde pourra être envoyée. Les frais d'accès au réseau et de recours à la signature électronique sont à la charge de chaque candidat; les formats de fichiers acceptés sont les suivants: formats .pdf et les formats lisibles par la suite Microsoft Office 2003.</P><P>Unité monétaire utilisée: euro.</P><P>Date d'envoi du présent avis au JOUE et au BOAMP: 21.1.2011.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Tribunal administratif de Nancy</ORGANISATION><ADDRESS>5 place Carrière, CO n° 38</ADDRESS><TOWN>Nancy Cedex</TOWN><POSTAL_CODE>54036</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><E_MAIL>greffe.ta-nancy@juradm.fr</E_MAIL><PHONE>+33 383174343</PHONE><URL>http://www.ta-nancy.juradm.fr</URL><FAX>+33 383174350</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Greffe du Tribunal administratif de Nancy</ORGANISATION><ADDRESS>5 place Carrière, CO n° 38</ADDRESS><TOWN>Nancy Cedex</TOWN><POSTAL_CODE>54036</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><E_MAIL>greffe.ta-nancy@juradm.fr</E_MAIL><PHONE>+33 383174343</PHONE><URL>http://www.ta-nancy.juradm.fr</URL><FAX>+33 383174350</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>