<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024936-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016167-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110307</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024936</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024936-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.pila.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="77231900">forest sectoral planning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="77231400">forest inventory services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90711400">environmental Impact Assessment (EIA) services other than for construction</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL411">Pilski</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">3 048 543,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110307 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по секторно планиране на горите</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Sektorové plánování v lesnictví</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Planlægning inden for skovsektoren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Sektorale Forstplanung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Metsasektorite planeerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες δασικού τομεακού σχεδιασμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>forest sectoral planning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de planificación forestal sectorial</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de planification sectorielle de la forêt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pianificazione settoriale delle foreste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Meža sektoru plānošanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Miškų sektoriaus planavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Forest sectoral planning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Erdészeti ágazati tervezéssel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' ppjanar settorjali tal-foresti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Sectorale planningsdiensten voor bosbouw</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sektorowego planowania lasów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de planeamento sectorial florestal</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de planificare sectorială a pădurilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby týkajúce sa sektorového plánovania v lesníctve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve sektorskega načrtovanja gozdov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Metsäsektorin suunnittelupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Piła</TI_TOWN><TI_TEXT>Sektorindelad skogsplanering</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa - Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Regionalna Dyrekcja Lasów Państwowych w Pile</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Skarb Państwa - Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Regionalna Dyrekcja Lasów Państwowych w Pile</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Kalina 10</ADDRESS><TOWN>Piła</TOWN><POSTAL_CODE>64-920</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Regionalna Dyrekcja Lasów Państwowych w Pile, ul. Kalina 10</CONTACT_POINT><ATTENTION>Michał Drews, Krzysztof Lipert, Lech Krzyzanowski</ATTENTION><PHONE>+48 672124844</PHONE><E_MAIL>rdlp@pila.lasy.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 672126478</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.pila.lasy.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Skarb Państwa Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Leśnictwo</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Wykonanie projektów planów urządzenia lasu dla Nadleśnictw: Krucz, Krzyż, Wronki, Złotów wraz z programami ochrony przyrody i prognozami oddziaływania tych planów na środowisko.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Nadleśnictwo Krucz, Nadleśnictwo Krzyż, Nadleśnictwo Wronki, Nadleśnictwo Złotów.</P></LOCATION><NUTS CODE="PL411"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie projektów planów urządzenia lasu dla Nadleśnictw: Krucz, Krzyż, Wronki, Złotów wraz z programami ochrony przyrody i prognozami oddziaływania tych planów na środowisko tj.</P><P>— sporządzenie projektu planu urządzenia lasu wraz z programem ochrony przyrody i prognozą oddziaływania tego planu na środowisko, na lata 2013-2022 dla Nadleśnictwa Krucz,</P><P>— sporządzenie projektu planu urządzenia lasu wraz z programem ochrony przyrody i prognozą oddziaływania tego planu na środowisko, na lata 2013-2022 dla Nadleśnictwa Krzyż,</P><P>— sporządzenie projektu planu urządzenia lasu wraz z programem ochrony przyrody i prognozą oddziaływania tego planu na środowisko, na lata 2013-2022 dla Nadleśnictwa Wronki,</P><P>— sporządzenie projektu planu urządzenia lasu wraz z programem ochrony przyrody i prognozą oddziaływania tego planu na środowisko, na lata 2013-2022 dla Nadleśnictwa Złotów.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77231900"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77231400"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90711400"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="3048543.00">3 048 543,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2012</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium na „Wykonanie projektów planów urządzenia lasu dla Nadleśnictw: Krucz, Krzyż, Wronki, Złotów wraz z programami ochrony przyrody i prognozami oddziaływania tych planów na środowisko” w wysokości 80 000 PLN (słownie złotych: sześćdziesiąt tysięcy złotych). Wadium należy wnieść w terminie do dnia 7.3.2011 r., do godz. 10:30;</P><P>Wadium może być wnoszone wedle wyboru Wykonawcy w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>1) pieniądzu,</P><P>2) poręczeniach bankowych i poręczenia spółdzielczych kas oszczędnościowo-kredytowych, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancjach bankowych,</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jedn. Dz. U. z 2007 r. nr 42, poz. 275, z późn. zm.).</P><P>Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego: PKO BP S.A o/Piła; nr 95 1020 3844 0000 1102 0006 7538 z dopiskiem przetarg na: „Wykonanie projektów planów urządzenia lasu dla Nadleśnictw: Krucz, Krzyż, Wronki, Złotów wraz z programami ochrony przyrody i prognozami oddziaływania tych planów na środowisko”.</P><P>Wadium w formie gotówki nie będzie przyjmowane. W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu, za moment wniesienia wadium uznaje się moment uznania rachunku Zamawiającego. Wadium wnoszone w innej formie niż pieniądz należy złożyć w formie oryginału w kasie Zamawiającego w pok. nr 16. Nie należy załączać oryginału dokumentu wadialnego do oferty.</P><P>Dowód wniesienia wadium tj. kopia dokonania przelewu na konto Zamawiającego albo dowód zdeponowania w kasie Zamawiającego (poświadczenie wniesienia wadium) należy dołączyć do oferty.</P><P>W przypadku wniesienia wadium w innej formie niż pieniądz, termin ważności wystawionego dokumentu powinien być zgodny z terminem związania ofertą.</P><P>W przypadku wniesienia wadium w formie gwarancji (poręczenia), gwarancja (poręczenie) powinna być sporządzona zgodnie z obowiązującym prawem i winna zawierać następujące elementy:</P><P>1) nazwę dającego zlecenie (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji (poręczenia) (Zamawiającego), gwaranta (banku lub instytucji ubezpieczeniowej udzielających gwarancji (poręczenia)) oraz wskazanie ich siedzib,</P><P>2) określenie wierzytelności, która ma być zabezpieczona gwarancją (poręczeniem),</P><P>3) kwotę gwarancji (poręczenia),</P><P>4) termin ważności gwarancji (poręczenia),</P><P>5) zobowiązanie gwaranta (poręczyciela) do zapłacenia kwoty gwarancji (poręczenia) na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a PZP oraz art. 46 ust. 5 PZP</P><P>Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>1) odmówi podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie;</P><P>2) nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P><P>3) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 PZP Wykonawca nie złożył dokumentów lub oświadczeń, o których mowa w art. 25 ust. 1 PZP lub pełnomocnictw, chyba że udowodni, że wynika to z przyczyn nieleżących po jego stronie.</P><P>Zamawiający zwraca wadium wszystkim Wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem zawartym w pkt 10.8. specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium, na wniosek Wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium zgodnie z pkt 10.9. zawartym w specyfikacji istotnych warunków zamówienia, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Prace należy wykonać zgodnie z obowiązującymi aktami prawnymi, w wersji aktualnie obowiązującej:</P><P>— ustawa o lasach z dnia 28.9.1991 r.,</P><P>— ustawa o ochronie przyrody z dnia 16.4.2004 r.,</P><P>— ustawa o udostępnianiu informacji o środowisku i jego ochronie, udziale społeczeństwa w ochronie środowiska oraz ocenach oddziaływania na środowisko z dnia 3.10.2008 r.,</P><P>— ustawa Prawo ochrony środowiska z dnia 27.4.2001r.,</P><P>— ustawa o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym z dnia z dnia 27.3.2003 r.,</P><P>— ustawa Prawo geodezyjne i kartograficzne z dnia 17.5.1989 r.,</P><P>— ustawa o ochronie gruntów rolnych i leśnych z dnia 3.2.1995 r.,</P><P>— ustawa Prawo łowieckie z dnia 13.10.1995 r.,</P><P>— ustawa o ochronie przeciwpożarowej z dnia 24 sierpnia 1991 r.,</P><P>— ustawa o ochronie dóbr kultury z dnia 15.2.1962 r.,</P><P>— Polityka Ekologiczna Państwa z dnia 10.5.1991 r.,</P><P>— Polityka Leśna Państwa z dnia 22.4.1997 r.,</P><P>— wszelkie aktualnie obowiązujące przepisy wykonawcze do ww. ustaw (a w szczególności Zasady hodowli lasu, Instrukcja urządzania lasu i Instrukcja ochrony lasu) również w przypadku jeżeli do 30.6.2011 r. zostaną zatwierdzone nowe instrukcje (urządzania i ochrony lasu) oraz zasady hodowli lasu. Dodatkowo w przypadku nowelizacji instrukcji ochrony przeciwpożarowej obszarów leśnych,</P><P>— Zarządzeniem nr 12 Dyrektora Generalnego Lasów Państwowych z dnia 9.2.2009 r. oraz</P><P>— protokołami uzgodnień z Dyrektorem RDLP lub osobą przez niego upoważnioną lub też z kierownikiem jednostki organizacyjnej LP, dla której sporządzany jest projekt planu – tylko po zaakceptowaniu przez przedstawiciela Dyrektora RDLP,</P><P>— uzgodnieniami pomiędzy RDLP w Pile a Regionalną Dyrekcją Ochrony Środowiska oraz Państwowym Wojewódzkim Inspektorem Sanitarnym,</P><P>— protokołami z obrad: Komisji Założeń Planu (KZP), Narady Techniczno Gospodarczej (NTG) i Komisji Projektu Planu (KPP),</P><P>— innymi wytycznymi i ustaleniami Zlecającego spisanymi w formie protokołów.</P><P>Prace nad prognozą oddziaływania na środowisko obejmują w szczególności:</P><P>a) Szczegółowość prognozy musi być zgodna z art. 51 oraz 52 ustawy z dnia 3.10.2008 r. o udostępnianiu informacji o środowisku i jego ochronie, udziale społeczeństwa w ochronie środowiska oraz o ocenach oddziaływania na środowisko (Dz. U. z 2008 r., nr 199, poz. 1227).</P><P>b) Zakres i szczegółowość prognozy oddziaływania na środowisko dla projektu planu urządzenia lasu dla Nadleśnictwa Krucz, musi być zgodna z zakresem określonymi w piśmie Regionalnego Dyrektora Ochrony Środowiska z dnia 2.8.2010 zn. spr RDOŚ-30-OO.III-6617-137/10/jm będącego załącznikiem nr 5.</P><P>c) Zakres i szczegółowość prognozy oddziaływania na środowisko dla projektu planu urządzenia lasu dla Nadleśnictwa Krzyż, musi być zgodna z zakresem określonymi w piśmie Regionalnego Dyrektora Ochrony Środowiska z dnia 2.8.2010 zn. spr RDOŚ-30-OO.III-6617-136/10/jm będącego załącznikiem nr 6.</P><P>d) Zakres i szczegółowość prognozy oddziaływania na środowisko dla projektu planu urządzenia lasu dla Nadleśnictwa Wronki, musi być zgodna z zakresem określonymi w piśmie Regionalnego Dyrektora Ochrony Środowiska z dnia 29.7.2010 zn. spr RDOŚ-30-OO.III-6617-139/10/mm będącego załącznikiem nr 7.</P><P>e) Zakres i szczegółowość prognozy oddziaływania na środowisko dla projektu planu urządzenia lasu dla Nadleśnictwa Złotów, musi być zgodna z zakresem określonymi w piśmie Regionalnego Dyrektora Ochrony Środowiska z dnia 29.7.2010 zn. spr RDOŚ-30-OO.III-6617-138/10/mm będącego załącznikiem nr 8.</P><P>f) Zgodnie z Zarządzeniem nr 12 DGLP z dnia 9.2.2009 r., a w szczególności rozdziałem „Oddziaływanie na ludzi” oraz „Obserwacją nr 4.4.1” zawartej w certyfikacji FSC, w POP zdefiniować i opisać sposób rozwiązywania dla tzw. Pól Konfliktów Społecznych. Analizę należy przedstawić również na mapie.</P><P>g) Wykonanie dokumentacji kartograficznej w postaci wydruków map przeglądowych oraz warstw map numerycznych zawierających treść dotyczącą ww. opracowania.</P><P>h) Prace należy wykonać z wykorzystaniem danych wyjściowych będących w posiadaniu nadleśnictw i RDLP w Pile oraz materiałów pozyskanych kosztem i staraniem Wykonawcy.</P><P>i) Wszelkie uzgodnienia Wykonawcy z instytucjami ustawowo opiniującymi powinny odbywać się z udziałem przedstawiciela Zlecającego lub bez udziału przedstawiciela Zlecającego, ale za jego pisemną zgodą i akceptacją treści uzgodnienia.</P><P>j) Uwagi i zalecenia wniesione przez instytucje ustawowo opiniujące do sporządzanej prognozy oddziaływania planu u. l. na środowisko Wykonawca uwzględni tylko po ich zaakceptowaniu przez Zamawiającego.</P><P>k) Wykonawca powoła zespół konsultantów naukowych (min 2 osoby) w celu zapewnienia osłony naukowej realizowanego zamówienia w części dotyczącej oceny oddziaływania planu u. l. na środowisko. Skład osobowy zespołu należy dołączyć do oferty.</P><P>Koszty pracy ww. zespołu są po stronie Wykonawcy.</P><P>l) Wykonawca przedstawi opis metody monitorowania realizacji obligatoryjnych zadań gospodarczych przez organ nadzorujący, którym jest zgodnie z zapisem art. 34 pkt 2c) ustawy z dnia 28.9.1991 r. o lasach, Dyrektor Regionalnej Dyrekcji Lasów Państwowych. Obiektywną ocenę realizacji planu urządzenia lasu zapewniać powinien monitoring następujących wskaźników:</P><P>— powierzchnia lasów według rzeczywistych składów gatunkowych i wieku dla siedlisk przyrodniczych i siedlisk gatunków w obszarach Natura 2000,</P><P>— wykonania zadań określonych decyzją Ministra Środowiska w sprawie zatwierdzenia planu urządzenia lasu, w tym dla obszarów Natura 2000 w wymiarze powierzchniowym,</P><P>— wykonanie zleconych, na podstawie art. 54 ustawy o lasach, zadań z zakresu ochrony przyrody w obszarach Natura 2000 w okresie realizacji planu urządzenia lasu.</P><P>Należy przyjąć pięcioletni termin monitorowania skutków realizacji planu u. l. na cele ochrony obszarów Natura 2000.</P><P>m) Dla planu urządzenia lasu należy:</P><P>— wykonać analizę oddziaływań metodą macierzową poprzez wyspecyfikowanie zadań określonych w planie urządzenia lasu dla siedlisk przyrodniczych i gatunków Natura 2000 oraz określenie ich oddziaływania w czterostopniowej skali, tj. oddziaływanie pozytywne, neutralne, potencjalne niekorzystne i oddziaływanie niekorzystne krótkotrwałe,</P><P>— przedstawić analizę powierzchni lasów według rzeczywistych składów gatunkowych i wieku dla siedlisk przyrodniczych i siedlisk gatunków w obszarach Natura 2000, wg stanu na dzień 1 stycznia pierwszego roku obowiązywania planu urządzenia lasu.</P><P>Załącznikiem do analizy będzie wykaz wszystkich pododdziałów z opisanym leśnym siedliskiem przyrodniczym i siedliskiem gatunku w ramach obszarów Natura 2000 oraz zaprojektowaną wskazówką gospodarczą (wyciąg z bazy INVENT i aktualnych standardowych formularzy danych (SDF), baz urządzeniowych i SILP).</P><P>n) Jako załącznik do prognozy oddziaływania planu u. l. na środowisko należy sporządzić mapy przeglądowe. Wydruki map przeglądowych dla obrębów leśnych należy wykonać w skali 1:25 000 – w sytuacji przestrzennej, złożone do formatu A4.</P><P>o) Całość dokumentacji w formie analogowej oprawionej introligatorsko (oprawa prognozy opatrzona w tytuł, z kieszenią na mapy przeglądowe) w kolorze ciemnozielonym oraz kopie dokumentów w formie elektronicznej (edytowalną i nieedytowalną) na nośniku optycznym należy wykonać w 5 egz.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia nie mogą ubiegać się wykonawcy, którzy podlegają wykluczeniu z postępowania w myśl art. 24 PZP.</P><P>Na powyższą okoliczność złożą dokumenty:</P><P>1) oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udziale zamówienia publicznego Wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych – wg wzoru – Załącznik nr 3 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia,</P><P>2) aktualny odpis z właściwego rejestru, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 1 pkt 2 PZP, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>3) aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające odpowiednio, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków lub zaświadczenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>4) aktualne zaświadczenie właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzających odpowiednio, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie zdrowotne i społeczne, lub potwierdzenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawionych nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>5) aktualną informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4 - 8 PZP, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>6) aktualną informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 9 PZP, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki, dotyczące:</P><P>1) posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania,</P><P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli wykonawca wykaże się posiadaniem zezwolenia Ministra Środowiska na prowadzenie działalności w zakresie wykonywania PUL, wydanym na podstawie Rozporządzenie Ministra Środowiska z 20.12.2005 r.w sprawie warunków udzielania zezwoleń na wykonywanie planów urządzenia lasu Dz.U.2005.256.2151,</P><P>2) posiadania wiedzy i doświadczenia;</P><P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 (trzech) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej 2 (dwie) usługi związane z opracowaniem Planu urządzenia lasu wraz z Programem ochrony przyrody i Prognozą oddziaływania Planu urządzenia lasu na środowisko, pozytywnie zaopiniowaną przez Regionalną Dyrekcję Ochrony Środowiska i Państwowego Wojewódzkiego Inspektora Sanitarnego, o wartości minimum 500 000 PLN brutto (z VAT) każda. Wykonawca zobowiązany jest do przedstawienia dokumentów (np. referencji) potwierdzających, że wykazane usługi, o których mowa powyżej, zostały wykonane należycie, o odpowiedniej wartości i terminowo,</P><P>Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz ocena braku podstaw do wykluczenia z postępowania zostanie dokonana na podstawie dokumentów wymaganych na podstawie specyfikacji istotnych warunków zamówienia, złożonych przez Wykonawcę wraz z jego ofertą, w oparciu o zasadę „spełnia” - „nie spełnia”. Niespełnienie przez Wykonawcę chociażby jednego warunku skutkować będzie wykluczeniem Wykonawcy z przedmiotowego postępowania.</P><P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 PZP. Warunki udziału w postępowaniu opisane w pkt 7.2 specyfikacji istotnych warunków zamówienia Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia powinni spełniać łącznie.</P><P>Zgodnie z postanowieniami art. 26 ust. 2b PZP, Wykonawca może polegać na wiedzy i doświadczeniu (warunek opisany w pkt 7.2 ppkt 2 SIWZ) innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków. Wykonawca w takiej sytuacji zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia, w szczególności przedstawiając w tym celu pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonaniu zamówienia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, że posiada lub dysponuje środkami w wysokości 500 000,00 PLN (pięćset tysięcy złotych).</P><P>Informację z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, w którym Wykonawca posiada rachunek bankowy, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, wystawioną nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Uwaga:</P><P>Zamawiający informuje, iż poprzez sytuację finansową i ekonomiczną gwarantującą wykonanie usług w ustalonym terminie, w tym względzie posiadają udokumentowane środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 500 000,00 PLN.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Oświadczenie wykonawcy o spełnieniu warunków udziału w postepowaniu, określonych w przepisie art. 22 ust. 1-4 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DO-2710-1/11</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Regionalna Dyrekcja Lasów Państwowych w Pile, 64-920 Piła, ul. Kalina 10, sala konferencyjna.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Krajowa Izba Odwoławcza</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Urząd Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>