<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024948-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016486-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024948</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024948-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.mznk.jaworzno.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="77310000">planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL22">Śląskie</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">968 263,65</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110302 08:45</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по създаване и поддържане на зелени площи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby vysazování a údržby zelených ploch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Tilplantning og vedligeholdelse af grønne områder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Anpflanzungs- und Pflegearbeiten an Grünflächen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Haljasalade istutus- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Φύτευση και συντήρηση χώρων πρασίνου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>planting and maintenance services of green areas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de plantación y mantenimiento de zonas verdes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Réalisation et entretien d'espaces verts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di piantagione e manutenzione di zone verdi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Zaļo platību apzaļumošanas un kopšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Žaliųjų zonų sodinimo ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Planting and maintenance services of green areas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Zöldterület-ültetési és -karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tħawwil u l-manutenzjoni ta' oqsma ħodor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Beplanten en onderhouden van groengebieden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sadzenia roślin oraz utrzymania terenów zielonych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de plantação e manutenção de áreas verdes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Amenajare şi întreţinere de spaţii verzi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Výsadba a údržba zelených plôch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve sajenja in vzdrževanja zelenih površin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Viheralueiden istutus- ja hoitopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN><TI_TEXT>Plantering och skötsel av grönområden</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejski Zarząd Nieruchomości Komunalnych</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Miejski Zarząd Nieruchomości Komunalnych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Północna 9b</ADDRESS><TOWN>Jaworzno</TOWN><POSTAL_CODE>43-600</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Miejski Zarząd Nieruchomości Komunalnych, 43-600 Jaworzno, ul. Północna 9b, Dział Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ewa Świerczyńska</ATTENTION><PHONE>+48 326163909 / 326155030 / 327451040-318 / 327451040-319</PHONE><E_MAIL>ewa.swierczynska@mznk.jaworzno.pl</E_MAIL><FAX>+48 326163909</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.mznk.jaworzno.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Jednostka organizacyjna Miasta Jaworzna</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Zarządzanie zasobem komunalnym</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Utrzymanie urządzonych terenów zieleni położonych w Jaworznie o powierzchni 507 588,00 m2”.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Jaworzno.</P></LOCATION><NUTS CODE="PL22"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Utrzymanie urządzonych terenów zieleni położonych w Jaworznie o powierzchni 507 588,00 m2 polegające na: koszeniu trawników, pielęgnacji żywopłotów, nasadzaniu i pielęgnacji kwiatów jednorocznych, pielęgnacji drzew, opróżnianiu koszy.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77310000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="968263.65">968 263,65</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>9</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia przed upływem terminu składania ofert tj. 2.3.2011 r. do godz. 8:45 wadium w wysokości 10 000,00 PLN (słownie: dziesięć tysięcy złotych 00/100).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Zamawiający przewiduje wynagrodzenie kosztorysowe, ustalone na podstawie cen jednostkowych wyszczególnionych w kosztorysie ofertowym Wykonawcy oraz ilości wykonanych i odebranych robót według obmiaru, w odniesieniu do poszczególnych rodzajów robót.</P><P>2. Każdorazowe wykonanie usługi musi zostać sprzedmiarowane i wycenione w formie kosztorysu powykonawczego przez Wykonawcę, a następnie potwierdzone przez Inspektora Zamawiającego.</P><P>3. Rozliczenie za wykonane usługi będzie odbywać się miesięcznymi fakturami częściowymi uwzględniającymi wykonanie w danym miesiącu określonego zakresu usług.</P><P>4. Faktury płatne będą każdorazowo w terminie do 30-tu dni od daty ich złożenia na dziennik podawczy Zamawiającego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>I. 1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy zamówienia, którzy spełniają warunki, dotyczące:</P><P>1) posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności - tj. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że posiada uprawnienia do świadczenia usług w zakresie zbierania odpadów na podstawie ustawy o odpadach z dnia 27.4.2001 r. (tekst jednolity: Dz.U. z 2010r. Nr 185 poz 1243) na terenie miasta Jaworzna ważne na czas świadczenia usług wydany przez organ właściwy ze względu na miejsce zbierania odpadów tj. wydane przez Prezydenta Miasta Jaworzna – dokument – Decyzja winna być ostateczna (kserokopia dokumentu winna zostać poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę),</P><P>2) posiadania wiedzy i doświadczenia, tj. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał się należytym wykonaniem lub wykonywaniem w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy - w tym okresie, 2 zadań odpowiadających swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia obejmujących w szczególności: koszenie trawników, pielęgnację żywopłotów, nasadzenia i pielęgnację kwiatów jednorocznych i pielęgnację drzew. Wartość każdego z 2 wymaganych zadań nie może być mniejsza niż 800 000 PLN brutto. Z dokumentów (np. referencji) powinno jasno wynikać, że każde z dwóch wymaganych zadań było objęte dwiema różnymi umowami (tj. w oparciu o zasadę, jedno zadanie – jedna umowa) i każde z dwóch zadań miało w swoim zakresie: koszenie trawników, pielęgnację żywopłotów, nasadzenia i pielęgnację kwiatów jednorocznych i pielęgnację drzew.</P><P>3) dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia,</P><P>4) sytuacji ekonomicznej i finansowej,</P><P>2. Ocena spełniania w/w warunków zostanie dokonana zgodnie z formułą: spełnia - nie spełnia, w oparciu o oświadczenia i dokumenty wyszczególnione w rozdziale V SIWZ.</P><P>II.</P><P>1. W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 ustawy z 29.1.2004 roku - Prawo zamówień publicznych, (tekst jednolity - Dz. U. z 25 czerwca 2010 roku, nr 113, poz. 759 z późniejszymi zmianami), należy przedłożyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) oświadczenie o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu - złożone na formularzu zgodnym ze wzorem stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ,</P><P>2) aktualne zezwolenie na świadczenie usług w zakresie zbierania odpadów na podstawie ustawy o odpadach z dnia 27.4.2001 r. (tekst jednolity: Dz.U. z 2010 r. Nr 185 poz 1243) na terenie miasta Jaworzna ważne na czas świadczenia usług wydany przez organ właściwy ze względu na miejsce zbierania odpadów tj. wydane przez Prezydenta Miasta Jaworzna – dokument – Decyzja winna być ostateczna (kserokopia dokumentu winna zostać poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę),</P><P>Wykonawca zamówienia powinien wykazać, że spełnia warunek określony w rozdziale IV pkt 1 ppkt 1 SIWZ,</P><P>3) wykaz wykonanych lub wykonywanych usług w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców oraz załączeniem dokumentu (np. referencje) potwierdzającego, że te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie - sporządzony według wzoru stanowiącego załącznik nr 5 do SIWZ.</P><P>Wykonawca zamówienia powinien wykazać, że spełnia warunek określony w rozdziale IV pkt 1 ppkt 2 SIWZ,</P><P>4) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy zamówienia w celu realizacji zamówienia wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami - sporządzony według wzoru stanowiącego załącznik nr 7 do SIWZ.</P><P>Wykonawca zamówienia powinien wykazać, że spełnia warunek określony w rozdziale IV pkt 1 ppkt 3 lit. a SIWZ,</P><P>5) wykaz osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług i kontrolę jakości, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności, oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami - sporządzony według wzoru stanowiącego załącznik nr 6 do SIWZ.</P><P>Wykonawca powinien wykazać, że spełnia warunek określony w rozdziale IV pkt 1 ppkt 3 lit. b SIWZ,</P><P>6) oświadczenie, że osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, posiadają wymagane uprawnienia - złożone na formularzu zgodnym ze wzorem stanowiącym załącznik nr 12 do SIWZ.</P><P>Wykonawca zamówienia powinien wykazać, że spełnia warunek określony w rozdziale IV pkt 1 ppkt 3 lit. b SIWZ,</P><P>7) opłaconą polisę, a w przypadku jej braku innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę).</P><P>Wykonawca powinien wykazać, że spełnia warunek określony w rozdziale IV pkt 1 ppkt 4 SIWZ.</P><P>2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy z 29.1.2004 roku - Prawo zamówień publicznych, (tekst jednolity - Dz. U. z 25.6.2010 roku, nr 113, poz. 759 z późniejszymi zmianami), należy przedłożyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia - złożone na formularzu zgodnym ze wzorem stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ,</P><P>2) aktualny odpis z właściwego rejestru, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, a w stosunku do osób fizycznych oświadczenia w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy z 29.1.2004 roku - Prawo zamówień publicznych, (tekst jednolity - Dz. U. z 25.6.2010 roku, nr 113, poz. 759 z późniejszymi zmianami) - kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę,</P><P>3) aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, lub zaświadczenie, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę zamówienia),</P><P>4) aktualne zaświadczenie z właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia zdrowotne i społeczne, lub potwierdzenie, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę zamówienia),</P><P>5) aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 Ustawy wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę),</P><P>6) aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 9 Ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę).</P><P>3. W przypadku Wykonawców zamówienia występujących wspólnie wymaga się złożenia dokumentów określonych w pkt 2 niniejszego rozdziału, dla wszystkich podmiotów wchodzących w skład konsorcjum. Dodatkowo dokumenty określone w pkt 2 ppkt 2), 3) 4), 5) i 6) niniejszego rozdziału a występujące w formie kserokopii, powinny być poświadczone za zgodność z oryginałem przez osobę uprawnioną/osoby uprawnione do występowania w imieniu Wykonawcy lub podmiot, którego dotyczy dokument.</P><P>W przypadku reprezentacji Wykonawcy przez osobę inną / osoby inne niż wskazaną / wskazane w dokumentach załączonych do oferty, wymagane jest załączenie stosownego pełnomocnictwa.</P><P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 2 ppkt 2), 3), 4), i 6) niniejszego rozdziału, składa dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>1) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę),</P><P>2) nie zalega z uiszczeniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne i zdrowotne albo że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę),</P><P>3) nie orzeczono wobec niego zakazu ubiegania się o zamówienie, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę zamówienia).</P><P>5. Jeżeli Wykonawca zamówienia ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentu, o którym mowa w pkt 2 ppkt 5) niniejszego rozdziału, składa zaświadczenie właściwego organu sądowego lub administracyjnego miejsca zamieszkania albo zamieszkania osoby, której dokumenty dotyczą, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 Ustawy, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę).</P><P>6. Jeżeli w miejscu zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykonawca zamówienia ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 4 i 5 niniejszego rozdziału, zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio do miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykonawca zamówienia ma siedzibę lub miejsce zamieszkania.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że: jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Minimalna kwota ubezpieczenia 1 000 000,00 PLN.</P><P>Jeżeli dokument (np. polisa) obejmuje okres krótszy niż termin realizacji zamówienia, Wykonawca zobowiązany jest do złożenia oświadczenia, że przedłuży ją na czas trwania umowy. Takie oświadczenie musi zostać podpięte pod dokument (np. polisę) i przedłożone razem z ofertą.</P><P>Z uwagi na to, że opłacenie składki jest warunkiem koniecznym do objęcia ochroną ubezpieczeniową ze złożonego dokumentu (np. polisy) musi jednoznacznie wynikać, że Wykonawca objęty jest na dzień składania oferty ochroną ubezpieczeniową. Jeżeli z dokumentu jednoznacznie nie wynika że składka została zapłacona Wykonawca zamówienia winien dołączyć na potwierdzenie takiej okoliczności dowód opłacenia składki (kserokopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę).</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że dysponuje lub będzie dysponował odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdonymi do wykonania zamówienia.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że dysponuje:</P><P>a) odnośnie potencjału technicznego co najmniej:</P><P>— 3 szt. samochodów do obsługi terenów zieleni – do przewozu brygad,</P><P>— 3 szt. pojazdów do wywozu odpadów (samochody lub ciągniki z przyczepami),</P><P>— 5 szt. piły spalinowe,</P><P>— 5 szt. nożyc spalinowych do żywopłotów,</P><P>— 10 szt. wykaszarek spalinowych,</P><P>— 1 szt. kosiarek rotacyjnych,</P><P>— 2 szt. kosiarek bijakowych.</P><P>b) odnośnie osób zdolnych do wykonania zamówienia co najmniej:</P><P>— 2 osobami dozoru technicznego (z których jedna będzie pełniła funkcję Kierownika robót a druga będzie pełniła funkcję zastępcy Kierownika robót) z uprawnieniami w zakresie gospodarki terenami zielonymi (Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że do realizacji zamówienia zostaną przeznaczone osoby posiadające wyższe lub średnie wykształcenie o profilu ogrodniczym, lub architektury terenów zieleni lub studia podyplomowe projektowania i utrzymania terenów zieleni z co najmniej 2-letnim doświadczeniem zawodowym przy wykonywaniu prac z zakresu utrzymania i urządzania zieleni),</P><P>— 1 osobą posiadającą ukończone szkolenie w zakresie podawania sygnałów i poleceń związanych z kierowaniem ruchem drogowym - Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że do realizacji zamówienia przeznaczy osobę przeszkoloną w zakresie podawania sygnałów i poleceń związanych z kierowaniem ruchem drogowym zgodnie z przepisami ustawy z dnia 2.6.2005 r. Prawo o ruchu drogowym (tekst jedn.: Dz. U. z 2005 r. nr 108, poz. 908 z późn. zm),</P><P>— 1 osobą do pielęgnacji drzew - Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że do realizacji zamówienia przeznaczy osobę przeszkoloną w zakresie pielęgnacji drzew,</P><P>— 2 osobami do pielęgnacji drzew ozdobnych - Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że do realizacji zamówienia przeznaczy 2 pilarzy przeszkolonych w zakresie pielęgnacji drzew ozdobnych,</P><P>— 1 osobą do pielęgnacji drzew - Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że do realizacji zamówienia przeznaczy 1 pilarza przeszkolonego w zakresie pielęgnacji drzew metodą alpinistyczną,</P><P>— 10 osobami (pracownikami fizycznymi) – Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że do realizacji zamówienia przeznaczy osoby zdolne do wykonania zamówienia tj.: w zakresie utrzymania terenów zielonych oraz posiadające przeszkolenie do posługiwania się kosą spalinową i nożycami spalinowymi.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>MZNK.DZP.341/1/2011</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>08:45</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>09:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Miejski Zarząd Nieruchomości Komunalnych w Jaworznie, ul. Północna 9 b (pokój 404-405, IV piętro), 43-600 Jaworzno, POLSKA.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>2011/2012</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Krajowa Izba Odwoławcza</ORGANISATION><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu.</P><P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli informacje zostały przesłane w sposób określony w art 27 ust. 2 ustawy z 29.1.2004 roku - Prawo zamówień publicznych, (tekst jednolity Dz. U. z 25.6.2010 roku, nr 113, poz. 759 z późniejszymi zmianami) tj. faksem, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>