<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024984-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-017080-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110214</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024984</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024984-2011:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://ww.napi.government.bg</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71521000">construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="BG333">Shumen</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2010/S 38-055757</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110204 17:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110214 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителен надзор по време на строителството</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT>Dohled na staveništi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggepladstilsyn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Baustellenüberwachung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitusplatsi järelevalveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επίβλεψης χώρου κατασκευών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>construction-site supervision services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de supervisión del emplazamiento de la obra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conduite de chantier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di supervisione di siti di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Būvlaukuma uzraudzības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybvietės priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction-site supervision services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Építésiterület-felügyeleti szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tas-superviżjoni tas-sit tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Toezicht op de bouwplaats</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi nadzorowania placu budowy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de supervisão do local para construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de supraveghere a şantierului</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebný dozor na stavenisku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve nadzora gradbišč</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyömaan valvontapalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>BG</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Övervakning av bygg- och anläggningsarbeten på plats</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">Агенция "Пътна инфраструктура"</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION>Agentsiya "Patna infrastruktura"</ORGANISATION><ADDRESS>bul. "Makedoniya" No. 3</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1606</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Galya Todorova</CONTACT_POINT><ATTENTION>direktsiya "Obshtestveni porachki i publichno - chastno partnjorstvo"</ATTENTION><PHONE>+359 291733421</PHONE><FAX>+359 29173262</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="BG" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Агенция "Пътна инфраструктура"</ORGANISATION><ADDRESS>бул. "Македония" № 3</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1606</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Галя Тодорова</CONTACT_POINT><ATTENTION>дирекция "Обществени поръчки и публично - частно партньорство"</ATTENTION><PHONE>+359 291733421</PHONE><FAX>+359 29173262</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://ww.napi.government.bg</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION>Агенция "Пътна инфраструктура"</ORGANISATION><ADDRESS>бул. "Македония" № 3</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1606</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Завеждащ деловодство при АПИ</CONTACT_POINT><ATTENTION>Деловодство</ATTENTION><PHONE>+359 29520525</PHONE></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Проектиране, строителство, поддържане и ремонт на РПМ.</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Определяне на изпълнител за извършване на консултантска услуга във връзка с изпълнението на реконструкция и рехабилитация на обект: проект „Транзитни пътища V”.</P><P>Лот 5, Участък 1 - Път I-7 „Силистра – Шумен” от км 1+773 до км 56+832.46.</P><P>Участък 2 - Път I-7 „Силистра – Шумен” от км 56+832.46 до км 108+540.80 -с обща дължина 106.767 км.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Област Шумен.</P></LOCATION><NUTS CODE="BG333"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Определяне на изпълнител за извършване на консултантска услуга във връзка с изпълнението на реконструкция и рехабилитация на обект: Проект „Транзитни пътища V”.</P><P>Лот 5, Участък 1 - Път I-7 „Силистра – Шумен” от км 1+773 до км 56+832.46.</P><P>Участък 2 - Път I-7 „Силистра – Шумен” от км 56+832.46 до км 108+540.80 -с обща дължина 106.767 км.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71521000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Определяне на изпълнител за извършване на консултантска услуга във връзка с изпълнението на реконструкция и рехабилитация на обект: Проект „Транзитни пътища V”.</P><P>Лот 5, Участък 1 - Път I-7 „Силистра – Шумен” от км 1+773 до км 56+832.46.</P><P>Участък 2 - Път I-7 „Силистра – Шумен” от км 56+832.46 до км 108+540.80 -с обща дължина 106.767 км, съгласно приложените в документацията Проектна документация, Обобщена количествена сметка и Техническа спецификация и приложение.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Гаранцията за участие в обществената поръчка се представя от участника в процедурата и е 10 000 BGN. Когато участникът е обединение, гаранцията може да се представи от обединението или от участник в него, в съответствие с договора за обединение. Валидността на гаранцията за участие е не по-малко от 30 дни след изтичане срока на валидност на офертата на участника.</P><P>Гаранцията за изпълнение на договора за обществена поръчка е 3 (три) на сто от общата цена по договора за обществената поръчка без ДДС. Срокът на валидност на банковата гаранция за изпълнение следва да бъде 30 (тридесет) дни след датата на изтичане на последния гаранционен срок. Гаранцията за изпълнение на договора се представя от участника, определен за изпълнител на поръчката при подписване на договора.</P><P>Гаранцията за авансово плащане задължително е под формата на банкова гаранция и следва да покрива пълния размер на аванса. В 30 - дневен срок от датата на влизане в сила на този договор възложителят превежда на консултанта авансово до 10 на сто от цената за изпълнение на договора без ДДС. Върху авансовото плащане не се начислява лихва. Валидността на гаранцията за обезпечаване на авансовото плащане следва да бъде 90 (деветдесет) дни след датата на приключване съгласно дефиниците в договора за възлагане на обществена поръчка. Гаранцията за обезпечаване на авансовото плащане се представя, само ако в Техническата оферта участникът е заявил, че ще се възползва от правото си да получи авансово плащане в размер до 10 на сто от цената на договора. Размерът на гаранцията за обезпечаване на авансовото плащане се намалява автоматично със сумата на всяка удръжка за възстановяване на авансовото плащане, направена при условията на договора за възлагане на обществена поръчка.</P><P>Гаранциите се представят в една от следните форми:</P><P>Депозит на парична сума по следната банкова сметка на възложителя (администрацията на АПИ):</P><P>Банка: БНБ – централно управление.</P><P>IBAN: BG03 BNBG 9661 3300 1659 03.</P><P>BIC: BNBGBGSD.</P><P>Банкова гаранция, издадена в полза на Възложителя, оригинал.</P><P>Участниците в процедурата и определеният изпълнител избират свободно формата на гаранцията за участие и на гаранцията за изпълнение на договора за обществена поръчка.</P><P>Ако участникът избере да предостави банкова гаранция, то тя трябва да бъде безусловна, неотменима и изискуема при първо писмено поискване, в което възложителят заяви, че изпълнителят не е изпълнил задължение по договора за възлагане на обществената поръчка.</P><P>Банковите гаранции, изготвени по образците, посочени в т. 94.3 или в друга форма, съдържаща същите или по-добри условия за Възложителя.</P><P>Банковата гаранция за участие следва да бъде издадена по образеца в приложение № 11, тази за изпълнение на договора - по образеца в Приложение № 12, а банковата гаранция за авансово плащане - по образеца в приложение № 17 от Документацията за участие в процедурата. Банковите разходи по откриването и поддържането на гаранциите са за сметка на участника, съответно изпълнителя. Изпълнителят трябва да предвиди и заплати своите такси по откриване и обслужване на гаранциите така, че размерът на получената от Възложителя гаранция да не бъде по-малък от определения в настоящата процедура.</P><P>Възложителят освобождава гаранциите без да дължи лихви за периода, през който средствата законно са престояли при него. Възложителят освобождава гаранциите за участие в процедурата в съответствие с чл. 62 от ЗОП.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Заплащането по договора се извършва по банков път, в български лева. Ако е дължим, съгласно действащото законодателство, данък върху добавената стойност, същият се начислява върху цената за изпълнение на договора.</P><P>Цената за изпълнение на Договора представлява цялостното и окончателно възнаграждение на Консултанта за услугите по този договор.</P><P>В 30 - дневен срок от датата на влизане в сила на договора възложителят превежда на Консултанта аванс, представляващ до 10 % от Цената за изпълнение на Договора без ДДС (ако изпълнителят изрично е посочил в Техническата си оферта, че иска авансово плащане). Върху авансовото плащане не се начислява лихва.</P><P>Авансовото плащане се погасява чрез приспадане на пропорционални суми в размер на 1/3 от сумата на съответното междинно плащане към Консултанта до пълното възстановяване на авансовото плащане. След пълното възстановяване на авансовото плащане банковата гаранция за авансово плащане се освобождава в срок до 10 работни дни.</P><P>Авансът се изплаща само след представяне на неотменима и безусловна банкова гаранция, покриваща пълния размер на аванса, предварително одобрена от Възложителя или сума по набирателната сметка на Възложителя и фактура на стойност равна на стойността на исканото авансово плащане.</P><P>Извършват се три междинни плащания, всяко от които в размер на 30 % от цената за изпълнение на договора. Всяко междинно плащане се намалява с удръжките за възстановяване на авансовото плащане. Междинните плащания се извършват по схема, както следва: първо междинно плащане - представлява 30 % от цената за изпълнение на договора, което се извършва в 60-дневен срок от приемането и издаването на акт за междинно плащане по договора за строителство, удостоверяващ достигането на 33 % от стойността на строителните работи; второ междинно плащане - представлява 30 % от цената за изпълнение на договора, което се извършва в 60-дневен срок от приемането и издаването на Акт за междинно плащане по договора за строителство, удостоверяващ достигането на 66 % от стойността на строителните работи и трето междинно плащане - представлява 30 % от цената за изпълнение на договора, което се извършва в 60-дневен срок от издаването на Констативен акт за установяване годността за приемане на строежа (акт 15) по ЗУТ. До завършване на строителството общата сума на междинните плащания не може да надхвърля 90 % от цената за изпълнение на договора. Окончателно плащане в размер на 10 % от цената за изпълнение на договора се извършва в срок до 60 дни от издаване на Акта за окончателно плащане по Договора за строителство, след въвеждането на строежа в експлоатация и след изготвяне на Окончателен доклад по чл. 168, ал. 6 от ЗУТ и на Доклад - Технически паспорт на строежа.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Възложителят няма изискване за създаване на юридическо лице. Когато участник в процедурата е обединение, което не е юридическо лице, към офертата се представя и оригинал или нотариално заверено копие на документа, с който е създадено обединението. С този документ следва по безусловен начин да се удостовери, че участниците в обединението поемат солидарна отговорност за участието в обществената поръчка и за периода на изпълнение на договора.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>При подписване на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, е длъжен да представи следните документи:</P><P>1. Документи за удостоверяване липсата на обстоятелствата по т. 10 (чл. 47, ал. 1 и ал. 2 от ЗОП), издадени от компетентен орган, или извлечение от съдебен регистър, или еквивалентен документ на съдебен или административен орган от държавата, в която е установен. Не се изисква представяне на документите в случаите по чл. 42, ал. 2 от ЗОП, когато има посочен ЕИК, с изключение на всички други обстоятелства невписани в Търговския регистър. Когато участникът е обединение, документите се представят от всеки един от партньорите в обединението, а когато възложителят не е поставил в обявлението изискване за създаване на юридическо лице се представят и документите по чл. 49, ал. 1 от ППЗОП. Когато участникът е чуждестранно лице и съгласно законодателството на държавата, в която е установен, не се издават документите по т. 10.4, т. 10.5 и т. 10.6, или когато те не включват всички случаи по т. 10, участникът представя клетвена декларация, ако такава декларация има правна стойност според законодателството на държавата, в която е установен. Когато клетвената декларация няма правна стойност, участникът представя официално заявление, направено пред съдебен или административен орган, нотариус или компетентен професионален или търговски орган в държавата, в която той е установен;</P><P>2. Удостоверения за наличие или липса на задължения към държавата и община, на основание чл. 87, ал. 6 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс /ДОПК/ или, в случаите когато участникът е чуждестранно лице, съответен документ, издаден от компетентните органи на държавата на участника, за наличие или липса напарични задължения, свързани с плащането на вноски за социалното осигуряване или на данъци съгласно правните норми на държавата, в която участникът е установен, издадени най-късно 6 (шест) месеца преди датата на подписване на договора. Когато участникът е обединение, документите се представят от всеки един от партньорите в обединението;</P><P>3. Лиценз за упражняване на дейността – извършване оценка на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор, издаден от държавата, където участникът е установен. Когато участникът е обединение, документът се представя от поне един от партньорите в обединението;</P><P>4. Гаранция за изпълнение на договора в съответствие с условията в обявлението за обществена поръчка и раздел "Гаранции за участие и за изпълнение на договора" от документацията за участие;</P><P>5. Застраховка "Професионална отговорност" по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ или еквивалентен документ. В случай на обединение – обстоятелството се удостоверява от всеки един участник в него, ако е приложимо. Професионалната дейност от застрахователните полици трябва да отговаря на предмета на поръчката и застраховка по чл. 173, ал. 1 от ЗУТ;</P><P>6. Чуждестранното лице, определено за изпълнител на обществената поръчка, при подписването на договора следва да представи документ/и от компетентните български институции удостоверяващ/и, че е получил съответните разрешения за пребиваване (визи) и разрешения за работа за общия брой работници и служители, посочени от него в приложение № 16.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Участникът да отговаря на изискванията на чл. 46, чл. 47 и чл. 48 от ЗОП, което удостоверява с документи и декларации за отсъствие на обстоятелствата (по образец на приложения № № 7.1, 7.2 и 7.3), представени по реда и начина описан в Документацията за участие. Представят се собственоръчно подписани с трите имена декларации за отсъствие на обстоятелствата по чл. 47, ал. 1, 2 и 5 от ЗОП от всяко едно от лицата по чл. 47, ал. 4 от ЗОП. Когато участникът предвижда участие на подизпълнители те също представят такива декларации;</P><P>2. Участник, за когото е налице някое от следните обстоятелства се отстранява от участие в процедурата:</P><P>2.1. Наличие на обстоятелствата по чл. 47, ал. 1, ал. 2 и ал. 5 от ЗОП;</P><P>2.2. Офертата не е изготвена на български език и приложените документи не отговарят на изискванията на чл. 56, ал. 4 от ЗОП;</P><P>2.3. Участникът не отговаря на изискванията по т. ІІІ.2.2 и т. ІІІ.2.3 от настоящото обявление;</P><P>2.4. Не е представена гаранция за участие и/или представената гаранция за участие не е на името на участника или на участник в обединението, когато се участва под такава форма;</P><P>2.5. Представената оферта не отговаря на изискванията на т. 64 от документацията за участие (чл. 57, ал. 2 от ЗОП);</P><P>2.6. Не е представен някой от изискваните от възложителя документи и/или има непопълнени или данни, в противоречие с официален документ, в исканите справки и приложения;</P><P>2.6. Не е представен оригинал или нотариално заверен документ за създаване на обединение/сдружение, когато се участва в процедурата под такава форма;</P><P>2.8. Не са закупени документи за участие в процедурата, което се удостоверява с приложено копие от фактура за закупуване;</P><P>2.9. Когато офертата на участник съдържа предложение, което е с 30 на сто по-благоприятно от средната стойност на съответните предложения в останалите оферти, освен ако участникът не докаже, че предложената цена е формирана обективно, съгласно изискванията по т. 76.8. от Документацията за участие (чл. 70 от ЗОП).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Заверено копие от следните съставни части на годишните финансови отчети за последните 3 (три) финансови години (2007, 2008, 2009), когато публикуването им се изисква от законодателството на държавата, в която участникът е установен:</P><P>1.1. заверено копие на балансите за последните 3 (три) финансови години (2007, 2008, 2009);</P><P>1.2. заверено копие на отчетите за приходите и разходите за последните 3 (три) финансови години (2007, 2008, 2009);</P><P>1.3. заверено копие на одитните доклади от експерт счетоводителя заверил финансовите отчети за последните 3 финансови (2007, 2008, 2009) години;</P><P>2. Информация за общия оборот и за оборота на консултантските услуги, в сферата на строителството (строителен надзор в съответствие с посочените в ЗУТ функции или аналогични такива, за консултантски услуги, предоставяни в страната или в други държави) за последните 3 (три) години (2007, 2008, 2009), в зависимост от датата, на която участникът е учреден или е започнал дейността си;</P><P>3. Когато участникът предвижда участие на подизпълнител, документите по ІІІ.2.2, т. 1 и т. 2 се представят за всеки от тях, съобразно вида и дела на тяхното участие;</P><P>4. Когато по обективни причини участникът не може да представи исканите от възложителя документи по ІІІ.2.2, т. 1, той може да докаже икономическото и финансовото си състояние с всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ. При констатиране от страна на участника, че не може да докаже икономическото и финансовото си състояние с изброените в ІІІ.2.2 документи, той следва да отправи запитване до възложителя, в което да посочи документите, с които разполага.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>А. Оборот от услуги като консултант в областта на строителството, сходно с предмета на обществената поръчка (строителен надзор в съответствие с посочените в ЗУТ функции или аналогични такива, за консултантски услуги, предоставяни в страната или в други държави), сумарно за последните 3 (три) години (2007, 2008, 2009) не по-малко от 1300 000 (един милион и триста хиляди) BGN без ДДС;</P><P>В случай, че участникът е обединение, което не е юридическо лице, изискването по-горе трябва да бъде изпълнено от обединението или от участник в него.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Списък (прил. №8) на основните договори за консултантски услуги, вкл. и договорите по ІІІ.2.3, т.А., сходни с предмета на ОП (стр. надзор в съответствие с посочените в ЗУТ функции или аналогични такива, за консултантски услуги, предоставяни в страната или в др. държави при стр-во на пътища, стр-во на авиописти), изпълнени през посл. 3 (три) години (2007, 2008, 2009), вкл. обект, възложител, стойност, дата на сключване и период на изпълнение по договора, номер и дата на акта за предаване на строежа на възложителя или за въвеждането му в експлоатация;</P><P>2. Референции за изпълнение на най–важните стр. обекти и задължително за тези по ІІІ.2.3, т.А или сертификати за завършване, или копие от договора заедно със сертификат за получено окончателно плащане или други документи, издадени от лица, различни от участника, доказващи изпълнението на договорите;</P><P>3. Списък на техн. оборудване за изпитване и изследване, с което ще се осигурява контрол на качеството на изпълнените СМР по ІІІ.2.3, т.Б (прил. №15). Участникът представя док-ти, удостоверяващи основанието за ползване на техн. оборудване за изпитване и изследване–док-т за собственост, договор за наем, за лизинг, предварителен договор за закупуване или наем, лизинг, други, вкл. възможностите на трети лица в съответствие с тази док-я;</P><P>4. Списък на транспорта и превозните средства, осигурени за екипа (прил. №15.1) и док-ти, удостоверяващи основанието за ползване на транспорта и превозните средства, осигурени за екипа–док-т за собственост, договор за наем, за лизинг, предварителен договор за закупуване или наем, лизинг, други, вкл. възможностите на трети лица в съответствие с тази док-я;</P><P>5. Списък (прил. №9) на инженерно–техническия персонал за осигуряване на техн. ръководство при изпълнение на консултантската услуга, вкл. за осигуряване на контрола на качеството по ІІІ.2.3, т.Д. Списъкът следва да съдържа имената, образованието, проф. опит и квал-я и длъжността, която ще изпълнява лицето при изпълнение на ОП, както и информация за вида на правоотношението на лицата с участника (трудово, гражданско, др.). Участникът представя док-ти, удостоверяващи образованието, проф. квал-я и проф. опит на лицата по ІІІ.2.3, т.Д: трудово–биографични справки на членовете на екипа (прил. №9.1) като се приложат и съответните доказателствени док-ти (копия на дипломи за завършено образование, трудови или граждански договори, трудови книжки, за "Координатор по безопасност и здраве" следва да се представи док-т за изкаран курс или др. вид док-т, който дава възможност за заемане на тази позиция и др.); декларация по Закона за защита на личните данни на членовете на екипа (прил. № 9.2) и декларация за непрекъснато разположение на ключовите специалисти на обекта по време на целия стр. период (прил. №9.3);</P><P>6. Лиценз за извършване оценка на съответствието на инвестиционните проекти и/ или упражняване на стр. надзор, издаден по реда на на чл.7 от "Наредбата за условия и реда за издаване на лицензи на консултанти за оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на стр. надзор" с приложен към него списък на правоспособните физически лица, чрез които се упражнява дейността, съответно екв. документ – за чуждестранните лица;</P><P>7. Документ за внедрена система за управление на качеството, сертифицирана по европейски стандарт (напр. ISO) или екв. на тях док-ти, издадени от независими лица акредитирани по съотв. серия европейски стандарти от ИА "Бълг. служба за акредитация" или от чужд. орган за акредитация, който е пълноправен член на Европейската организация за акредитация;</P><P>8. Декларация по ІІІ.2.3, т.З (прил. №10);</P><P>9. В случай, че участник–чуждестранно лице, е посочил в справката по ІІІ.2.3, т.Д (ако е приложимо) и т.5, че ще изпълни ОП с определен брой работници и служители, които не са граждани на държава–членка на ЕС, или на държава–страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, или на Конфедерация Швейцария, същият следва да представи декларация (прил. №16).</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>А. През последните 3 год. (2007, 2008, 2009) да е изпълнил поне три договора като консултант с функции по смисъла на ЗУТ или аналогични такива, за консултантски услуги, предоставяни в страната или в др. държави, при стр-во на пътища, вкл. пътни съоръжения или стр-во на авиописти;</P><P>Б. Да има възможност да осигури техн. оборудване за изпитване и изследване, с което ще се осигурява контрол на качеството на изпълнените СМР, мин. тотална станция и нивелир с лата и тринога;</P><P>В. Да има възможност да осигури офиси (свързани със съответните ЕЛ.,ВиК и др. мрежи), транспорт и превозни средства за своя екип.</P><P>В случай, че участникът е обединение, което не е юридическо лице, изискванията по-горе трябва да бъдат изпълнени от обединението или от участник в него;</P><P>Г. Да разполага с инженерно-технически персонал за осигуряване на техн. ръководство при изпълнение на консултантската услуга, вкл. за осигуряване на контрола на качеството, свързани с предмета на ОП.</P><P>Д.1. Задължителният мин. състав на екипа трябва да включва ключови специалисти, както следва:</P><P>— рък. на проекта,</P><P>— стр. инженер, степен магистър; с познания при прилагане на местни и международно признати стандарти, техн. спецификации и указания за стр-во и управление на инфр. обекти; с опит в пътния сектор 8 год. и участие в екип на подобна старша позиция най-малко в един изпълнен проект 10 год,</P><P>— инженер по материали,</P><P>— стр. инженер, инженер-геолог или инженер-химик, степен магистър; с познания при прилагане на местни и межд. признати стандарти за окачествяване на материалите при изпълнение на стр-вото на инфр. обекти; опит в пътния секто 5 год. и участие в екип на подобна длъжност в най-малко 1 изпълнен проект през последните 8 год,</P><P>— инженер по количества,</P><P>— стр. инженер, степен магистър; с познания при прилагане на местни и межд. признати стандарти, техн. спецификации и указания за стр-во и управление на инфр. обекти; опит в пътния сектор 5 год. и участие в екип на подобна длъжност в най-малко 1 изпълнен проект през последните 8 год,</P><P>— „инженер по съоръженията" - образование стр. инженер степен магистър спец. ТС или ПГС,опит в пътния сектор магистър мин. 8г. опит при упражняване на строителен надзор на проекти за стр-во или реконструкция на пътища и съоръжения /част Конструктивна/ - мин. 5 год,</P><P>— инспектор - ще изпълнява и функциите на "Координатор по безопасност и здраве"; стр. инженер, степен магистър или стр. техник и да притежаване необходимия сертификат или др. документ за упражняване на позицията за "Координатор по безопасност и здраве"; с опит в пътния сектор 5 год. и участие в екип на подобна длъжност в най-малко 1 изпълнен проект през последните 8 год,</P><P>— геодезист,</P><P>— стр. инженер, степен магистър, инженер по геодезия; с опит в пътния сектор 5 год. и участие в екип на подобна длъжност в най-малко един изпълнен проект през последните 8 год;</P><P>Д.2. Краткосрочни експерти-висше образование-5. год. съотв. професионален опит;</P><P>Д.3. Помощен персонал и съдействие;</P><P>Е. Да притежава Лиценз съгласно чл. 166, ал.2 от ЗУТ, а за участниците – чуждестранни лица, екв. документ съгласно законодателството на държавата, в която са установени. Когато участникът е обединение, документът се представя от поне един от участниците в обединението;</P><P>Ж. Да има внедрена система за управление на качеството, сертифицирана по европейски стандарт (например ISO) или екв. на тях;</P><P>З. Да отговаря на изискването на чл. 166, ал. 3 от ЗУТ.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Чл. 166, чл. 229 от Закон за устройство на територията и Наредба за условия и реда за издаване на лицензи на консултанти за оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор (ДВ, бр. 99/ 2003 год.).</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><PRIOR_INFORMATION_NOTICE_F2 CHOICE="PRIOR_INFORMATION_NOTICE"></PRIOR_INFORMATION_NOTICE_F2><NOTICE_NUMBER_OJ>2010/S 38-055757</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>24</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2010</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>17:00</TIME></TIME_LIMIT><PAYABLE_DOCUMENTS><DOCUMENT_COST CURRENCY="BGN">70</DOCUMENT_COST><DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT><P>1. Върху посочената стойност не се начислява ДДС;</P><P>2. Документацията се получава в административната сграда на АПИ, партер, от 14:00 до 16:00 часа всеки работен ден, след обнародване на обявлението в електронната страница на ДВ. Стойността на документацията се превежда по банков път по сметка на възложителя (АПИ): БНБ - централно управление, IBAN: BG 66 BNBG 9661 3100 1659 01, BIC: BNBG BGSD или в касата на АПИ всеки работен ден от 14:00 до 16:00 часа.</P></DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT></PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>17:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_OTHER><P>Български.</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>15</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>14:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Административната сграда на АПИ, ет. VІ, ст. 605.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Имат право да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване и на юридически лица с нестопанска цел, съгласно чл. 68, ал. 3 от ЗОП.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Документацията по процедурата е публикувана на интернет адрес на АПИ: www.napi.government.bg.</P><P>Консултантът се задължава да изпълнява функциите си и по време на гаранционните срокове за СМР и съоръженията, в съответствие с договора за СМР.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Комисия за защита на конкуренцията</ORGANISATION><ADDRESS>бул. "Витоша" № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"></COUNTRY><E_MAIL>cpcаdmin@cpc.bg</E_MAIL><PHONE>+359 29356113</PHONE><URL>http://www.cpc.bg</URL><FAX>+359 29807315</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Съгласно чл. 120 от ЗОП.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Комисия за защита на конкуренцията</ORGANISATION><ADDRESS>бул. "Витоша" № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"></COUNTRY><E_MAIL>cpcаdmin@cpc.bg</E_MAIL><PHONE>+359 29356113</PHONE><URL>http://www.cpc.bg</URL><FAX>+359 29807315</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>