<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024969-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016724-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>LT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024969</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024969-2011:TEXT:LT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>LT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="LT"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL></IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="73200000">research and development consultancy services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110225 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110302 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Вилнюс</TI_TOWN><TI_TEXT>Консултантски услуги, свързани с научни изследвания и експериментални разработки</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Poradenství v oblasti výzkumu a vývoje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Konsulentvirksomhed inden for forskning og udvikling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Wilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Beratung im Bereich Forschung und Entwicklung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Uurimis- ja arendustöö nõustamisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Βίλνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα έρευνας και ανάπτυξης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>research and development consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de consultoría en investigación y desarrollo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conseil en recherche et développement</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Consulenza nel campo della ricerca e dello sviluppo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Viļņa</TI_TOWN><TI_TEXT>Pētniecības un izstrādes konsultāciju pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Mokslinių tyrimų ir taikomosios veiklos konsultacinės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Research and development consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Kutatási és fejlesztési tanácsadó szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' konsulenza dwar ir-riċerka u l-iżvilupp</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Advies inzake onderzoek en ontwikkeling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Wilno</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi doradcze w zakresie badań i rozwoju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de consultoria em matéria de investigação e desenvolvimento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de consultanţă în cercetare şi în dezvoltare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Poradenstvo pre výskum a vývoj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve svetovanja na področju raziskav in razvoja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Tutkimus- ja kehitystoiminnan konsulttipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>FoU-rådgivning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="LT">Sveikatos mokymo ir ligų prevencijos centras (191347976)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="LT" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Sveikatos mokymo ir ligų prevencijos centras (191347976)</ORGANISATION><ADDRESS>Kalvarijų g. 153</ADDRESS><TOWN>Vilnius</TOWN><POSTAL_CODE>08221</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="LT"></COUNTRY><ATTENTION>Ieva Stasytytė</ATTENTION><PHONE>+370 52360486</PHONE><E_MAIL>ieva.stasytyte@smlpc.lt</E_MAIL></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Biudžetinė visuomenės sveikatos priežiūros įstaiga</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Poveikio visuomenės sveikatai vertinimo teisinio reglamentavimo ir praktinio įgyvendinimo Lietuvoje analizė.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>11</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Kalvarijų g. 153, Vilnius, Lietuva.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>2007–2013 m. Žmogiškųjų išteklių plėtros veiksmų programos 4 prioriteto „Administracinių gebėjimų stiprinimas ir viešojo administravimo efektyvumo didinimas“ VP1-4.3-VRM-02-V priemonės „Viešųjų politikų reformų skatinimas“ projekto „Poveikio visuomenės sveikatai vertinimo plėtojimas Lietuvoje“ (toliau – projektas „Poveikio visuomenės sveikatai vertinimo plėtojimas Lietuvoje“) tikslas – prisidėti prie sveikatos priežiūros reformos tęstinumo ir tobulinti bei plėtoti poveikio visuomenės sveikatai vertinimą (toliau – PVSV).</P><P>Pirkimo objektas – poveikio visuomenės sveikatai vertinimo teisinio reglamentavimo ir praktinio įgyvendinimo Lietuvoje analizės atlikimo paslaugos. Pirkimo tikslas – išanalizuoti poveikio visuomenės sveikatai vertinimo teisinį reglamentavimą ir įgyvendinimo praktiką Lietuvoje. Pirkimo rezultatas – poveikio visuomenės sveikatai vertinimo teisinio reglamentavimo ir įgyvendinimo praktikos Lietuvoje analizės ataskaita (toliau – analizės ataskaita).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="73200000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Pirkimo objektas – poveikio visuomenės sveikatai vertinimo teisinio reglamentavimo ir praktinio įgyvendinimo Lietuvoje analizės atlikimo paslaugos.</P><P>Pirkimo tikslas – išanalizuoti poveikio visuomenės sveikatai vertinimo teisinį reglamentavimą ir įgyvendinimo praktiką Lietuvoje.</P><P>Pirkimo rezultatas – poveikio visuomenės sveikatai vertinimo teisinio reglamentavimo ir įgyvendinimo praktikos Lietuvoje analizės ataskaita (toliau – analizės ataskaita).</P><P>Analizės ataskaitai parengti turi būti identifikuota planuojamos ūkinės veiklos, planų ir programų, sprendimų projektų poveikio visuomenės sveikatai vertinimo reglamentuojančių teisės aktų visuma, funkciniai ryšiai, teisės aktų nuostatų suderinamumas.</P><P>Analizės ataskaita rengiama atsižvelgiant į Europos Komisijos, Pasaulio sveikatos organizacijos, Jungtinių Tautų Europos ekonominės komisijos ir kitų tarptautinių organizacijų dokumentus ir nuostatas, susijusias su poveikio visuomenės sveikatai vertinimu.</P><P>Analizės ataskaitoje turi būti pateikta informacija apie poveikio visuomenės sveikatai vertinimo taikymo praktiką (įskaitant reglamentavimą) bent trijose Europos Sąjungos valstybėse narėse.</P><P>Teisės aktų įgyvendinimo praktikai įvertinti paslaugos teikėjas apklausia apie 100 su poveikio visuomenės sveikatai vertinimo praktiniu įgyvendinimu susijusių specialistų. Specialistų apklausai paslaugos teikėjas parengia klausimyną ir suderina jį su perkančiąja organizacija.</P><P>Teisės aktų įgyvendinimo praktikai įvertinti paslaugos teikėjas organizuoja atskirus (vienkartinius) susitikimus – diskusijas su kompetentingų institucijų atstovais Vilniaus, Kauno, Klaipėdos, Šiaulių ir Panevėžio regionuose. Susitikimų – diskusijų programą, laiką, kviečiamų dalyvių sąrašą paslaugos teikėjas suderina su perkančiąja organizacija ne vėliau kaip likus trims savaitėms iki pirmojo susitikimo – diskusijos pradžios.</P><P>Teisės aktų įgyvendinimo praktiką paslaugos teikėjas vertina remiantis apklausos rezultatais, susitikimų – diskusijų metu išsakytomis nuomonėmis, poveikio visuomenės sveikatai, poveikio aplinkai, planų ir programų strateginio pasekmių aplinkai, spendimų projektų poveikio vertinimų dokumentacija, atsakingų institucijų ataskaitomis, informacija gauta į papildomus paslaugos teikėjo, o prireikus, ir perkančiosios organizacijos, paklausimus suinteresuotiems su poveikio visuomenės sveikatai vertinimo procesu susijusiems dalyviams.</P><P>Poveikio visuomenės sveikatai vertinimo samprata, įgyvendinimo nuostatos pagal tarptautinių organizacijų dokumentus.</P><P>Poveikio visuomenės sveikatai vertinimo teisinio reglamentavimo Lietuvoje analizė, palyginimas su užsienio šalių praktika. Teisinio reglamentavimo spragos, suderinamumas, išsamumas, aiškumas.</P><P>Poveikio visuomenės sveikatai vertinimo praktinio įgyvendinimo Lietuvoje analizė. Stiprybės, silpnybės, grėsmės ir galimybės.</P><P>Išvados ir rekomendacijos:</P><P>1. Literatūros sąrašas</P><P>2. Anotacija</P><P>3. Santrauka anglų kalba.</P><P>Analizės ataskaita turi būti parengta taisyklinga lietuvių kalba. Joje vartojamų sąvokų apibrėžimai turi būti suderinti su Lietuvos Respublikos teisės aktuose naudojamais sąvokų apibrėžimais, taip pat turi būti pateikiami iš užsienio kalbų išverstų sąvokų paaiškinimai.</P><P>Paslaugos tiekėjas cituodamas naudotą literatūrą, turi nurodyti informacijos šaltinį laikydamasis bendrųjų citavimo taisyklių.</P><P>Analizės ataskaita turi būti iliustruota vaizdinėmis priemonėmis (lentelėmis, grafikais ir pan.) ir paaiškinimais.</P><P>Analizės ataskaita turi būti parengta vienodu stiliumi, sumaketuota ir redaguota.</P><P>Analizės ataskaitos apimtis turi būti ne mažesnė nei 50 A4 formato lapų, skaičiuojant be priedų. Tekstas turi būti surinktas kompiuteriu, 12 punktų Times New Roman šriftu, tarp eilučių paliekant 1,5 eilutės tarpą.</P><P>Analizės ataskaitos lapai ir skaidrus viršelis turi būti susegti plastikine spirale.</P><P>Perkančiajai organizacijai turi būti pateikti 5 egz., atspausdintos analizės ataskaitos bei identiška elektroninė analizės ataskaitos versija (skaitmeninis įrašas kompaktiniame diske). Elektroninėje laikmenoje įrašyti dokumentai ir juose esantys paveikslėliai, grafikai ir kita vaizdinė informacija turi būti pateikiami originaliai ar kitame formate, kuriame būtų galimybė atlikti redakcinius pakeitimus.</P><P>Paslaugos teikėjas be Perkančiosios organizacijos sutikimo neturi teisės skelbti tretiesiems asmenims informacijos, gautos teikiant paslaugą.</P><P>Visa informacija ir medžiaga, susiję su šia paslauga, yra perkančiosios organizacijos nuosavybė.</P><P>Paslaugos teikėjas turi dalyvauti projekto „Poveikio visuomenės sveikatai vertinimo plėtojimas Lietuvoje“ baigiamojoje konferencijoje ir pristatyti parengtą analizės ataskaitą. Pristatymo tekstą paslaugos teikėjas turi suderinti su perkančiąja organizacija ne vėliau kaip likus vienam mėnesiui iki baigiamosios konferencijos pradžios.</P><P>Paslaugos teikėjas turi pateikti perkančiajai organizacijai tarpinę ataskaitą ir koreguoti analizės ataskaitą pagal perkančiosios organizacijos pateiktas pastabas.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>50</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>0,2 % dydžio delspinigiai už kiekvieną uždelstą dieną</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Perkančioji organizacija už Paslaugų dalį Teikėjui sumoka 30 procentų Sutarties kainos per 20 dienų nuo Pirkimo sutarties pasirašymo dienos, Galutinis atsiskaitymas už faktiškai atliktas Paslaugas likus 3 dienoms iki sutarties įvykdymo pabaigos, nuo sutartinių įsipareigojimų įvykdymo ir priėmimo – perdavimo akto pasirašymo dienos ir sąskaitos-faktūros už suteiktas paslaugas pateikimo Pirkėjui dienos.</P><P>Pirkėjas už suteiktas paslaugas Teikėjui atsiskaito mokėjimo pavedimu į Paslaugų pirkimo sutarties rekvizituose nurodytą Teikėjo banko sąskaitą. Apmokėjimas laikomas įvykdytu, kai pinigai patenka į Teikėjo nurodytą sąskaitą.</P><P>Sutartyje numatyta Paslaugos (prekės) kaina negali būti keičiama visą Sutarties galiojimo laikotarpį.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Teikėjas (fizinis asmuo) arba tiekėjo (juridinio asmens) vadovas ar ūkinės bendrijos tikrasis narys (nariai), turintis (turintys) teisę juridinio asmens vardu sudaryti sandorį, ir buhalteris (buhalteriai) ar kitas (kiti) asmuo (asmenys), turintis (turintys) teisę surašyti ir pasirašyti tiekėjo apskaitos dokumentus, neturi teistumo (arba teistumas yra išnykęs ar panaikintas), ir dėl tiekėjo (juridinio asmens) per pastaruosius 5 metus nebuvo priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už dalyvavimą nusikalstamame susivienijime, jo organizavimą ar vadovavimą jam, už kyšininkavimą, tarpininko kyšininkavimą, papirkimą, sukčiavimą, kredito, paskolos ar tikslinės paramos panaudojimą ne pagal paskirtį ar nustatytą tvarką, kreditinį sukčiavimą, mokesčių nesumokėjimą, neteisingų duomenų apie pajamas, pelną ar turtą pateikimą, deklaracijos, ataskaitos ar kito dokumento nepateikimą, nusikalstamu būdu gauto turto įgijimą ar realizavimą, nusikalstamu būdu įgytų pinigų ar turto legalizavimą. Dėl tiekėjo iš kitos valstybės nėra priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už 2004 m. kovo 31 d. Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2004/18/EB dėl viešojo darbų, prekių ir paslaugų pirkimo sutarčių sudarymo tvarkos derinimo 45 straipsnio 1 dalyje išvardytuose Europos Sąjungos teisės aktuose apibrėžtus nusikaltimus.</P><P>Išrašas iš teismo sprendimo arba Informatikos ir ryšių departamento prie Vidaus reikalų ministerijos ar valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija), išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P><P>2. Teikėjas nėra bankrutavęs, likviduojamas, su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos arba jo padėtis pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus nėra tokia pati ar panaši. Jam nėra iškelta bankroto byla arba nėra vykdomas bankroto procesas ne teismo tvarka, nėra siekiama priverstinio likvidavimo procedūros ar susitarimo su kreditoriais arba jam nėra vykdomos analogiškos procedūros pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus.</P><P>1) Valstybės įmonės Registrų centro arba atitinkamos užsienio šalies institucijos išduotas dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija), patvirtinantis, kad teikėjas nėra bankrutavęs, likviduojamas, jam nėra iškelta bankroto byla ar vykdomas bankroto procesas ne teismo tvarka, nėra siekiama priverstinio likvidavimo procedūros ar susitarimo su kreditoriais, arba išrašas iš teismo sprendimo, išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P><P>2) Tiekėjo deklaracija (konkurso sąlygų 3 priedas), patvirtinanti, kad teikėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos, arba atitinkamos užsienio šalies išduotas dokumentas, patvirtinantis, kad teikėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos, nesiekia priverstinio likvidavimo procedūros ar susitarimo su kreditoriais arba jo padėtis pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus nėra tokia pati ar panaši, arba priesaikos ar oficiali deklaracija, jei atitinkamoje šalyje neišduodamas minėtas dokumentas arba jis neapima visų keliamų klausimų.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P><P>3. Teikėjas (fizinis asmuo) neturi teistumo (arba teistumas yra išnykęs ar panaikintas), dėl tiekėjo (juridinio asmens) per pastaruosius 5 metus nebuvo priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už nusikalstamas veikas nuosavybei, turtinėms teisėms ir turtiniams interesams, intelektinei ar pramoninei nuosavybei, ekonomikai ir verslo tvarkai, finansų sistemai, valstybės tarnybai ir viešiesiems interesams, išskyrus konkurso sąlygų 1 punkte išvardytas veikas.</P><P>Išrašas iš teismo sprendimo arba Informatikos ir ryšių departamento prie Vidaus reikalų ministerijos ar valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos išduotas dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija), išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P><P>4. Teikėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su mokesčių mokėjimu.</P><P>Valstybinės mokesčių inspekcijos išduotas dokumentas arba valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija, išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P><P>5. Teikėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su socialinio draudimo įmokų mokėjimu.</P><P>Valstybinio socialinio draudimo įstaigos išduotas dokumentas arba valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos išduotas dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija), išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P><P>6. Teikėjas turi teisę verstis ta veikla, kuri reikalinga pirkimo sutarčiai įvykdyti.</P><P>Tiekėjo (juridinio asmens) registravimo pažymėjimo tinkamai patvirtinta kopija* ar kiti dokumentai, patvirtinantys tiekėjo teisę verstis atitinkama veikla arba atitinkamos užsienio šalies institucijos (profesinių ar veiklos tvarkytojų, valstybės įgaliotų institucijų pažymos, kaip yra nustatyta toje valstybėje, kurioje teikėjas registruotas) išduotas dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija) ar priesaikos deklaracija, liudijanti tiekėjo teisę verstis atitinkama veikla.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P><P>7. Teikėjas nėra padaręs rimto profesinio pažeidimo (konkurencijos, darbo, darbuotojų saugos ir sveikatos, aplinkosaugos teisės aktų pažeidimo), už kurį tiekėjui (fiziniam asmeniui) yra paskirta administracinė nuobauda, arba tiekėjui (juridiniam asmeniui) – ekonominė sankcija, nustatyta Lietuvos Respublikos įstatymuose, kai nuo sprendimo, kuriuo buvo paskirta ši sankcija, įsiteisėjimo dienos praėjo mažiau kaip vieni metai, o už Lietuvos Respublikos konkurencijos įstatymo 5 straipsnio pažeidimą tiekėjui, kuris yra juridinis asmuo, yra paskirta ekonominė sankcija, kai nuo sprendimo, kuriuo buvo paskirta ši sankcija įsiteisėjimo dienos, praėjo mažiau kaip trys metai.</P><P>Teikėjo deklaracija (konkurso sąlygų 3 priedas).</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Netaikoma.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Teikėjo per pastaruosius 3 metus arba per laiką nuo įregistravimo dienos (jeigu teikėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 metus) įvykdytų tiriamųjų darbų analizių sąrašas. Turi būti pateikta bent viena paslaugų gavėjo pažyma, patvirtinanti, kad paslaugos buvo suteiktos tinkamai. Visi dokumentai pateikiami patvirtinti teikėjo ar jo įgalioto asmens parašu.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P><P>2. Ekspertų sąrašas ir kiekvieno eksperto gyvenimo aprašymai (CV) ir pasirašytos deklaracijos. Kiekvienai nurodytai ekspertų pozicijai galima pateikti tik po vieną gyvenimo aprašymą (CV).</P><P>Eksperto gyvenimo aprašyme (CV) minimų diplomų ir pažymėjimų ar rekomendacijų tinkamai patvirtintos kopijos.</P><P>Pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma. CVP IS priemonėmis turi būti pateikta šio dokumento skaitmeninė kopija.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Teikėjas paskutiniaisiais 3 metais arba laikotarpiu nuo įregistravimo dienos (jeigu teikėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 metus) yra įvykdęs ne mažiau kaip 3 tiriamuosius darbus (analizes) visuomenės sveikatos srityje.</P><P>2. Paslaugos teikėjas turi pasiūlyti kvalifikuotą personalą, galintį suteikti reikalaujamą paslaugą. Ekspertas turi atitikti žemiau nurodytus reikalavimus:</P><P>Ekspertas Nr. 1.</P><P>Išsimokslinimas - mokslų daktaro arba lygiavertis laipsnis biomedicinos mokslų srityje.</P><P>Patirtis - ne mažesnė kaip 5 metų darbo patirtis rengiant ir vykdant analitinius, tiriamuosius ir vertinimo darbus visuomenės sveikatos srityje. Turi būti vadovavęs arba vykdęs bent tris su poveikio visuomenės sveikatai vertinimu susijusius projektus / veiklas.</P><P>Specialieji reikalavimai - puikus lietuvių kalbos mokėjimas ir vienos iš darbinių ES kalbų mokėjimas ne žemesniu nei Europass vartotojo C1 lygiu (arba turi būti užtikrintas kokybiškas vertimas).</P><P>Tiekėjas savo nuožiūra gali pasitelkti ir daugiau ekspertų.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Kaina</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Analizės ataskaitos parengimo strategija, jos aiškumas ir nuoseklumas (atitikimas iškeltiems tikslams ir uždaviniams)</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Analizės įgyvendinamumas</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Analizės parengimo plano optimalumas</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>25</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>1</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Kalvarijų g. 153, Vilnius.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Visi pasiūlymus pateikę teikėjai arba jų įgalioti atstovai, taip pat viešuosius pirkimus kontroliuojančių institucijų atstovai.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Pirkimas finansuojamas Europos Sąjungos lėšomis, pagal 2007–2013 m. Žmogiškųjų išteklių plėtros veiksmų programos 4 prioriteto „Administracinių gebėjimų stiprinimas ir viešojo administravimo efektyvumo didinimas“ įgyvendinimo priemonės VP1-4.3-VRM-02-V „Viešųjų politikų reformų skatinimas“ valstybės projektą „Poveikio visuomenės sveikatai vertinimo plėtojimas Lietuvoje“, projekto kodas Nr. VP1-4.3-VRM-02-V-04-001.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Pirkimas atliekamas Centrinės viešųjų pirkimų informacinės sistemos priemonėmis.</P><P>2. Pasiūlymas privalo būti pasirašytas saugiu elektroniniu parašu, atitinkančiu Lietuvos Respublikos elektroninio parašo įstatymo nustatytus reikalavimus.</P><P>3. Skelbimas apie pirkimą ir pirkimo sąlygos papildomai paskelbti Sveikatos mokymo ir ligų prevencijos centro interneto svetainėje adresu www.smlpc.lt.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>