<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024982-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-017014-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>LT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024982</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024982-2011:TEXT:LT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>LT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="LT"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.nma.lt</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="72261000">software support services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110301 17:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110302 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Вилнюс</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по оказване на помощ, свързана със софтуерните продукти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Podpora programového vybavení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmelsupport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Wilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Software-Unterstützung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Tarkvara tugiteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Βίλνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες υποστήριξης λογισμικού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>software support services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de apoyo al software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assistance relative aux logiciels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assistenza software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Viļņa</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmatūras atbalsta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Programinės įrangos palaikymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Software support services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Szoftvertámogatási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' appoġġ għas-software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Softwareondersteuningsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Wilno</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi pomocnicze w zakresie oprogramowania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de assistência em matéria de software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asistenţă pentru software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Softvérové podporné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Podporne storitve za programsko opremo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Ohjelmistotuki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Stödtjänster för programvara</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="LT">Nacionalinė mokėjimo agentūra prie Žemės ūkio ministerijos (288739270)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="LT" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Nacionalinė mokėjimo agentūra prie Žemės ūkio ministerijos (288739270)</ORGANISATION><ADDRESS>Blindžių g. 17</ADDRESS><TOWN>Vilnius</TOWN><POSTAL_CODE>08111</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="LT"></COUNTRY><ATTENTION>Alina Laurinaitienė</ATTENTION><PHONE>+370 52476569</PHONE><E_MAIL>alina.laurinaitiene@nma.lt</E_MAIL><FAX>+370 52526945</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.nma.lt</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Nacionalinės mokėjimo agentūros prie Žemės ūkio ministerijos informacinių sistemų palaikymo ir vystymo paslaugų pirkimas.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>7</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Blindžių g. 17, Vilnius.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Numatoma įsigyti informacinių sistemų palaikymo ir vystymo paslaugas.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72261000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>10 (dešimties) Agentūros informacinių sistemų palaikymo ir vystymo paslaugos, preliminariai planuojamas perkamų paslaugų kiekis - 9 100 darbo dienų.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Sutartis gali būti pratęsiama 2 kartus po 12 (dvylika) mėnesių. Bendra sutarties trukmė negali viršyti 3 (trejų) metų.</P></OPTION_DESCRIPTION><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS_RANGE><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS_RANGE_MIN>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS_RANGE_MIN><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS_RANGE_MAX>2</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS_RANGE_MAX></NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS_RANGE><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>24</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Šalis, nevykdanti savo įsipareigojimų arba vykdanti juos netinkamai, privalo atlyginti kitai Šaliai dėl tokio įsipareigojimų nevykdymo ar netinkamo vykdymo visus nukentėjusios Šalies patirtus tiesioginius nuostolius, taip pat protingas išlaidas, skirtas žalos prevencijai ar jai sumažinti, protingas išlaidas, susijusias su civilinės atsakomybės ir žalos įvertinimu, ir protingas išlaidas, susijusias su nuostolių išieškojimu ne teismo tvarka, tačiau bendra atlygintinų nuostolių ir išlaidų suma negali viršyti 2 000 000 LTL dydžio sumos.</P><P>Už netinkamai suteiktas Paslaugas Teikėjui gali būti taikomos baudos, kurios aprašytos Sutartyje.</P><P>Teikėjui vienašališkai nutraukus Sutartį, Teikėjas įsipareigoja sumokėti baudą, kurios dydis yra 500 000 (penki šimtai tūkstančių) Lt.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Agentūra sumoka už Paslaugas pagal pateiktą PVM sąskaitą faktūrą ne vėliau kaip per 10 (dešimt) darbo dienų nuo PVM sąskaitos faktūros gavimo dienos su sąlyga, jei Agentūra turi tam skirtas lėšas.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Teikėjas, kuris yra fizinis asmuo, arba tiekėjo, kuris yra juridinis asmuo, vadovas ar ūkinės bendrijos tikrasis narys (nariai), turintis (turintys) teisę juridinio asmens vardu sudaryti sandorį, ir buhalteris (buhalteriai) ar kitas (kiti) asmuo (asmenys), turintis (turintys) teisę surašyti ir pasirašyti tiekėjo apskaitos dokumentus, neturi neišnykusio ar nepanaikinto teistumo, dėl teikėjo (juridinio asmens) per pastaruosius 5 metus nebuvo priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už dalyvavimą nusikalstamame susivienijime, jo organizavimą ar vadovavimą jam, už kyšininkavimą, tarpininko kyšininkavimą, papirkimą, sukčiavimą, kredito, paskolos ar tikslinės paramos panaudojimą ne pagal paskirtį ar nustatytą tvarką, kreditinį sukčiavimą, mokesčių nesumokėjimą, neteisingų duomenų apie pajamas, pelną ar turtą pateikimą, deklaracijos, ataskaitos ar kito dokumento nepateikimą, nusikalstamu būdu gauto turto įgijimą ar realizavimą, nusikalstamu būdu įgytų pinigų ar turto legalizavimą. Dėl kitų valstybių tiekėjų nėra priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už 31.3.2004 Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2004/18/EB dėl viešojo darbų, prekių ir paslaugų pirkimo sutarčių sudarymo tvarkos derinimo 45 straipsnio 1 dalyje išvardytuose Europos Sąjungos teisės aktuose apibrėžtus nusikaltimus. Pateikiamas išrašas iš teismo sprendimo arba Informatikos ir ryšių departamento prie Vidaus reikalų ministerijos ar VĮ Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos ne anksčiau kaip 30 (trisdešimt) dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos išduota pažyma (originalas arba kopija, patvirtinta tiekėjo įmonės antspaudu ir įmonės vadovo ar jo įgalioto asmens parašu). Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas yra priimtinas.</P><P>Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P><P>2. Teikėjas nėra bankrutavęs, bankrutuojantis, likviduojamas. Pateikiamas VĮ Registrų centro arba atitinkamos užsienio šalies institucijos ne anksčiau kaip 30 (trisdešimt) dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos išduotas dokumentas, patvirtinantis, kad tiekėjas nėra bankrutavęs, bankrutuojantis, likviduojamas. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas yra priimtinas. Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P><P>3. Teikėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su mokesčių mokėjimu. Pateikiamas Valstybinės mokesčių inspekcijos, arba VĮ Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos išduotas dokumentas, išduotas ne anksčiau kaip 30 (trisdešimt) dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas yra priimtinas.</P><P>Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P><P>4. Teikėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su socialinio draudimo įmokų mokėjimu. Pateikiamas Valstybinio socialinio draudimo įstaigos arba VĮ Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, ar atitinkamos užsienio šalies institucijos išduotas dokumentas, išduotas ne anksčiau kaip 30 (trisdešimt) dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas yra priimtinas. Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P><P>5. Teikėjas yra įregistruotas įstatymų nustatyta tvarka ir turi teisę verstis ta ūkine veikla, kuri reikalinga pirkimo sutarčiai vykdyti.Pateikiamos Teikėjo (juridinio asmens) registravimo pažymėjimo ir įstatų tinkamai patvirtintos kopijos ar kiti dokumentai, patvirtinantys teikėjo teisę verstis atitinkama veikla arba atitinkamos užsienio šalies institucijos (profesinių ar veiklos tvarkytojų, valstybės įgaliotų institucijų pažymos, kaip yra nustatyta toje valstybėje, kurioje teikėjas registruotas) išduotas dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija) ar priesaikos deklaracija, liudijanti teikėjo teisę verstis atitinkama veikla. Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Paskutinių 3 (trejų) finansinių metų, o jeigu teikėjas įregistruotas vėliau – nuo teikėjo įregistravimo, pelno (nuostolio) ataskaitų kopijos, patvirtintos teikėjo įmonės antspaudu ir įmonės vadovo arba jo įgalioto asmens parašu.Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P><P>2. Patvirtinantys (įrodantys) dokumentai – paskutinių finansinių metų balansas arba šalies, kurioje yra registruotas teikėjas, atitinkamas dokumentas. Dokumentų kopijos turi būti patvirtintos Teikėjo įmonės antspaudu ir įmonės vadovo ar jo įgalioto asmens parašu. Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P><P>3. 3 (trejų) paskutinių finansinių metų, o jei teikėjas įregistruotas vėliau – nuo teikėjo įregistravimo, pelno (nuostolio) ataskaitų kopijos, patvirtintos teikėjo įmonės antspaudu ir įmonės vadovo arba jo įgalioto asmens parašu. Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Vidutinis metinis grynasis pelnas per pastaruosius 3 (trejus) finansinius metus arba per laiką nuo teikėjo įregistravimo dienos (jei teikėjas vykdė veiklą trumpiau nei 3 (trejus) finansinius metus) turi būti teigiamas.</P><P>2. Teikėjo kritinio likvidumo koeficientas – teikėjo trumpalaikio finansinio stabilumo rodiklis. Kriterijus išreiškiamas kaip trumpalaikio turto ir atsargų skirtumo santykis su trumpalaikiais įsipareigojimais.</P><P>3. Vidutinė metinė bendroji apyvarta per pastaruosius 3 (trejus) finansinius metus arba per laiką nuo teikėjo įregistravimo dienos (jei tiekėjas vykdė veiklą trumpiau nei 3 (trejus) finansinius metus) turi būti ne mažesnė nei 3 000 000 (trys milijonai) LTL.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Skaitmenine forma pateikta pažyma apie įvykdytas sutartis, kurioje teikėjas turi nurodyti sutarčių vykdymo patirtį, trumpai apibūdindamas paslaugų pobūdį bei nurodydamas kontaktinius asmenis, galinčius suteikti informaciją apie vykdomo aptarnavimo kokybę.</P><P>2. Sertifikato arba lygiaverčio dokumento kopija. Dokumentų kopijos turi būti patvirtintos teikėjo įmonės antspaudu ir įmonės vadovo ar jo įgalioto asmens parašu. Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P><P>3. Nepriklausomos įstaigos išduoto sertifikato, patvirtinančio, kad dalyvis laikosi ISO 9001 kokybės vadybos sistemos reikalavimų, arba kito dokumento, įrodančio, kad dalyvis laikosi lygiavertės ISO 9001 standartui kokybės vadybos sistemos reikalavimų, kopija. Pateikiama skaitmeninė dokumento kopija.</P><P>4. Teikėjo specialistų sąrašas, kuriame turi būti patvirtinimas, kad siūlomas paslaugas teiks specialistai, atitinkantys keliamus kvalifikacijos reikalavimus. Taip pat turi būti pridėti siūlomų specialistų rašytiniai sutikimai teikėjui laimėjus konkursą būti specialistais teikiant paslaugas. Pateikiama skaitmeninė dokumentų kopija.</P><P>4.1. Siūlomo vadovo gyvenimo aprašymas (CV) pagal „Europass“ formą</P><P>(http://www.europass.lt/), kuriame turi būti nurodyta informacija apie reikalaujamą patirtį.</P><P>Ir reikalaujamo sertifikato arba lygiaverčio dokumento tinkamai patvirtinta kopija. Pateikiama skaitmeninė dokumentų kopija.</P><P>4.2. Siūlomo eksperto gyvenimo aprašymas (CV) pagal „Europass“ formą</P><P>(http://www.europass.lt/), kuriame turi būti nurodyta informacija apie reikalaujamą patirtį.</P><P>Ir reikalaujamo sertifikato arba lygiaverčio dokumento tinkamai patvirtinta kopija. Pateikiama skaitmeninė dokumentų kopija.</P><P>4.3. Siūlomų konsultantų gyvenimo aprašymai (CV) pagal „Europass“ formą</P><P>(http://www.europass.lt/), kuriuose turi būti nurodyta informacija apie reikalaujamą patirtį. Pateikiama skaitmeninė dokumentų kopija.</P><P>4.4. Siūlomo eksperto gyvenimo aprašymas (CV) pagal „Europass“ formą (http://www.europass.lt/), kuriame turi būti nurodyta informacija apie reikalaujamą patirtį ir reikalaujamo sertifikato arba lygiaverčio dokumento tinkamai patvirtinta kopija.</P><P>Pateikiama skaitmeninė dokumentų kopija.</P><P>4.5. Siūlomų ekspertų gyvenimo aprašymai (CV) pagal „Europass“ formą (http://www.europass.lt/), kuriuose turi būti nurodyta informacija apie reikalaujamą patirtį</P><P>Ir reikalaujamo sertifikato arba lygiaverčio dokumento tinkamai patvirtinta kopija.</P><P>Pateikiama skaitmeninė dokumentų kopija.</P><P>4.6. Siūlomų ekspertų gyvenimo aprašymai (CV) pagal „Europass“ formą (http://www.europass.lt/), kuriuose turi būti nurodyta informacija apie reikalaujamą patirtį ir reikalaujamo sertifikato arba lygiaverčio dokumento tinkamai patvirtinta kopija. Pateikiama skaitmeninė dokumentų kopija.</P><P>4.7. Siūlomų ekspertų gyvenimo aprašymai (CV) pagal „Europass“ formą (http://www.europass.lt/), kuriuose turi būti nurodyta informacija apie reikalaujamą patirtį ir reikalaujamo sertifikato arba lygiaverčio dokumento tinkamai patvirtinta kopija. Pateikiama skaitmeninė dokumentų kopija.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Teikėjas per paskutinius 3 (trejus) metus arba per laiką nuo teikėjo įregistravimo dienos (jeigu teikėjas vykdė veiklą trumpiau nei 3 (trejus) metus) yra sėkmingai įvykdęs ne mažiau kaip vieną panašią sutartį (kurios objektas –„Oracle“ technologijų pagrindu (kaip ir Agentūroje eksploatuojamų) informacinių sistemų sukūrimas, priežiūra ir/arba vystymas), kurios vertė ne mažesnė kaip 3 000 000 (trys milijonai) Lt.</P><P>2. Teikėjas yra sertifikuotas programinės įrangos („Oracle“), kurios pagrindu sukurtos Agentūros informacinės sistemos, gamintojo partneris.</P><P>3. Teikėjo veiklos kokybės valdymo sistema turi atitikti LST EN ISO 9001:2001 arba lygiavertį standartą.</P><P>4. Teikėjas turi užtikrinti, kad siūlomoms Paslaugoms skirs pakankamą specialistų skaičių. Taip pat teikėjas turi užtikrinti, kad Paslaugos Agentūrai bus teikiamos lietuvių kalba arba bus užtikrintas tinkamas vertimas į lietuvių kalbą. Pagrindiniai specialistai turi turėti žemiau įvardytą kvalifikaciją:</P><P>4.1. Teikėjas turi užtikrinti, kad siūlomoms Paslaugoms skirs ne mažiau kaip vieną Palaikymo paslaugų teikimo vadovą, kuris atitinka šiuos reikalavimus:</P><P>— ne mažesnė nei 3 (trejų) metų darbo patirtis, vadovaujant informacinių sistemų priežiūros ir/arba vystymo projektams,</P><P>— patirtis, vadovaujant ne mažiau kaip 1 informacinių sistemų priežiūros ir/arba vystymo projektui, kurio priežiūros ir/arba vystymo trukmė 2 metai ir kurį prižiūrint ir/arba vystant reikėjo vadovauti 10 specialistų komandai,</P><P>— informacinių sistemų priežiūros Foundation Certificate in IT Service Management arba lygiavertė kvalifikacija.</P><P>4.2. Teikėjas turi užtikrinti, kad siūlomoms Paslaugoms skirs ne mažiau kaip vieną PORTAL ekspertą, atitinkantį šiuos reikalavimus:</P><P>— ne mažiau kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis, kuriant IS,</P><P>— ne mažiau kaip 100 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis organizuojant susitikimus su paslaugų gavėjais, aiškinantis paslaugų gavėjų poreikius,</P><P>— ne mažiau kaip 100 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS taikomosios programinės įrangos („Oracle PORTAL“) pagrindu kaip ir Agentūroje eksploatuojama PORTAL,</P><P>— žinias, kuriant IS taikomosios programinės įrangos („Oracle PORTAL“) pagrindu kaip ir Agentūros eksploatuojama PORTAL, įrodanti Certified Programmer for JAVA 2 Platform arba lygiavertė kvalifikacija.</P><P>4.3. Teikėjas turi užtikrinti, kad siūlomoms Paslaugoms skirs ne mažiau kaip du Funkcinius konsultantus, atitinkančius šiuos reikalavimus:</P><P>— ne mažiau kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS naudojantis metodika („Oracle CDM“), pagal kurią yra sukurtos Agentūroje eksploatuojamos pirkime nurodytos IS,</P><P>— ne mažiau kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis specifikuojant, kuriant ir diegiant IS pagal teisės aktus, reglamentuojančius finansinės paramos ar paskolos ir/ar kreditų administravimą,</P><P>— ne mažiau kaip 100 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis organizuojant susitikimus su paslaugų gavėjais, aiškinantis paslaugų gavėjų poreikius.</P><P>4.4. Teikėjas turi užtikrinti, kad siūlomoms Paslaugoms skirs ne mažiau kaip vieną Duomenų bazių ekspertą, atitinkantį šiuos reikalavimus:</P><P>— ne mažiau kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis administruojant IS, kurios sukurtos tokių pačių technologijų („Oracle“) pagrindu kaip ir pirkime nurodytos IS,</P><P>— žinias IS administravime įrodanti Oracle Database Administrator Certified Professional arba lygiavertė kvalifikacija.</P><P>4.5. Teikėjas turi užtikrinti, kad siūlomoms Paslaugoms skirs ne mažiau kaip tris Kūrimo ekspertus (formos), atitinkančius šiuos reikalavimus:</P><P>— ne mažiau kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS naudojantis metodiką („Oracle CDM“), pagal kurią yra sukurtos Agentūroje eksploatuojamos pirkime nurodytos IS,</P><P>— ne mažiau kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS naudojantis automatizuotu kompiuteriniu programinės įrangos projektavimo įrankiu („Oracle Designer“), kuriuo naudojantis yra sukurtos Agentūroje eksploatuojamos pirkime nurodytos IS,</P><P>— ne mažiau kaip 260 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS naudojantis kūrimo priemonių rinkiniu („Oracle Developer Suite“), kuriuo naudojantis yra sukurtos Agentūroje eksploatuojamos pirkime nurodytos IS,</P><P>— ne mažiau kaip 260 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS, kurių duomenų bazėje buvo ne mažiau kaip 100 lentelių,</P><P>— ne mažiau kaip 100 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant sudėtingas (užklausų skaičius – daugiau nei 5; naudojamų lentelių skaičius – daugiau nei 15; grupių skaičius – daugiau nei 10; ataskaitos stulpelių skaičius – daugiau nei 25, matricinė ataskaita, griežta išdėstymo struktūra) ataskaitas,</P><P>— ne mažiau kaip 100 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis organizuojant susitikimus su paslaugų gavėjais, aiškinantis paslaugų gavėjų poreikius,</P><P>— žinias IS kūrime įrodanti Oracle Forms Developer Certified Professional arba lygiavertė kvalifikacija.</P><P>4.6. Teikėjas turi užtikrinti, kad siūlomoms Paslaugoms skirs ne mažiau kaip tris Kūrimo ekspertas (PL/SQL), atitinkančius šiuos reikalavimus:</P><P>— ne mažiau kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS naudojantis metodiką („Oracle CDM“), pagal kurią yra sukurtos Agentūroje eksploatuojamos pirkime nurodytos IS,</P><P>— ne mažiau kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS naudojantis automatizuotu kompiuteriniu programinės įrangos projektavimo įrankiu („Oracle Designer“), kuriuo naudojantis yra sukurtos Agentūroje eksploatuojamos pirkime nurodytos IS,</P><P>— ne mažiau kaip 260 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS naudojantis kūrimo priemonių rinkiniu („Oracle Developer Suite“), kuriuo naudojantis yra sukurtos Agentūroje eksploatuojamos pirkime nurodytos IS,</P><P>— ne mažiau kaip 260 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant IS, kurių duomenų bazėje buvo ne mažiau kaip 100 lentelių,</P><P>— ne mažiau kaip 100 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis kuriant sudėtingas (užklausų skaičius – daugiau nei 5; naudojamų lentelių skaičius – daugiau nei 15; grupių skaičius – daugiau nei 10; ataskaitos stulpelių skaičius – daugiau nei 25; matricinė ataskaita; griežta išdėstymo struktūra) ataskaitas,</P><P>— ne mažiau kaip 100 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis organizuojant susitikimus su paslaugų gavėjais, aiškinantis paslaugų gavėjų poreikius,</P><P>— žinias IS kūrime įrodanti Oracle PL/SQL Developer Certified Professional arba lygiavertė kompetencija.</P><P>4.7. Teikėjas turi užtikrinti, kad siūlomoms Paslaugoms skirs ne mažiau kaip tris Testavimo ekspertus, atitinkančius šiuos reikalavimus:</P><P>— ne mažesnė kaip 520 darbo dienų dalyvavimo projekte (-uose) patirtis, testuojant IS,</P><P>— praktinė patirtis, testuojant ne mažiau kaip 1 IS, sukurtą tokių pačių technologijų („Oracle“) pagrindu kaip ir Agentūroje eksploatuojamos pirkime nurodytos IS,</P><P>— ISEB Foundation Certificate in Software Testing arba lygiavertė kvalifikacija.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>17:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Nacionalinė mokėjimo agentūra prie Žemės ūkio ministerijos, Blindžių g. 17, Vilnius, posėdžių salė Nr. 230.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Elektroninių vokų atplėšimo procedūroje turi teisę dalyvauti visi pasiūlymus pateikę tiekėjai arba jų įgalioti atstovai. Apie norą dalyvauti vokų atplėšimo procedūroje tiekėjo atstovas praneša žodžiu, pateikdamas įmonės vadovo pasirašytą įgaliojimą atstovauti tiekėjui vokų atplėšimo procedūros pradžioje. Vokai atplėšiami ir tuo atveju, jei tiekėjas ar jo įgaliotas atstovas neatvyksta.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Dalis finansuojama iš Lietuvos kaimo plėtros 2007–2013 metų programos priemonės „Techninė pagalba“.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pasiūlymus privaloma teikti tik elektroninėmis priemonėmis naudojant CVP IS. Elektroninėmis priemonėmis pasiūlymus gali teikti tiktai tiekėjai, registruoti CVP IS pasiekiamoje adresu: https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt. Pasiūlymas privalo būti pasirašytas saugiu elektroniniu parašu.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>