<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024937-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016180-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110208</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024937</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024937-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.sw.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="80500000">training services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="80533000">computer-user familiarisation and training services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL224">Częstochowski</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">570 146,40</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">6 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">10 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">20 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">22 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">20 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">22 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">20 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">22 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110207 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110208 08:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по обучение</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Školení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Uddannelsestilbud</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Ausbildung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Koolitusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες κατάρτισης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>training services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de formación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de formation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di formazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Mācību pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Apmokymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Training services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Képzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Faċilitajjiet tat-taħriġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Opleidingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi szkoleniowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de formação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de formare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Školiace (výcvikové) služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve usposabljanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Ammattikoulutuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Utbildningstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Areszt Śledczy w Częstochowie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Areszt Śledczy w Częstochowie</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Mirowska 22</ADDRESS><TOWN>Częstochowa</TOWN><POSTAL_CODE>42-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><ATTENTION>Robert Jędrasiak, Jarosław Opiłka</ATTENTION><PHONE>+48 343706015</PHONE><E_MAIL>pokl_czestochowa@sw.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 343706014</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.sw.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Areszt Śledczy</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Usługi w zakresie organizacji kursów dla osób zakwalifikowanych do udziału w Projekcie „Cykl szkoleniowo-aktywizacyjny służący podniesieniu kwalifikacji zawodowych osób pozbawionych wolności oraz przygotowaniu ich do powrotu na rynek pracy po zakończeniu odbywania kary pozbawienia wolności” – 4 części.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>24</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Areszt Śledczy w Częstochowie, Oddział Zewnętrzny w Wąsoszu Górnym.</P></LOCATION><NUTS CODE="PL224"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zorganizowanie i przeprowadzenie kursów przyuczających do zawodu „Obsługa komputera z pakietem magazynowym i kasą fiskalną”, „Brukarz”, „Technolog robót wykończeniowych” (2 edycje) oraz zajęć aktywizacyjnych „Aktywny na rynku pracy” dla skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Areszcie Śledczym w Częstochowie oraz Oddziale Zewnętrznym w Wąsoszu Górnym. w ramach realizacji projektu „Cykl szkoleniowo-aktywizacyjny służący podniesieniu kwalifikacji zawodowych osób pozbawionych wolności oraz przygotowaniu ich do powrotu na rynek pracy po zakończeniu odbywania kary pozbawienia wolności” współfinansowanego ze środków Europejskiego Funduszu Społecznego w ramach Programu Operacyjnego Kapitał Ludzki 2007–2013 – 4 części.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="80500000"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80533000"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Kurs "Obsługa komputera z pakietem magazynowym" + "Aktywny na rynku pracy|</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Kurs „Obsługa komputera z pakietem magazynowym i kasą fiskalną”.</P><P>1. Kurs przeznaczony jest dla 11 mężczyzn – skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Oddziale Zewnętrznym w Wąsoszu Górnym, posiadających wykształcenie min. podstawowe.</P><P>2. Czas trwania kursu: 110 godzin (w tym: zajęcia teoretyczne, zajęcia praktyczne).</P><P>Godzina szkolenia = godzina dydaktyczna = 45 minut.</P><P>3. Zamawiający wymaga, aby zajęcia odbywały się od codziennie, od poniedziałku do piątku, w godzinach pracy administracji (między godz. 7:30 a 15:30), po 7-8 godzin dydaktycznych, przy zachowaniu terminu wykonania zamówienia określonego w rozdziale IV SIWZ. Jedynie w uzasadnionych przypadkach, w porozumieniu z Zamawiającym i po wydaniu pisemnej zgody przez Dyrektora jednostki, dopuszczalne jest odstępstwo od powyższych wymogów.</P><P>4. Zamawiający wymaga, aby najpóźniej w dniu podpisania umowy Wykonawca przedstawił do weryfikacji i akceptacji harmonogram zajęć na kursie, który musi zawierać:</P><P>— godziny zegarowe w jakich odbywać się będą zajęcia w danym dniu, uwzględniwszy 10-minutowe przerwy po każdych kolejnych 90 minutach zajęć,</P><P>— realizację przedstawionego przez Wykonawcę programu nauczania w rozbiciu na poszczególne dni, uwzględniającego tematykę zajęć oraz liczbę godzin dydaktycznych w danym dniu.</P><P>5. Kurs powinien obejmować m.in. następujące zagadnienia:</P><P>— wprowadzenie do pracy z komputerem (m.in. budowa komputera, urządzenia zewnętrzne, urządzenia wewnętrzne),</P><P>— środowisko Windows Vista (m.in. architektura systemu, obsługa menu start, uruchamianie i zamykanie programów, skróty, zarządzanie pulpitem, szukanie dokumentów, panel sterowania),</P><P>— edytor tekstów OpenOffice Writer (m.in. tworzenie, formatowanie tekstu, regulacja marginesów, orientacja strony, pasek narzędzi, nagłówek i stopka, kopiowanie, wycinanie, wklejanie, korzystanie z pola tekstowego, punktacja i numerowanie, autokształty, tworzenie i formatowanie tabel, sporządzanie cv i listu motywacyjnego),</P><P>— arkusz kalkulacyjny OpenOffice Calc (m.in. wprowadzanie danych do arkusza, kopiowanie, wycinanie, wklejanie komórek, korzystanie z arkusza roboczego, położenie i obramowanie tekstu, autouzupełnianie i autowypełnianie, kopiowanie, powielanie arkuszy, sortowanie danych),</P><P>— program prezentacyjny OpenOffice Impress (m.in. tworzenie prezentacji z pustego szablonu, przy użyciu Kreatora zawartości, szablonu projektów, formatowanie tekstu, obrazu w slajdzie, dodawanie rysunków do slajdu, dodawanie plików multimedialnych do slajdu, zmiana rodzaju wykresu, przygotowanie prezentacji do pokazu – opcje prezentacyjne),</P><P>— obsługa programu magazynowego (m.in. zakładanie firmy, wprowadzanie kontrahentów, kartoteki towarów, praca z dokumentami magazynowymi/finansowymi),</P><P>— obsługa kas fiskalnych (opcje sprzedaży, stornowanie, raportowanie, programowanie).</P><P>7. Wykonawca zapewnia:</P><P>— ubezpieczenie uczestników kursu od następstw nieszczęśliwych wypadków – NNW (na cały okres trwania kursu),</P><P>— materiały biurowe dla 11 uczestników szkolenia (zeszyt, długopis),</P><P>— podręcznik/skrypt dla każdego uczestnika, stający się jego własnością po ukończeniu kursu,</P><P>— egzemplarz podręcznika/skryptu dla Zamawiającego na własność,</P><P>— na czas trwania kursu – zaproponowany przez Wykonawcę program magazynowy,</P><P>— minimum 5 kas fiskalnych do wykorzystania w trakcie realizacji modułu szkoleniowego,</P><P>— pozostały sprzęt, środki oraz materiały (np. dyskietki, płyty CD/DVD, itp.).</P><P>Zapewnienie sprzętu, środków oraz materiałów niezbędnych do prawidłowej realizacji i właściwego przebiegu kursu nie może przekroczyć 40 % ogólnej ceny za kurs.</P><P>8. Zamawiający zapewnia:</P><P>— dostęp do miejsca realizacji zajęć teoretyczno-praktycznych na kursie – salę multimedialną wyposażoną w 11 stanowisk komputerowych z systemem Windows Vista oraz pakietem Open Office dla uczestników kursu,</P><P>— grupę 11 uczestników kursu (a w przypadku przerwania przez osadzonego uczestnictwa w zajęciach przed upływem 20 % całkowitego czasy trwania kursu – wprowadzenie nowego uczestnika z rezerwy),</P><P>— papier ksero w celu wykorzystania do przygotowania materiałów szkoleniowych (poglądowych) dla uczestników kursu,</P><P>— dostęp do projektora multimedialnego,</P><P>— dostęp do kserokopiarki, umożliwiającej przygotowanie materiałów edukacyjnych i ćwiczeń dla uczestników kursu,</P><P>— dostęp do czarno-białej i kolorowej drukarki, umożliwiającej przygotowanie materiałów edukacyjnych i ćwiczeń dla uczestników kursu.</P><P>9. Kurs w całości musi zostać zrealizowane na terenie jednostki penitencjarnej – Oddziału Zewnętrznego w Wąsoszu Górnym.</P><P>Kurs „Aktywny na rynku pracy”.</P><P>1. Kurs przeznaczony jest dla 11 mężczyzn – skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Oddziale Zewnętrznym w Wąsoszu Górnym, posiadających wykształcenie min. podstawowe – uczestników kursu z zakresu obsługi komputera z pakietem magazynowym i kasą fiskalną.</P><P>2. Czas trwania kursu: 30 godzin</P><P>Godzina szkolenia = godzina dydaktyczna = 45 minut.</P><P>3. Zamawiający wymaga, aby zajęcia odbywały się od codziennie, od poniedziałku do piątku, w godzinach pracy administracji (między godz. 7:30 a 15:30), po 7-8 godzin dydaktycznych, przy zachowaniu terminu wykonania zamówienia określonego w rozdziale IV niniejszej SIWZ. Jedynie w uzasadnionych przypadkach, w porozumieniu z Zamawiającym i za zgodą Dyrektora jednostki, dopuszczalne jest odstępstwo od powyższych wymogów.</P><P>4. Zamawiający zakłada, że realizacja kursu aktywizacyjnego rozpocznie się po zakończeniu zajęć z zakresu obsługi komputera. Niemniej jednak, w uzasadnionym przypadku, na wniosek Wykonawcy i wyłącznie po wydaniu zgody przez Dyrektora AŚ w Częstochowie, dopuszcza się możliwość realizacji zajęć w innej konfiguracji. Powyższe musi jednak zostać zgłoszone przez Wykonawcę najpóźniej na 2 dni przed podpisaniem umowy.</P><P>5. Zamawiający wymaga, aby najpóźniej na 2 dni przed terminem rozpoczęcia kursu Wykonawca przedstawił do weryfikacji i akceptacji harmonogram zajęć, który uwzględniać musi:</P><P>— godziny zegarowe w jakich odbywać się będą zajęcia w danym dniu, uwzględniwszy 10-minutowe przerwy po każdych kolejnych 90 minutach zajęć,</P><P>— realizację przedstawionego przez Wykonawcę programu nauczania w rozbiciu na poszczególne dni, uwzględniającego tematykę zajęć oraz liczbę godzin dydaktycznych w danym dniu.</P><P>6. Kurs powinien obejmować m.in. następujące zagadnienia:</P><P>— komunikacja interpersonalna,</P><P>— samoocena, uzdolnienia, doświadczenia życiowe,</P><P>— odkrywanie własnych umiejętności, możliwości, cech i predyspozycji zawodowych,</P><P>— określenie stopnia motywacji (określenie gotowości do podjęcia pracy),</P><P>— podwyższanie poczucia własnej wartości,</P><P>— zapoznanie uczestników z aktualnym rynkiem pracy i dynamiką jego przekształceń,</P><P>— techniki poszukiwania pracy (w tym samodzielne poszukiwanie pracy, analizowanie ofert pracy),</P><P>— nabycie umiejętności prawidłowego pisania dokumentów aplikacyjnych (CV, list motywacyjny),</P><P>— opracowanie planów działania,</P><P>— przygotowanie do rozmowy kwalifikacyjnej oraz reguły prowadzenia skutecznego dialogu z pracodawcą (w tym: elementy autoprezentacji),</P><P>— ABC uruchamiania własnej działalności gospodarczej.</P><P>7. Zamawiający wymaga, aby na zakończenie kursu Aktywny na rynku pracy został przeprowadzony egzamin sprawdzający zdobytą wiedzę. Czasu trwania egzaminu nie wlicza się do całkowitej liczby godzin kursu. Egzamin odbędzie się w OZ Wąsosz Górny przed komisją egzaminacyjną, w skład której wejdzie przynajmniej jeden przedstawiciel Zamawiającego. Po przeprowadzonym egzaminie Wykonawca sporządza protokół egzaminacyjny.</P><P>8. Zamawiający zapewnia:</P><P>— dostęp do miejsca realizacji zajęć teoretyczno-praktycznych na kursie (pracownia multimedialna),</P><P>— dostęp do sprzętu zakupionego w ramach realizacji Projektu 1.27 ze środków Unii Europejskiej (projektor multimedialny, drukarka, kserokopiarka),</P><P>— papier ksero w celu wykorzystania do przygotowania materiałów szkoleniowych (poglądowych) dla uczestników kursu,</P><P>— grupę 11 uczestników kursu, będących równocześnie uczestnikami kursu Obsługi komputera z pakietem magazynowym i kasą fiskalną.</P><P>9. Wykonawca zapewnia:</P><P>— ubezpieczenie uczestników kursu od następstw nieszczęśliwych wypadków – NNW (na cały okres trwania kursu),</P><P>— podręcznik (skrypt) dla każdego uczestnika kursu, stający się jego własnością po ukończeniu kursu,</P><P>— egzemplarz podręcznika lub skryptu szkoleniowego dla Zamawiającego na własność,</P><P>— pozostały sprzęt, środki oraz materiały piśmienne (np. materiały na płytach CD, opracowania, zestawienia, tablice poglądowe, broszury informacyjne, ćwiczenia, zeszyty, flipchart, markery, itp.).</P><P>Zapewnienie sprzętu, środków oraz materiałów niezbędnych do prawidłowej realizacji i właściwego przebiegu kursu nie może przekroczyć 40 % ogólnej ceny za kurs (liczone od wartości za kurs „Aktywny na rynku pracy”, nie uwzględniając wartości kursu „Obsługa komputera z pakietem magazynowym i kasą fiskalną”).</P><P>10. Kurs musi zostać zrealizowany w całości na terenie jednostki penitencjarnej - OZ Wąsosz Górny</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="80500000"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80533000"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="6000.00">6 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="10000.00">10 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zamawiający zastrzega, iż terminy realizacji poszczególnych części zamówienia mogą ulec zmianom, w sytuacji braku zabezpieczenia środków w planie finansowym Zamawiającego.</P><P>Zamawiający informuje Oferentów, iż zgodnie z art. 93 ust. 1a ustawy Pzp, ma prawo unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia i odstąpić od podpisania umowy, jeżeli środki jakie zamierzał przeznaczyć na zrealizowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane.</P><P>Zamawiający informuje Oferentów, iż terminy podpisania umów z Wykonawcami, uzależnione będą od daty zabezpieczenia środków w planie finansowym na realizację poszczególnych części zamówienia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Kurs "Brukarz" + "Aktywny na rynku pracy"</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Kurs „Brukarz”.</P><P>1. Kurs przeznaczony jest dla 12 mężczyzn – skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Oddziale Zewnętrznym w Wąsoszu Górnym, posiadających wykształcenie min. podstawowe.</P><P>2. Czas trwania kursu: 130 godzin (w tym: 30 godzin zajęć teoretycznych, 100 godzin zajęć praktycznych);</P><P>Godzina szkolenia = godzina dydaktyczna = 45 minut.</P><P>3. Zamawiający wymaga, aby zajęcia odbywały się od codziennie, od poniedziałku do piątku, w godzinach pracy administracji (między godz. 7.30 a 15.30), po 8 godzin dydaktycznych, przy zachowaniu terminu wykonania zamówienia określonego w rozdziale IV niniejszej SIWZ. Jedynie w uzasadnionych przypadkach, w porozumieniu z Zamawiającym i po wydaniu pisemnej zgody przez Dyrektora jednostki, dopuszczalne jest odstępstwo od powyższych wymogów.</P><P>4. Zamawiający wymaga, aby najpóźniej w dniu podpisania umowy Wykonawca przedstawił do weryfikacji i akceptacji harmonogram zajęć na kursie, który musi zawierać:</P><P>— godziny zegarowe w jakich odbywać się będą zajęcia w danym dniu, uwzględniwszy 10-minutowe przerwy po każdych kolejnych 90 minutach zajęć oraz czas przeznaczony na obiad dla osadzonych,</P><P>— realizację przedstawionego przez Wykonawcę programu nauczania w rozbiciu na poszczególne dni, uwzględniającego tematykę zajęć oraz liczbę godzin dydaktycznych w danym dniu.</P><P>5. Kurs powinien być opracowany zgodnie z obowiązującymi w tym zakresie przepisami prawa oraz winien obejmować m.in. następujące zagadnienia:</P><P>— zasady bezpieczeństwa i higieny pracy przy pracach brukarskich,</P><P>— organizacja stanowiska pracy, czytanie rysunku technicznego,</P><P>— podstawowe wiadomości o robotach ziemnych,</P><P>— materiały, urządzenia i narzędzia stosowane w brukarstwie,</P><P>— cechy techniczne skał stosowanych w drogownictwie,</P><P>— elementy kamienne i spoiwa mineralne,</P><P>— obróbka materiałów kamiennych do celów drogowych i brukarskich,</P><P>— parametry w zakresie podbudowy i grubości zastosowania kostki, w zależności od przeznaczenia nawierzchni brukowej.</P><P>W celu zapewnienia wszystkim uczestnikom kursu (grupa 12 osób) jednakowej możliwości zdobywania wiedzy i umiejętności podczas zajęć praktycznych w powiązaniu z optymalnym wykorzystaniem czasu przeznaczonego na realizację części praktycznej kursu (100 godzin dydaktycznych), Zamawiający postanawia udostępnić Wykonawcy na ten cel obszar około 150 m2.</P><P>W wyniku realizacji zajęć praktycznych, wszyscy uczestnicy powinni nabyć umiejętności z zakresu m.in.:</P><P>— zasad układania różnego rodzaju kostki brukowej,</P><P>— zasad układania krawężników (w tym tzw. krawężników łukowych, wykorzystywanych jako wykończenie rabat kwiatowych, krzewów, pojedynczych drzew itp.),</P><P>— rozbierania starego chodnika,</P><P>— przygotowania podłoża piaskowo-cementowego,</P><P>— zasad wykonania rabatki kwiatowej.</P><P>6. Wykonawca zapewnia:</P><P>— ubezpieczenie uczestników kursu od następstw nieszczęśliwych wypadków – NNW (na cały okres trwania kursu),</P><P>— przeprowadzenie właściwych badań lekarskich przed rozpoczęciem kursu na terenie Oddziału Zewnętrznego w Wąsoszu Górnym (w sytuacji rezygnacji osadzonego z kursu i wprowadzenia na jego miejsce nowego uczestnika przed zakończeniem 20 % całkowitego czasu trwania zajęć szkoleniowych kompleksowe badania lekarskie również dla tej osoby),</P><P>— adekwatny do rodzaju kursu komplet odzieży ochronnej – ubrań roboczych, obuwia, rękawic, stający się własnością Zamawiającego po jego zakończeniu,</P><P>— okulary ochronne, słuchawki ochronne, nakolanniki brukarskie, zgodnie z przepisami BHP i w liczbie zapewniającej prawidłową realizację zajęć praktycznych kursu,</P><P>— materiały biurowe dla 12 uczestników szkolenia (zeszyt, długopis),</P><P>— podręcznik/skrypt dla każdego uczestnika kursu, stający się jego własnością po ukończeniu kursu,</P><P>— egzemplarz podręcznika lub skryptu szkoleniowego dla Zamawiającego na własność,</P><P>— napoje na zajęcia praktyczne dla uczestników kursu,</P><P>— wszelkiego rodzaju materiały zużywalne (stające się własnością Zamawiającego po zakończeniu kursu) i narzędzia (jako sprzęt własny/wypożyczony Wykonawcy), niezbędne do prawidłowego przeprowadzenia zajęć praktycznych w zakresie wskazanym w pkt 5,</P><P>— paliwo potrzebne do sprzętu używanego podczas zajęć praktycznych kursu.</P><P>Kwota przeznaczona na zakup środków oraz materiałów zużywalnych niezbędnych do prawidłowej realizacji kursu musi mieścić się w przedziale 38 %-40 % ogólnej ceny za kurs (liczona od wartości za kurs „Brukarz”, nie uwzględniając wartości zajęć aktywizacyjnych).</P><P>Zakup środków i materiałów zużywalnych oraz koszty związane z ich dostawą na teren jednostki penitencjarnej zapewnia Wykonawca.</P><P>Sprzęt i materiały zużywalne zakupione z środków przeznaczonych na realizację kursu stają się własnością Zamawiającego po jego zakończeniu.</P><P>Koszty transportu sprzętu i narzędzi własnych Wykonawcy, wykorzystywanych podczas realizacji zajęć praktycznych, leżą po jego stronie.</P><P>Wykonawca zobowiązuje się do uwzględnienia wszelkich kosztów związanych z ww. zaleceniami w kalkulacji cenowej formularza ofertowego.</P><P>7. Zamawiający zapewnia:</P><P>— dostęp do miejsca realizacji zajęć teoretyczno-praktycznych na kursie,</P><P>— grupę 12 osadzonych, uczestników kursu (a w przypadku przerwania przez osadzonego uczestnictwa w zajęciach przed upływem 20 % całkowitego czasy trwania kursu – wprowadzenie nowego uczestnika z rezerwy),</P><P>— papier ksero w celu wykorzystania do przygotowania materiałów szkoleniowych (poglądowych) dla uczestników kursu,</P><P>— dostęp do urządzeń, których zakup był współfinansowany na potrzeby realizacji Projektu przez Unię Europejską w ramach Europejskiego Funduszu Społecznego, w postaci: zagęszczarka, piła stołowa, taczka, szlifierka kątowa, niwelator.</P><P>8. Kurs w całości musi zostać zrealizowane na terenie jednostki penitencjarnej – Oddziału Zewnętrznego w Wąsoszu Górnym.</P><P>Kurs "Aktywny na rynku pracy".</P><P>1. Kurs przeznaczony jest dla 12 mężczyzn – skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Oddziale Zewnętrznym w Wąsoszu Górnym, posiadających wykształcenie min. podstawowe – uczestników kursu przyuczającego do zawodu brukarza.</P><P>2. Czas trwania kursu: 30 godzin.</P><P>Godzina szkolenia = godzina dydaktyczna = 45 minut.</P><P>3. Zamawiający informuje, iż pozostałe wytyczne w zakresie realizacji kursu Aktywny na rynku pracy są identyczne jak opisane w przypadku realizacji zajęć po kursie Obsługa komputera z pakietem magazynowym i kasą fiskalną (część I zamówienia).</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="80500000"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80533000"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="20000.00">20 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="22000.00">22 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zamawiający zastrzega, iż terminy realizacji poszczególnych części zamówienia mogą ulec zmianom, w sytuacji braku zabezpieczenia środków w planie finansowym Zamawiającego.</P><P>Zamawiający informuje Oferentów, iż zgodnie z art. 93 ust. 1a ustawy Pzp, ma prawo unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia i odstąpić od podpisania umowy, jeżeli środki jakie zamierzał przeznaczyć na zrealizowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane.</P><P>Zamawiający informuje Oferentów, iż terminy podpisania umów z Wykonawcami, uzależnione będą od daty zabezpieczenia środków w planie finansowym na realizację poszczególnych części zamówienia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Kurs "Technolog robót wykończeniowych" + "Aktywny na rynku pracy"</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Kurs „Technolog robót wykończeniowych”.</P><P>1. Kurs przeznaczony jest dla 12 mężczyzn – skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Areszcie Śledczym w Częstochowie, posiadających wykształcenie min. podstawowe.</P><P>2. Czas trwania kursu: 130 godzin (w tym: 30 godzin zajęć teoretycznych, 100 godzin zajęć praktycznych);</P><P>Godzina szkolenia = godzina dydaktyczna = 45 minut.</P><P>3. Zamawiający wymaga, aby zajęcia odbywały się od codziennie, od poniedziałku do piątku, w godzinach pracy administracji (między godz. 7:30 a 15:00), po 7-8 godzin dydaktycznych, przy zachowaniu terminu wykonania zamówienia określonego w rozdziale IV niniejszej SIWZ. Jedynie w uzasadnionych przypadkach, w porozumieniu z Zamawiającym i po wydaniu pisemnej zgody przez Dyrektora jednostki, dopuszczalne jest odstępstwo od powyższych wymogów.</P><P>4. Między godziną 12:00 a 13:00 na terenie jednostki penitencjarnej ma miejsce obowiązkowa przerwa obiadowa. Zajęcia na kursie zostają w tym czasie wstrzymane, a czas przeznaczony na wydawanie i spożywanie obiadu nie jest liczony do całkowitej liczby godzin kursu.</P><P>5. Zamawiający wymaga, aby najpóźniej w dniu podpisania umowy Wykonawca przedstawił do weryfikacji i akceptacji harmonogram zajęć na kursie, który musi zawierać:</P><P>— godziny zegarowe w jakich odbywać się będą zajęcia w danym dniu, uwzględniwszy 10-minutowe przerwy po każdych kolejnych 90 minutach zajęć oraz czas przeznaczony na obiad dla osadzonych,</P><P>— realizację przedstawionego przez Wykonawcę programu nauczania w rozbiciu na poszczególne dni, uwzględniającego tematykę zajęć oraz liczbę godzin dydaktycznych w danym dniu.</P><P>6. Kurs powinien być opracowany zgodnie z obowiązującymi w tym zakresie przepisami prawa oraz winien obejmować m.in. następujące zagadnienia:</P><P>— organizacja stanowiska pracy do robót malarskich, murarskich, tynkarskich, okładzinowych i podłogowych, zgodnie z wymogami bhp i ppoż,</P><P>— dobór materiałów do wykonania określonych robót wykończeniowych z zasadami oceniania, obliczania i sporządzania zapotrzebowanie na materiały,</P><P>— przygotowanie materiałów do wykonania robót: wykonywanie obróbki mechanicznej i termicznej materiałów, sporządzanie zaprawy, roztworów, klejów, zapraw tynkarskich tradycyjne oraz z gotowych suchych mieszanek i mas plastycznych,</P><P>— zasady doboru oraz właściwego użytkowania narzędzi i urządzeń mechanicznych przy wykonywaniu określonych robót wykończeniowych,</P><P>— ocena stanu technicznego różnego rodzaju podłoży i przygotowanie ich odpowiednio do rodzaju wykończenia powierzchni,</P><P>— przygotowanie różnych podłoży pod malowanie, tynki lub okładziny,</P><P>— wykonywanie powłok malarskich w różnych technikach (klejowej, emulsyjnej, olejnej),</P><P>— wykonywanie tynków zwykłych i cienkowarstwowych,</P><P>— mocowanie i wykańczanie okładzin ściennych i podłogowych z różnego rodzaju materiałów (płytek, płyt, paneli),</P><P>— wykonywanie rusztów (pod okładziny, obudowy, ścianki działowe), układanie wymaganej izolacji, mocowanie różnego rodzaju płyty i paneli (np. gipsowo-kartonowych, z tworzyw sztucznych itp.),</P><P>— murowanie ścianek działowych, osłonowych oraz obudowy pionów i urządzeń z różnych materiałów (cegieł, pustaków, bloczków i płyt),</P><P>— osadzanie drobnych elementów prefabrykowanych,</P><P>— zasady dokonywania oceny jakości i prawidłowości wykonywanych robót wykończeniowych.</P><P>7. W celu zapewnienia wszystkim uczestnikom kursu (grupa 12 osób) jednakowej możliwości zdobywania wiedzy i umiejętności podczas zajęć praktycznych w powiązaniu z optymalnym wykorzystaniem czasu przeznaczonego na realizację części praktycznej kursu (100 godzin dydaktycznych), Zamawiający postanawia udostępnić Wykonawcy na ten cel 2 cele mieszkalne (o powierzchni około 40 m2 każda), w których każdy z uczestników pozna zasady wykonywania prac z zakresu murowania, tynkowania, gipsowania, malowania farbami olejnymi i emulsyjnymi, układania płytek, wykonywania zabudowy sanitarnej, prostych instalacji hydraulicznych, itp.</P><P>8. Wykonawca zapewnia:</P><P>— ubezpieczenie uczestników kursu od następstw nieszczęśliwych wypadków – NNW (na cały okres trwania kursu),</P><P>— przeprowadzenie właściwych badań lekarskich przed rozpoczęciem kursu na terenie Aresztu Śledczego w Częstochowie (w sytuacji rezygnacji osadzonego z kursu i wprowadzenia na jego miejsce nowego uczestnika przed zakończeniem 20 % całkowitego czasu trwania zajęć szkoleniowych kompleksowe badania lekarskie również dla tej osoby),</P><P>— adekwatny do rodzaju kursu komplet odzieży ochronnej – ubrań roboczych, obuwia, rękawic, stający się własnością Zamawiającego po jego zakończeniu,</P><P>— materiały i narzędzia zabezpieczające podczas zajęć praktycznych, zgodne z przepisami bhp (okulary ochronne, maski przeciwpyłowe, nakrycia głowy),</P><P>— materiały biurowe dla 12 uczestników szkolenia (zeszyt, długopis),</P><P>— podręcznik/skrypt szkoleniowy dla każdego uczestnika kursu, stający się jego własnością po ukończeniu kursu,</P><P>— egzemplarz podręcznika dla Zamawiającego na własność,</P><P>— napoje na zajęcia praktyczne dla uczestników kursu,</P><P>— wszelkiego rodzaju materiały zużywalne (stające się własnością Zamawiającego po zakończeniu kursu) i narzędzia (jako sprzęt własny/wypożyczony Wykonawcy), niezbędne do prawidłowego przeprowadzenia zajęć praktycznych w zakresie wskazanym w pkt 7, (m.in. szpachle, pędzle, wiadra, itp.).</P><P>Kwota przeznaczona na zakup środków oraz materiałów zużywalnych niezbędnych do prawidłowej realizacji kursu musi mieścić się w przedziale 38 %-40 % ogólnej ceny za kurs (liczona od wartości za kurs „Technolog robót wykończeniowych”, nie uwzględniając wartości zajęć aktywizacyjnych).</P><P>Zakup środków i materiałów zużywalnych oraz koszty związane z ich dostawą na teren jednostki penitencjarnej zapewnia Wykonawca.</P><P>Sprzęt i materiały zużywalne zakupione z środków przeznaczonych na realizację kursu stają się własnością Zamawiającego po jego zakończeniu.</P><P>Koszty transportu sprzętu i narzędzi własnych Wykonawcy, wykorzystywanych podczas realizacji zajęć praktycznych, leżą po jego stronie.</P><P>Wykonawca zobowiązuje się do uwzględnienia wszelkich kosztów związanych z ww. zaleceniami w kalkulacji cenowej formularza ofertowego.</P><P>9. Zamawiający zapewnia:</P><P>— dostęp do miejsca realizacji zajęć teoretyczno-praktycznych na kursie,</P><P>— grupę 12 osadzonych, uczestników kursu (a w przypadku przerwania przez osadzonego uczestnictwa w zajęciach przed upływem 20 % całkowitego czasy trwania kursu – wprowadzenie nowego uczestnika z rezerwy),</P><P>— papier ksero w celu wykorzystania do przygotowania materiałów szkoleniowych (poglądowych) dla uczestników kursu,</P><P>— dostęp do urządzeń, których zakup był współfinansowany na potrzeby realizacji Projektu przez Unię Europejską w ramach Europejskiego Funduszu Społecznego, w postaci: szlifierki kątowej, piły stołowej, przecinarki stołowej – tarczy, taczki, wiertarki udarowej, drabiny, młota udarowego, zestawu wierteł.</P><P>10. Kurs w całości musi zostać zrealizowane na terenie jednostki penitencjarnej – Aresztu Śledczego w Częstochowie.</P><P>Kurs "Aktywny na rynku pracy".</P><P>1. Kurs przeznaczony jest dla 12 mężczyzn – skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Areszcie Śledczym w Częstochowie, posiadających wykształcenie min. podstawowe – uczestników kursu przyuczającego do zawodu technologa robót wykończeniowych.</P><P>2. Czas trwania kursu: 30 godzin</P><P>Godzina szkolenia = godzina dydaktyczna = 45 minut.</P><P>3. Zamawiający wymaga, aby zajęcia odbywały się od codziennie, od poniedziałku do piątku, w godzinach pracy administracji (między godz. 7:30 a 15:30), po 7-8 godzin dydaktycznych, przy zachowaniu terminu wykonania zamówienia określonego w rozdziale IV niniejszej SIWZ. Jedynie w uzasadnionych przypadkach, w porozumieniu z Zamawiającym i po wydaniu pisemnej zgody przez Dyrektora jednostki, dopuszczalne jest odstępstwo od powyższych wymogów.</P><P>4. Między godziną 12:00 a 13:00 na terenie jednostki penitencjarnej ma miejsce obowiązkowa przerwa obiadowa. Zajęcia na kursie zostają w tym czasie wstrzymane, a czas przeznaczony na wydawanie i spożywanie obiadu nie jest liczony do całkowitej liczby godzin kursu.</P><P>5. Zamawiający wymaga, aby najpóźniej na 2 dni przed terminem rozpoczęcia kursu Wykonawca przedstawił do weryfikacji i akceptacji harmonogram zajęć, który uwzględniać musi:</P><P>— godziny zegarowe w jakich odbywać się będą zajęcia w danym dniu, uwzględniwszy 10-minutowe przerwy po każdych kolejnych 90 minutach zajęć oraz czas przeznaczony na obiad dla osadzonych,</P><P>— realizację przedstawionego przez Wykonawcę programu nauczania w rozbiciu na poszczególne dni, uwzględniającego tematykę zajęć oraz liczbę godzin dydaktycznych w danym dniu.</P><P>6. Zamawiający zakłada, że realizacja kursu aktywizacyjnego rozpocznie się po zakończeniu zajęć z zakresu obsługi komputera. Niemniej jednak, w uzasadnionym przypadku, na wniosek Wykonawcy i wyłącznie po wydaniu zgody przez Dyrektora AŚ w Częstochowie, dopuszcza się możliwość realizacji zajęć w innej konfiguracji. Powyższe musi jednak zostać zgłoszone przez Wykonawcę najpóźniej na 2 dni przed podpisaniem umowy.</P><P>7. Kurs powinien obejmować m.in. następujące zagadnienia:</P><P>a. komunikacja interpersonalna;</P><P>b. samoocena, uzdolnienia, doświadczenia życiowe;</P><P>c. odkrywanie własnych umiejętności, możliwości, cech i predyspozycji zawodowych;</P><P>d. określenie stopnia motywacji (określenie gotowości do podjęcia pracy);</P><P>e. podwyższanie poczucia własnej wartości;</P><P>f. zapoznanie uczestników z aktualnym rynkiem pracy i dynamiką jego przekształceń;</P><P>g. techniki poszukiwania pracy (w tym samodzielne poszukiwanie pracy, analizowanie ofert pracy);</P><P>h. nabycie umiejętności prawidłowego pisania dokumentów aplikacyjnych (CV, list motywacyjny);</P><P>i. opracowanie planów działania;</P><P>j. przygotowanie do rozmowy kwalifikacyjnej oraz reguły prowadzenia skutecznego dialogu z pracodawcą (w tym: elementy autoprezentacji);</P><P>k. ABC uruchamiania własnej działalności gospodarczej.</P><P>8. Zamawiający wymaga, aby na zakończenie kursu Aktywny na rynku pracy został przeprowadzony egzamin sprawdzający zdobytą wiedzę. Czasu trwania egzaminu nie wlicza się do całkowitej liczby godzin kursu. Egzamin odbędzie się w siedzibie Aresztu Śledczego w Częstochowie przed komisją egzaminacyjną, w skład której wejdzie przynajmniej jeden przedstawiciel Zamawiającego. Po przeprowadzonym egzaminie Wykonawca sporządza protokół egzaminacyjny.</P><P>9. Zamawiający zapewnia:</P><P>— dostęp do miejsca realizacji zajęć teoretyczno-praktycznych na kursie,</P><P>— papier ksero w celu wykorzystania do przygotowania materiałów szkoleniowych (poglądowych) dla uczestników kursu,</P><P>— grupę 12 osadzonych, uczestników kursu, którzy wcześniej ukończyli kurs Technologa robót wykończeniowych.</P><P>10. Wykonawca zapewnia:</P><P>— ubezpieczenie uczestników kursu od następstw nieszczęśliwych wypadków – NNW (na cały okres trwania kursu),</P><P>— podręcznik (skrypt, trwale zszyte materiały) dla każdego uczestnika kursu, stający się jego własnością po ukończeniu kursu,</P><P>— egzemplarz podręcznika lub skryptu szkoleniowego dla Zamawiającego na własność,</P><P>— pozostały sprzęt, środki oraz materiały piśmienne (np. materiały na płytach CD, opracowania, zestawienia, tablice poglądowe, broszury informacyjne, zeszyty, flipchart, markery, itp.).</P><P>Zapewnienie sprzętu, środków oraz materiałów niezbędnych do prawidłowej realizacji i właściwego przebiegu kursu nie może przekroczyć 40 % ogólnej ceny za kurs (liczone od wartości za kurs „Aktywny na rynku pracy”, nie uwzględniając wartości kursu „Technolog robót wykończeniowych”).</P><P>11. Kurs w całości musi zostać zrealizowany na terenie jednostki penitencjarnej – Aresztu Śledczego w Częstochowie.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="80500000"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80533000"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="20000.00">20 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="22000.00">22 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zamawiający zastrzega, iż terminy realizacji poszczególnych części zamówienia mogą ulec zmianom, w sytuacji braku zabezpieczenia środków w planie finansowym Zamawiającego.</P><P>Zamawiający informuje Oferentów, iż zgodnie z art. 93 ust. 1a ustawy Pzp, ma prawo unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia i odstąpić od podpisania umowy, jeżeli środki jakie zamierzał przeznaczyć na zrealizowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane.</P><P>Zamawiający informuje Oferentów, iż terminy podpisania umów z Wykonawcami, uzależnione będą od daty zabezpieczenia środków w planie finansowym na realizację poszczególnych części zamówienia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Kurs "Technolog robót wykończeniowych" + "Aktywny na rynku pracy"</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Kurs „Technolog robót wykończeniowych”.</P><P>1. Kurs przeznaczony jest dla 12 mężczyzn – skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Areszcie Śledczym w Częstochowie, posiadających wykształcenie min. podstawowe.</P><P>2. Czas trwania kursu: 130 godzin (w tym: 30 godzin zajęć teoretycznych, 100 godzin zajęć praktycznych);</P><P>Godzina szkolenia = godzina dydaktyczna = 45 minut.</P><P>3. Zamawiający wymaga, aby zajęcia odbywały się od codziennie, od poniedziałku do piątku, w godzinach pracy administracji (między godz. 7:30 a 15:00), po 7-8 godzin dydaktycznych, przy zachowaniu terminu wykonania zamówienia określonego w rozdziale IV niniejszej SIWZ. Jedynie w uzasadnionych przypadkach, w porozumieniu z Zamawiającym i po wydaniu pisemnej zgody przez Dyrektora jednostki, dopuszczalne jest odstępstwo od powyższych wymogów.</P><P>4. Między godziną 12:00 a 13:00 na terenie jednostki penitencjarnej ma miejsce obowiązkowa przerwa obiadowa. Zajęcia na kursie zostają w tym czasie wstrzymane, a czas przeznaczony na wydawanie i spożywanie obiadu nie jest liczony do całkowitej liczby godzin kursu.</P><P>5. Zamawiający wymaga, aby najpóźniej w dniu podpisania umowy Wykonawca przedstawił do weryfikacji i akceptacji harmonogram zajęć na kursie, który musi zawierać:</P><P>— godziny zegarowe w jakich odbywać się będą zajęcia w danym dniu, uwzględniwszy 10-minutowe przerwy po każdych kolejnych 90 minutach zajęć oraz czas przeznaczony na obiad dla osadzonych,</P><P>— realizację przedstawionego przez Wykonawcę programu nauczania w rozbiciu na poszczególne dni, uwzględniającego tematykę zajęć oraz liczbę godzin dydaktycznych w danym dniu.</P><P>6. Kurs powinien być opracowany zgodnie z obowiązującymi w tym zakresie przepisami prawa oraz winien obejmować m.in. następujące zagadnienia:</P><P>— organizacja stanowiska pracy do robót malarskich, murarskich, tynkarskich, okładzinowych i podłogowych, zgodnie z wymogami bhp i ppoż,</P><P>— dobór materiałów do wykonania określonych robót wykończeniowych z zasadami oceniania, obliczania i sporządzania zapotrzebowanie na materiały,</P><P>— przygotowanie materiałów do wykonania robót: wykonywanie obróbki mechanicznej i termicznej materiałów, sporządzanie zaprawy, roztworów, klejów, zapraw tynkarskich tradycyjne oraz z gotowych suchych mieszanek i mas plastycznych,</P><P>— zasady doboru oraz właściwego użytkowania narzędzi i urządzeń mechanicznych przy wykonywaniu określonych robót wykończeniowych,</P><P>— ocena stanu technicznego różnego rodzaju podłoży i przygotowanie ich odpowiednio do rodzaju wykończenia powierzchni,</P><P>— przygotowanie różnych podłoży pod malowanie, tynki lub okładziny,</P><P>— wykonywanie powłok malarskich w różnych technikach (klejowej, emulsyjnej, olejnej),</P><P>— wykonywanie tynków zwykłych i cienkowarstwowych,</P><P>— mocowanie i wykańczanie okładzin ściennych i podłogowych z różnego rodzaju materiałów (płytek, płyt, paneli),</P><P>— wykonywanie rusztów (pod okładziny, obudowy, ścianki działowe), układanie wymaganej izolacji, mocowanie różnego rodzaju płyty i paneli (np. gipsowo-kartonowych, z tworzyw sztucznych itp.),</P><P>— murowanie ścianek działowych, osłonowych oraz obudowy pionów i urządzeń z różnych materiałów (cegieł, pustaków, bloczków i płyt),</P><P>— osadzanie drobnych elementów prefabrykowanych,</P><P>— zasady dokonywania oceny jakości i prawidłowości wykonywanych robót wykończeniowych.</P><P>7. W celu zapewnienia wszystkim uczestnikom kursu (grupa 12 osób) jednakowej możliwości zdobywania wiedzy i umiejętności podczas zajęć praktycznych w powiązaniu z optymalnym wykorzystaniem czasu przeznaczonego na realizację części praktycznej kursu (100 godzin dydaktycznych), Zamawiający postanawia udostępnić Wykonawcy na ten cel 2 cele mieszkalne (o powierzchni około 40 m2 każda), w których każdy z uczestników pozna zasady wykonywania prac z zakresu murowania, tynkowania, gipsowania, malowania farbami olejnymi i emulsyjnymi, układania płytek, wykonywania zabudowy sanitarnej, prostych instalacji hydraulicznych, itp.</P><P>8. Wykonawca zapewnia:</P><P>— ubezpieczenie uczestników kursu od następstw nieszczęśliwych wypadków – NNW (na cały okres trwania kursu),</P><P>— przeprowadzenie właściwych badań lekarskich przed rozpoczęciem kursu na terenie Aresztu Śledczego w Częstochowie (w sytuacji rezygnacji osadzonego z kursu i wprowadzenia na jego miejsce nowego uczestnika przed zakończeniem 20 % całkowitego czasu trwania zajęć szkoleniowych kompleksowe badania lekarskie również dla tej osoby),</P><P>— adekwatny do rodzaju kursu komplet odzieży ochronnej – ubrań roboczych, obuwia, rękawic, stający się własnością Zamawiającego po jego zakończeniu,</P><P>— materiały i narzędzia zabezpieczające podczas zajęć praktycznych, zgodne z przepisami bhp (okulary ochronne, maski przeciwpyłowe, nakrycia głowy),</P><P>— materiały biurowe dla 12 uczestników szkolenia (zeszyt, długopis),</P><P>— podręcznik dla każdego uczestnika kursu, stający się jego własnością po ukończeniu kursu,</P><P>— egzemplarz podręcznika dla Zamawiającego na własność,</P><P>— napoje na zajęcia praktyczne dla uczestników kursu,</P><P>— wszelkiego rodzaju materiały zużywalne (stające się własnością Zamawiającego po zakończeniu kursu) i narzędzia (jako sprzęt własny/wypożyczony Wykonawcy), niezbędne do prawidłowego przeprowadzenia zajęć praktycznych w zakresie wskazanym w pkt 7, (m.in. szpachle, pędzle, wiadra, itp.).</P><P>Kwota przeznaczona na zakup środków oraz materiałów zużywalnych niezbędnych do prawidłowej realizacji kursu musi mieścić się w przedziale 38 %-40 % ogólnej ceny za kurs (liczona od wartości za kurs „Technolog robót wykończeniowych”, nie uwzględniając wartości zajęć aktywizacyjnych).</P><P>Zakup środków i materiałów zużywalnych oraz koszty związane z ich dostawą na teren jednostki penitencjarnej zapewnia Wykonawca.</P><P>Sprzęt i materiały zużywalne zakupione z środków przeznaczonych na realizację kursu stają się własnością Zamawiającego po jego zakończeniu.</P><P>Koszty transportu sprzętu i narzędzi własnych Wykonawcy, wykorzystywanych podczas realizacji zajęć praktycznych, leżą po jego stronie.</P><P>Wykonawca zobowiązuje się do uwzględnienia wszelkich kosztów związanych z ww. zaleceniami w kalkulacji cenowej formularza ofertowego.</P><P>9. Zamawiający zapewnia:</P><P>— dostęp do miejsca realizacji zajęć teoretyczno-praktycznych na kursie,</P><P>— grupę 12 osadzonych, uczestników kursu (a w przypadku przerwania przez osadzonego uczestnictwa w zajęciach przed upływem 20 % całkowitego czasy trwania kursu – wprowadzenie nowego uczestnika z rezerwy),</P><P>— papier ksero w celu wykorzystania do przygotowania materiałów szkoleniowych (poglądowych) dla uczestników kursu,</P><P>— dostęp do urządzeń, których zakup był współfinansowany na potrzeby realizacji Projektu przez Unię Europejską w ramach Europejskiego Funduszu Społecznego, w postaci: szlifierki kątowej, piły stołowej, przecinarki stołowej – tarczy, taczki, wiertarki udarowej, drabiny, młota udarowego, zestawu wierteł.</P><P>10. Kurs w całości musi zostać zrealizowane na terenie jednostki penitencjarnej – Aresztu Śledczego w Częstochowie.</P><P>Kurs "Aktywny na rynku pracy".</P><P>1. Kurs przeznaczony jest dla 12 mężczyzn – skazanych odbywających karę pozbawienia wolności w Areszcie Śledczym w Częstochowie, posiadających wykształcenie min. podstawowe – uczestników kursu przyuczającego do zawodu brukarza.</P><P>2. Czas trwania kursu: 30 godzin.</P><P>Godzina szkolenia = godzina dydaktyczna = 45 minut.</P><P>3. Zamawiający informuje, iż pozostałe wytyczne w zakresie realizacji kursu Aktywny na rynku pracy są identyczne jak opisane w przypadku realizacji zajęć po kursie Technolog robót wykończeniowych (część III zamówienia).</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="80500000"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80533000"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="20000.00">20 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="22000.00">22 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zamawiający zastrzega, iż terminy realizacji poszczególnych części zamówienia mogą ulec zmianom, w sytuacji braku zabezpieczenia środków w planie finansowym Zamawiającego.</P><P>Zamawiający informuje Oferentów, iż zgodnie z art. 93 ust. 1a ustawy Pzp, ma prawo unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia i odstąpić od podpisania umowy, jeżeli środki jakie zamierzał przeznaczyć na zrealizowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane.</P><P>Zamawiający informuje Oferentów, iż terminy podpisania umów z Wykonawcami, uzależnione będą od daty zabezpieczenia środków w planie finansowym na realizację poszczególnych części zamówienia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="570146.40">570 146,40</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>6</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze na podstawie których Zamawiający planuje udzielić zamówienia, zostały określone w SIWZ.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Określone w SIWZ.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące:</P><P>1.1. posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania;</P><P>1.2. posiadania wiedzy i doświadczenia;</P><P>1.3. dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia (lub którzy przedstawią pisemne zobowiązanie innych podmiotów do udostępnienia na okres realizacji kursów potencjału technicznego i osób zdolnych do wykonania przedmiotu zamówienia);</P><P>1.4. sytuacji ekonomicznej i finansowej;</P><P>1.5. wobec których brak jest podstaw do wykluczenia;</P><P>1.6. wykonawca musi posiadać zaktualizowany wpis do Rejestru Instytucji Szkoleniowych.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Aktualny odpis z właściwego rejestru, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, a w stosunku do osób fizycznych oświadczenie w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp.</P><P>2. Aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, lub zaświadczenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>3. Aktualne zaświadczenie właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie zdrowotne i społeczne, lub potwierdzenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>4. Aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 ustawy (o niekaralności dot. osób fizycznych, osób wchodzących w skład zarządu, wspólników itd.), wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>5. Aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 9 ustawy (o niekaralności dot. podmiotu zbiorowego), wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Dysponowanie odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia (lub którzy przedstawią pisemne zobowiązanie innych podmiotów do udostępnienia na okres realizacji kursów potencjału technicznego i osób zdolnych do wykonania przedmiotu zamówienia).</P><P>Zamawiający uzna ten warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, iż posiada kadrę z odpowiednim wykształceniem i doświadczeniem zawodowym zdolną do należytego przeprowadzenia zajęć na kursach objętych przedmiotem zamówienia.</P><P>2. Wykaz usług tożsamych z przedmiotem zamówienia.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>S/PO KL - 220/ZP/1/2011</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>08:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>08:45</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Areszt Śledczy w Częstochowie, ul. Mirowska 22, 42-200 Częstochowa, POLSKA.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>Wrzesień 2011r.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>„Cykl szkoleniowo-aktywizacyjny służący podniesieniu kwalifikacji zawodowych osób pozbawionych wolności oraz przygotowaniu ich do powrotu na rynek pracy po zakończeniu odbywania kary pozbawienia wolności” – Priorytet I, Działanie 1.3, Poddziałanie 1.3.4. Programu Operacyjnego Kapitał Ludzki.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Prezes Urzędu Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>UZP - Departament Odwołań</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>