<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024987-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-017180-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-024987</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024987-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.onkol.kielce.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66511000">life insurance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL331">Kielecki</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 771 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110302 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110302 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Животозастраховане</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Životní pojištění</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Livsforsikring</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Lebensversicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Elukindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφαλειών ζωής</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>life insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros de vida</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance vie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assicurazione sulla vita</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Dzīvības apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Gyvybės draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Life insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Életbiztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-assigurazzjoni tal-ħajja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Levensverzekeringen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczeń na życie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguros de vida</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare de viaţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby životného poistenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve življenjskega zavarovanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Henkivakuutuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Livförsäkringar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Świętokrzyskie Centrum Onkologii Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Świętokrzyskie Centrum Onkologii Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Artwińskiego 3</ADDRESS><TOWN>Kielce</TOWN><POSTAL_CODE>25-734</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><ATTENTION>Hubert Kaczmarczyk, Mariusz Klimczak</ATTENTION><PHONE>+48 413674394 / 413674474</PHONE><E_MAIL>mariuszkl@onkol.kielce.pl</E_MAIL><FAX>+48 3674071</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.onkol.kielce.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Grupowe ubezpieczenie na życie pracowników Świętokrzyskiego Centrum Onkologii Samodzielnego Zakładu Opieki Zdrowotnej w Kielcach oraz członków ich rodzin.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>6</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Terytorium RP.</P></LOCATION><NUTS CODE="PL331"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest grupowe ubezpieczenie na życie pracowników Świętokrzyskiego Centrum Onkologii Samodzielnego Zakładu Opieki Zdrowotnej w Kielcach oraz członków ich rodzin.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66511000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Szacunkowa wartość zamówienia powyżej 193 000 EUR. Zakres ubezpieczenia obejmuje grupowe ubezpieczenie na życie pracowników Zamawiającego oraz członków ich rodzin.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1771000.00">1 771 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>24</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Składając ofertę Wykonawca obowiązany będzie zabezpieczyć ofertę wadium w wysokości: 35 400,00 PLN (słownie: trzydzieści pięć tysięcy czterysta złotych)</P><P>2) Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Forma wniesienia wadium.</P><P>1) Wadium może być wniesione w następujących formach:</P><P>— w pieniądzu,</P><P>— w poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>— w gwarancjach bankowych,</P><P>— w gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>— poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. nr 109, poz. 1158, ze zm.).</P><P>2) Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy wskazany przez Zamawiającego: PKO S.A. Oddział w Kielcach 75 1240 4416 1111 0000 4956 5870 Do oferty należy załączyć kopię dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium w formie pieniężnej (np. polecenie przelewu) poświadczoną za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę składającego ofertę.</P><P>3) Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli w podanym terminie składania ofert, tj. d. 2.3.2011 r. do godz. 10:00 znajdzie się na rachunku bankowym Zamawiającego.</P><P>4) Oferta musi być zabezpieczona wadium od dnia otwarcia przez okres 60 dni. W przypadku przesunięcia terminu składania ofert, termin ważności wadium należy przedłużyć.</P><P>5) W przypadku wadium wnoszonego w innej formie, niż przelew pieniężny prosimy oryginał dostarczyć w zamkniętej kopercie opisanej: Wadium na grupowe ubezpieczenie na życie pracowników ŚCO w Kielcach oraz członków ich rodzin do Sekcji Zamówień Publicznych pok. 2010 (Budynek administracyjny) w terminie składania ofert tj. do dnia 2.3.2011 r. do godz. 10:00, a kserokopię potwierdzoną przez Wykonawcę za zgodność z oryginałem załączyć do oferty.</P><P>6) Wadium złożone w formie innej niż pieniężna musi obejmować odpowiedzialność za wszystkie przypadki powodujące utratę wadium przez wykonawcę określone w art. 46 ust. 4a i ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych. Gwarancja bankowa lub ubezpieczeniowa powinna być nieodwołalna i bezwarunkowa oraz płatna na pierwsze żądanie.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie przedmiotowego zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają wspólnego pełnomocnika do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego zgodnie z art. 23 ust. 2 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące:</P><P>1) posiadania uprawnień do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania, tj.:</P><P>a) są uprawnieni do uczestnictwa w obrocie prawnym na podstawie odrębnych przepisów;</P><P>b) prowadzą działalność ubezpieczeniową w myśl ustawy z dnia 22.5.2003 roku o działalności ubezpieczeniowej (Dz.U. z 2003 roku Nr. 124, poz. 1151 ze zm.),co najmniej w zakresie tożsamym z przedmiotem zamówienia (tj. co najmniej w grupie 1 i 5 Działu I Załącznika do ustawy o działalności ubezpieczeniowej);</P><P>Dokumenty wymagane w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia:</P><P>1) zezwolenie właściwego organu na prowadzenie działalności ubezpieczeniowej w zakresie tożsamym z przedmiotem zamówienia lub, gdy zezwolenie nie jest wymagane na podstawie odrębnych przepisów, zaświadczenie właściwego organu nadzoru, że Wykonawca prowadzi działalność ubezpieczeniową w wymaganym zakresie lub, gdy zezwolenie nie jest wymagane na podstawie odrębnych przepisów, oświadczenie organu uprawnionego do reprezentowania Wykonawcy, że prowadzi on działalność ubezpieczeniową w wymaganym zakresie i nie jest konieczne posiadanie przez niego zezwolenia wraz z przytoczeniem podstawy prawnej.</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, składa potwierdzenie faktu notyfikacji otrzymane od organu nadzoru kraju siedziby Wykonawcy, a jeżeli organ nadzoru w kraju siedziby Wykonawcy takiego potwierdzenia nie dostarcza, Wykonawca składa oświadczenie organu uprawnionego do reprezentowania Wykonawcy, iż notyfikacja została dokonana i przyjęta przez polski organ nadzoru;</P><P>2) aktualny odpis z właściwego rejestru (np. wypis z Krajowego Rejestru Sądowego), jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>3) aktualna informacja z Krajowego Rejestru Karnego, potwierdzające, że żadnego z urzędujących członków organu zarządzającego prawomocnie nie skazano za przestępstwo popełnione w związku z postępowaniem o udzielenie zamówienia, przestępstwo przeciwko prawom osób wykonujących pracę zarobkową, przestępstwo przeciwko środowisku, przestępstwo przekupstwa, przestępstwo przeciwko obrotowi gospodarczemu lub inne przestępstwo popełnione w celu osiągnięcia korzyści majątkowych, a także za przestępstwo skarbowe lub przestępstwo udziału w zorganizowanej grupie albo związku mających na celu popełnienie przestępstwa lub przestępstwa skarbowego - wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>4) aktualna informacja z Krajowego Rejestru Karnego, że wobec Wykonawcy sąd nie orzekł zakazu ubiegania się o zamówienia, na podstawie przepisów o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych za czyny zabronione pod groźba kary wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>5) aktualne zaświadczenia właściwego naczelnika Urzędu Skarbowego oraz właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzające odpowiednio, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, opłat oraz składek na ubezpieczenie zdrowotne lub społeczne, lub zaświadczenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>6) oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia;</P><P>7) Wykonawcy mający siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej:</P><P>7.1. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, zamiast dokumentów o których mowa w pkt 2, 4 i 5 składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>(1) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości,</P><P>(2) nie orzeczono wobec niego zakazu ubiegania się o zamówienie,</P><P>(3) nie zalega z uiszczaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne i zdrowotne albo że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>7.2) Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt. 3) składa (4) zaświadczenie właściwego organu sądowego lub administracyjnego miejsca zamieszkania albo zamieszkania osoby, której dokumenty dotyczą, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 ustawy.</P><P>7.3) dokumenty, o których mowa powyżej oznaczone symbolami (1), (2), (4) powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa powyżej oznaczony symbolem (3), powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>7.4) Jeżeli w miejscu zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa powyżej oznaczonych symbolami (1), (2), (3), (4), zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykonawca ma siedzibą lub miejsce zamieszkania, złożonym nie wcześniej niż w terminie właściwym dla dokumentów, o których mowa powyżej oznaczonych symbolami (1), (2), (3), (4);</P><P>8. Wykonawcy mający siedzibę na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, których urzędujący członek/członkowie organu zarządzającego mają miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej:</P><P>a) jeżeli, w przypadku Wykonawcy mającego siedzibę na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej urzędujący członkowie organu zarządzającego mają miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, Wykonawca składa w odniesieniu do nich (5) zaświadczenie właściwego organu sądowego albo administracyjnego miejsca zamieszkania dotyczące niekaralności tych osób w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 5-8 ustawy, z tym że w przypadku, gdy w miejscu zamieszkania tych osób nie wydaje się takich zaświadczeń - zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego miejsca zamieszkania tych osób;</P><P>b) dokument, o którym mowa w pkt (5) powyżej, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski, poświadczonym za zgodność przez Wykonawcę.</P><P>Jeżeli Wykonawcy działają wspólnie, każdy z Wykonawców powinien samodzielnie spełniać warunki udziału w postępowaniu określone w niniejszym punkcie i złożyć dokumenty wymagane w celu potwierdzenia warunków udziału w postępowaniu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące sytuacji ekonomicznej i finansowej, tj.:</P><P>— zgodnie z art. 146 ustawy z dnia 22 maja 2003 roku o działalności ubezpieczeniowej (Dz.U. z 2003 roku nr 124, poz. 1151 ze zm.) posiadali na dzień 31.12.2009 i 30.9.2010 roku wskaźnik pokrycia marginesu wypłacalności co najmniej 100 %.</P><P>Oświadczenia i dokumenty wymagane wymagane w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P><P>— część sprawozdania finansowego sporządzonego na dzień 31.12.2009 r. umożliwiającą wyliczenie wskaźnika pokrycia marginesu wypłacalności środkami własnymi co najmniej 100 %,</P><P>— oświadczenie osób uprawnionych lub należycie umocowanych do reprezentowania Wykonawcy potwierdzające wysokość wskaźnika pokrycia marginesu wypłacalności środkami własnymi na dzień 31.12.2009 roku oraz 30.9.2010 roku co najmniej 100 %. Wzór oświadczenia stanowi zał. nr 5 do SIWZ.</P><P>Jeżeli Wykonawcy działają wspólnie, każdy z Wykonawców powinien samodzielnie spełniać warunki udziału w postępowaniu określone w niniejszym punkcie. Dokument o którym mowa powyżej musi dotyczyć sytuacji ekonomicznej każdego z Wykonawców osobno.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące posiadania wiedzy i doświadczenia oraz dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, tj.:</P><P>— posiadają w ramach wewnętrznej struktury jednostkę organizacyjną na terenie RP, która prowadzi obsługę w zakresie oceny ryzyka oraz świadczeń z tytułu grupowych ubezpieczeń na życie lub mają zawartą z przedsiębiorstwem świadczącym zawodowo na terenie RP usługi we wskazanym powyżej zakresie (przedsiębiorstwo to musi posiadać jednostkę organizacyjną na terenie RP, wskazaną umową na obsługę świadczeń. Niniejsza umowa może być zawarta z takim przedsiębiorstwem pod warunkiem zawieszającym lub rozwiązującym zawarcie umowy ubezpieczenia będącej przedmiotem zamówienia).</P><P>Oświadczenia i dokumenty wymagane w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu:</P><P>— oświadczenie osób uprawnionych lub należycie umocowanych do reprezentowania Wykonawcy potwierdzające posiadanie niezbędnej wiedzy i doświadczenia oraz dysponowanie potencjałem technicznym i osobami zdolnymi do wykonania zamówienia. Wzór stanowi załącznik nr 5 do SIWZ.</P><P>Jeżeli Wykonawcy działają wspólnie warunki udziału określone w niniejszym punkcie powinni spełniać łącznie. Dokument, o którym mowa powyżej może dotyczyć zdolności technicznej Wykonawców łącznie.</P><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące posiadania wiedzy i doświadczenia tj.</P><P>— wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych usług w zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku wiedzy i doświadczenia w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców, oraz załączenia dokumentu, ze te usługi zostały wykonane należycie,</P><P>— w ciągu ostatnich 3 lat, wykonywali, bądź wykonują usługę ubezpieczeniową polegającą na udzieleniu ochrony ubezpieczeniowej na życie dla co najmniej 250 osób w ramach jednej umowy ubezpieczenia.</P><P>Oświadczenia i dokumenty wymagane w celu potwierdzenia udziału w postępowaniu:</P><P>— wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych usług w zakresie niezbędnym do wykazania warunku wiedzy i doświadczenia w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców, oraz załączeniem dokumentu potwierdzającego, że te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie - Wykonawca w celu spełnienia powyższego zobowiązany jest wykazać min. jedną zrealizowaną usługę zbliżoną do przedmiotu zamówienia, tj. w ramach jednej umowy ubezpieczenia na życie udzielał, bądź udziela ochrony ubezpieczeniowej dla co najmniej 250 osób.</P><P>Jeżeli Wykonawcy działają wspólnie, warunek udziału w postępowaniu powinni spełniać łącznie. Dokument o którym mowa powyżej może dotyczyć Wykonawców łącznie.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Ustawa z dnia 22.5.2003 roku o działalności ubezpieczeniowej (Dz.U. z 2003 roku nr 124, poz. 1151 ze zm.).</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>AZP 241-08/2011</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><PAYABLE_DOCUMENTS><DOCUMENT_COST CURRENCY="PLN">30,00</DOCUMENT_COST><DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT><P>Płatność przelewem za zaliczeniem pocztowym lub gotówką w kasie Zamawiającego.</P></DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT></PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Jawne otwarcie nastąpi w siedzibie Zamawiającego ul. Artwińskiego 3c (budynek administracji) 25-734 Kielce, pokój 204: Sala Konferencyjna.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Dokumenty składające się na ofertę:</P><P>1) dokumenty potwierdzające spełnienie warunków udziału w postępowaniu określone w art. 22 ust. 1 i art. 24 ustawy Prawo zamówień publicznych,</P><P>2) wypełniony Formularz Oferty stanowiący załącznik nr 3 do SIWZ,</P><P>3) Wykonawca obowiązany jest wraz z ofertą złożyć oświadczenie o spełnieniu warunków stawianych Wykonawcom ubiegającym się o udzielenie zamówienia. Wzór stanowi zał. nr 5 do SIWZ,</P><P>4) oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia. Wzór stanowi zał. nr 6 od SIWZ,</P><P>5) ogólne (Szczególne) Warunki Ubezpieczenia lub inne wzorce umowne, które będą miały zastosowanie do poszczególnych ubezpieczeń objętych ofertą. Przy czym nie jest wymagane ich parafowanie,</P><P>6) stosowne pełnomocnictwo/pełnomocnictwa do reprezentowania Wykonawcy w postępowaniu udzielone dla osób/osoby podpisującej ofertę i wymagane oświadczenia, o ile osoba/osoby składająca i podpisująca ofertę nie jest ujawniona w wypisie z Krajowego Rejestru Sądowego - pełnomocnictwo powinno zawierać co najmniej umocowanie do złożenia oferty, oświadczeń i podpisania klauzuli zgodności składanych kopii dokumentów z oryginałem,</P><P>7) wszystkie dodatkowe informacje dotyczące przedmiotu, sposobu, warunków i zasad ubezpieczenia należy przedstawić w dodatkowym (-ych) załączniku (-kach) do Formularza Oferty, o ile nie można ich wskazać w formularzy oferty,</P><P>8) oferta nie może zawierać postanowień odbiegających od SIWZ,</P><P>9) do oferty należy załączyć kopię dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium w formie pieniężnej (art. polecenie przelewu) poświadczoną za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę składającego ofertę lub w przypadku wniesienia wadium w formie bankowej/ubezpieczeniowej gwarancji wadialnej. Wzór stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P><P>1) Wykonawca może może polegać na wiedzy i doświadczeniu, potencjale technicznym, osobach zdolnych do wykonania zamówienia lub zdolnościach finansowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączącego go z nim stosunków. Wykonawca w takiej sytuacji zobowiązany jest udowodnić zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia, w szczególności przedstawiając w tym celu pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonywaniu zamówienia.</P><P>2) Sposób oceny spełnienia warunków udziału w postępowaniu. Warunki udziału w postępowaniu oceniane będą według kryterium spełnia/nie spełnia z zastrzeżeniem art. 26 ust. 3 ustawy Prawo zamówień publicznych. Z treści załączonych dokumentów musi jednoznacznie wynikać, iż postawione warunki wykonawca spełnia.</P><P>3) Zamawiający nie dopuszcza składania ofert alternatywnych, oferty takie nie będą brane pod uwagę.</P><P>4) Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień uzupełniających.</P><P>5) Zamawiający nie ustanawia dynamicznego systemu zakupów.</P><P>6) Zamawiający nie wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>7) Zamawiający zastrzega, że ze względu na specyfikę przedmiotu zamówienia część lub całość zamówienia nie może być powierzona podwykonawcom.</P><P>8) Zamawiający przy opisie przedmiotu zamówienia nie wymaga, by przy realizacji świadczenia uczestniczyły osoby wskazane w art. 29 ust. 4, tym samym nie wskazuje żadnych wymagań w tym zakresie.</P><P>Zamawiający informuje, że zawrze, najpóźniej w terminie 60 dnia od dnia otwarcia ofert, umowę grupowego ubezpieczenia na życie pracowników Świętokrzyskiego Centrum Onkologii Samodzielnego Publicznego Zakładu Opieki Zdrowotnej w Kielcach oraz członków ich rodzin z wykonawcą, który przedstawi najkorzystniejszą ofertę nie podlegającą odrzuceniu. Okres świadczenia usługi grupowego ubezpieczenia na życie będzie trwał 24 miesiące i rozpocznie się nie później niż w terminie 5 miesięcy od daty podpisania umowy.</P><P>Niniejsze postępowanie prowadzone jest przy udziale brokera ubezpieczeniowego: Energo-Inwest-Broker S.A., z siedzibą w Toruniu, ul. Jęczmienna 21, 87-100 Toruń, wpisanym do KRS pod numerem 0000050455.</P><P>Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia zamieszczona będzie na stronie internetowej: strona www: http://bip2.onkol.kielce.pl.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Krajowa Izba Odwoławcza</ORGANISATION><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Zgodnie z art.180 ust. 1 ustawy od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy, przysługuje odwołanie. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminach określonych w art. 182 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Krajowa Izba Odwoławcza</ORGANISATION><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>