<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025059-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-018328-005</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110222</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025059</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025059-2011:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.lacse.fr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79635000">assessment centre services for recruitment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="FR">FRANCE</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110121</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110222 17:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110222 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="N">National or federal Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Париж</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с оценяване и подбор на нов персонал</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby hodnotících středisek pro nábor personálu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Evalueringstjenester i forbindelse med personalerekruttering</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewertung von Stellenbewerbern vor der Einstellung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN><TI_TEXT>Personalivalikukeskuste teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες κέντρου αξιολόγησης σε θέματα προσλήψεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>assessment centre services for recruitment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>París</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de centros de evaluación para selección de personal</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de centres d'évaluation en vue du recrutement</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di centri di valutazione per reclutamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN><TI_TEXT>Darbinieku vervēšanas novērtēšanas centra pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN><TI_TEXT>Su įdarbinimu susijusios įvertinimo centrų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Páras</TI_TOWN><TI_TEXT>Assessment centre services for recruitment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN><TI_TEXT>Munkaerő-felvétellel kapcsolatos értékelőközponti szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' ċentru tal-valutazzjoni għar-reklutaġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten van beoordelingscentrum voor aanwerving van personeel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi centrum oceny dla rekrutacji pracowników</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de avaliação para recrutamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de centre de evaluare pentru recrutare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby hodnotiaceho strediska týkajúce sa náboru pracovníkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve ocenjevalnega centra za zaposlovanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN><TI_TEXT>Arviointikeskuspalvelut työhönottoa varten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Bedömningstjänster vid rekrytering</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">ACSÉ</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="FR" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>ACSÉ</ORGANISATION><ADDRESS>209 rue de Bercy</ADDRESS><TOWN>Paris</TOWN><POSTAL_CODE>75585</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><CONTACT_POINT>SCPC</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mme Martine Bourcier</ATTENTION><PHONE>+33 140027412</PHONE><E_MAIL>scpc@lacse.fr</E_MAIL><FAX>+33 1140027714</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.lacse.fr</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.achatpublic.com</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="NATIONAL_AGENCY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Mission d'assistance auprès du programme européen Urbact 2 pour la sélection et la classification des experts du programme.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>22</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>194 avenue du Président Wilson, 93217 Saitn-Denis-la-Plaine, FRANCE.</P></LOCATION><NUTS CODE="FR"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Le présent marché a pour objet la réalisation d'une mission d'assistance auprès du programme européen Urbact 2 pour la sélection externe et la classification des experts du programme.</P><P>La prestation est attendue à 3 niveaux:</P><P>— l'examen des nouvelles candidatures d'experts thématiques, qui arrivent en flux continu, de façon à compléter le pool d'experts du programme urbact ii ainsi que l'alimentation de la base de données,</P><P>— la mise à jour de la base de données existante des experts Urbact, base de données mise à la disposition des villes, d'autres partenaires et du secrétariat Urbact,</P><P>— le recrutement d'experts ad-hoc en charge de tâches spécifiques au niveau du programme, tels que les membres du groupe d'examinateurs externes (qui sélectionne les réseaux Urbact) ou les managers de pôle thématique.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79635000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Le présent marché est un marché de service passé selon une procédure adaptée conformément à l'article 30 du code des marchés publics.</P><P>Il s'agit d'un marché mixte comprenant une partie forfaitaire et une partie à bons de commande conformément à l'article 77 du code des marchés publics.</P><P>Une négociation pourra avoir lieu avec le ou les candidats ayant présenté les meilleures offres notamment sur les modalités d'exécution des prestations et sur les prix.</P><P>Le marché prend effet à sa date de notification au titulaire et se termine un an après la date d'anniversaire de la notification.</P><P>Le marché peut ensuite être reconduit par décision expresse du pouvoir adjudicateur 2 fois par période de un an à la date d'anniversaire de la notification.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Crédits européens Urbact (FEDER et États membres). Paiement des sommes dues dans un maximum de 30 jours par virement. Passé ce délai des intérêts moratoires seront dus. Conformement à l'article 87 du code des marchés publics, une vance peut être versée au titualire.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Les entreprises peuvent se présenter en groupement solidaire ou conjoint. Dans ce dernier cas, le titulaire doit être mandataire solidaire du groupement conjoint.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Voir section VI: renseignements complémentaires (autres informations).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Voir section VI: renseignements complémentaires (autres informations).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Voir section VI: renseignements complémentaires (autres informations).</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Compétences et expériences du candidat pour remplir la mission</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Offre financière</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2011 URB 01 30</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>22</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>17:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>17:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EN"></LANGUAGE_EC><LANGUAGE_EC VALUE="FR"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>4</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>FEDER - fond européen de développement régional.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Le dossier de consultation (remis à titre gratuit) peut être envoyé aux candidats par courriel dès la réception d'une demande par courriel (scpc@lacse.fr) ou par télécopie (n° +33 140027714) au service commande publique et du contentieux. Indiquer la référence de la consultation: n° 2011 URB 01 30.</P><P>Le dossier de consultation peut également être téléchargé sur le site du profil acheteur à l'adresse suivante: www.achatpublic.com puis aller sur espace entreprises (rubrique: accédez à la salle des marchés) et indiquer ensuite dans le volet principal intitulé critères de recherche, la référence de la consultation: n° 2011 URB 01 30, cliquer enfin sur rechercher puis cliquer sur le volet qui apparaît alors comportant l'intitulé du marché.</P><P>Par ailleurs, le dossier peut aussi être téléchargé sur le site Internet de l'acsé (www.lacse.fr / rubrique "marchés" sous rubrique "en cours" sous la référence "n° 2011 URB 01 30"), ou sur le site d'urbact (www.urbact.eu).</P><P>Contenu et presentation des dossiers d'offres.</P><P>Il est impératif que les pièces des offres soient signées par la même personne, représentant légal de l'organisme candidat. S'Il existe un autre signataire, une délégation de signature formalisée doit être jointe.</P><P>Par ailleurs, les candidats sont priés de ne pas envoyer de documents reliés, afin de faciliter leur numérisation. Ils peuvent les agrafer ou les mettre dans des classeurs, des chemises ou des pochettes sans reliure.</P><P>Le pli devra contenir les pièces suivantes:</P><P>A/ Dossier de candidature:</P><P>Ce dossier de candidature doit contenir les pièces administratives suivantes conformément aux articles 43 à 45 du code des marchés publics et à l'arrêté du 28.8.2006:</P><P>— Une lettre de candidature signée par le responsable légal de l'organisme (utiliser l'imprimé CERFA DC1 joint),</P><P>— Une copie du dernier jugement en cas de redressement judiciaire,</P><P>— Une déclaration du candidat dûment renseignée et signée (utiliser le cerfa DC2 joint),</P><P>— Une présentation permettant d'évaluer et de juger les capacités du candidat:</P><P>—— Le candidat devra renseigner ses capacités professionnelles, techniques et financières.</P><P>Il indique pour cela ses 3 derniers chiffres d'affaires annuels et joint à son DC2 tout document prouvant ses compétences techniques et professionnelles sur l'objet du marché (moyens techniques, humains, matériels ...) ainsi que son expérience et ses références détaillées (année, organisme commanditaire, montant, objet).</P><P>NB: si le candidat ne dispose pas des références demandées, il pourra présenter tout moyen de preuve équivalent permettant de justifier d'un niveau de compétences professionnelles suffisant pour exécuter le marché.</P><P>Ces pièces permettent de vérifier la recevabilité des candidatures.</P><P>Dans le cas d'une demande d'acceptation de sous-traitance, il est nécessaire de remplir le CERFA DC4 à télécharger;</P><P>B/ Dossier d'offre:</P><P>Ce dossier d'offre comprendra les pièces suivantes:</P><P>L'acte d'engagement dûment rempli, daté, signé (utiliser le cerfa DC3 joint), comprenant notamment le nom et la qualité du signataire habilité à engager l'entreprise juridiquement et financièrement;</P><P>Le candidat indique un fax et/ou courriel valide pour toute correspondance (page 2 de l'acte d'engagement).</P><P>Le candidat indiquera dans la rubrique "montant du marché" de l'acte d'engagement (page 3 de l'acte d'engagement), les montants unitaires et forfaitaires proposés (voir CCP article 9).</P><P>Ce prix est réputé comprendre l'ensemble des prestations demandées dans le CCP.</P><P>Le candidat qui n'est pas soumis à la TVA doit indiquer en vertu de quel texte il est exonéré.</P><P>La présentation de l'offre datée et signée qui doit comprendre les éléments ci-dessous:</P><P>En ce qui concerne les capacités professionnelles du candidat, ses compétence et expériences:</P><P>Le candidat doit démontrer qu'il dispose des qualifications requises pour exécuter le marché. Il justifie ses capacités professionnelles par tout moyen et tout document exposant ses compétences, références, expériences et intérêt pour la mission.</P><P>Il indique notamment le ou les personnes qui seront chargées de fournir la prestation et joint un CV des personnes concernées.</P><P>Le candidat joint également une courte note (2 pages environ) sur la façon dont il envisage de remplir la mission.</P><P>Ces différents documents feront apparaître:</P><P>— Une maîtrise de l'anglais courant (impératif pour les membres de l'équipe chargée de la prestation), une connaissance pratique du français et, si possible, d'une autre langue de l'Union européenne,</P><P>— Une disponibilité à répondre dans des délais contraints,</P><P>— De l'expérience en matière d'évaluation et / ou de sélection de candidatures,</P><P>— Une approche des différentes thématiques sur lesquelles les réseaux du programme Urbact recherchent de l'expertise,</P><P>— Le cas échéant, une habitude de travail dans un environnement européen ou international,</P><P>— Une offre financière justifiant les prix forfaitaires et unitaires proposés.</P><P>Cette offre détaille:</P><P>Pour la partie forfaitaire:</P><P>—— Mise à jour de la base de données existante (environ 250 experts) en début de marché,</P><P>—— Mise à jour de la base en début de 2ème reconduction, en cas de reconduction.</P><P>Pour la partie à bons de commande:</P><P>—— Le coût pour la sélection et la classification d'un expert thématique,</P><P>—— Le coût pour la sélection et la classification d'un expert ad hoc (incluant le coût des entretiens avec les candidats sélectionnés).</P><P>Tant pour la partie forfaitaire (mise à jour de la base) que pour la partie à bons de commande, le candidat peut appuyer son offre financière sur une base annuelle moyenne de 60 experts thématiques et 20 expert ad hoc.</P><P>Il est demandé au candidat un exemplaire papier et, un exemplaire dématérialisé (sur CD ROM ou clé USB) dans le cas d'une remise des offres sur support physique.</P><P>Remarques:</P><P>Le candidat dont l'offre sera retenue devra fournir les pièces ci-dessous:</P><P>— Pour les sociétés commerciales: un extrait K bis d'inscription au registre du commerce,</P><P>— Pour les associations: une copie de la publication au JO de leur création,</P><P>— Pour les autres personnes morales: tout autre document prouvant leur existence légale,</P><P>— Les attestations et certificats délivrés par les administrations et organismes compétents prouvant qu'il a satisfait à ses obligations fiscales et sociales (possibilité d'utiliser le CERFA DC7) ou documents équivalents en cas de candidat établi dans un Etat autre que la France, dans les conditions prévues à l'article 46 du code des marchés publics,</P><P>— Un relevé d'identité bancaire ou postal au nom légal du candidat,</P><P>— la déclaration relative à la lutte contre le travail dissimulé (CERFA DC6).</P><P>Conditions d'envoi des dossiers offres:</P><P>Envoi support physique.</P><P>Les dossiers seront présentés sous une seule enveloppe cachetée avec les mentions:</P><P>Marché no n° 2011 URB 01 30.</P><P>Missions d'assistance aupres du programme europeen urbact 2 pour la selection et la classification des experts du programme.</P><P>A ne pas ouvrir par le service courrier.</P><P>Cette enveloppe sera adressée au service commande publique et contentieux (SCPC).</P><P>Sous pli recommandé ou par Chronopost à:</P><P>L'ACSÉ Tour Paris - Lyon, secrétariat du SCPC.</P><P>209 rue de Bercy - 75585 Paris Cedex 12, FRANCE.</P><P>(16e étage, bureaux 1618 -1619)</P><P>Ou.</P><P>Déposée contre récépissé à la même adresse et aux mêmes bureaux.</P><P>Heures d'ouverture: 9:00 - 12:30 et 13:30 - 18:00.</P><P>Envoi par voie dématérialisée: voir article 15 du règlement de la consultation.</P><P>Date d'envoi du présent avis au JOUE et au BOAMP: 21.1.2011.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Tribunal administratif de Paris</ORGANISATION><ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS><TOWN>Paris</TOWN><POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL><PHONE>+33 144594400</PHONE><URL>http://www.ta-paris.juradm.fr</URL><FAX>+33 144594646</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Greffe du Tribunal administratif de Paris</ORGANISATION><ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS><TOWN>Paris</TOWN><POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL><PHONE>+33 144594400</PHONE><URL>http://www.ta-paris.juradm.fr</URL><FAX>+33 144594646</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>