<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025069-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-018370-010</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110304</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025069</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025069-2011:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL></IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="92311000">works of art</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110121</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110304 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с произведения на изкуството</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Umělecká díla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Kunstværker</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Kunstwerke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Kunstiteosed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα τέχνης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>works of art</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de arte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Œuvres d'art</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Opere d'arte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Mākslas darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Meno kūriniai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Works of art</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Műalkotás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet ta' l-arti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Kunstwerken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Dzieła sztuki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de arte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Opere de artă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Umelecké diela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Umetniška dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Taideteokset</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Saint-Ouen</TI_TOWN><TI_TEXT>Konstverk</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Ville de Saint-Ouen</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="FR" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Ville de Saint-Ouen</ORGANISATION><ADDRESS>6 place de la République</ADDRESS><TOWN>Saint-Ouen Cedex</TOWN><POSTAL_CODE>93406</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><ATTENTION>Mme le maire</ATTENTION></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Mise en espace d'éléments urbains sur le territoire de la commune de Saint-Ouen.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>26</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Le présent marché a pour objet de désigner un mandataire chargé de participer aux opérations de sélection, de réalisation et d'implantation d'oeuvres d'art sur le territoire de la ville de Saint-Ouen.</P><P>La Ville de Saint-Ouen a initié une politique d'implantation d'oeuvres d'art contemporaines sur son territoire qui a déjà abouti à la création de six oeuvres d'art.</P><P>Dans le but d'optimiser la réalisation et le financement de cette politique, la Ville de Saint-Ouen souhaite être assistée d'un mandataire chargé de participer aux opérations de sélection, de réalisation et d'implantation d'oeuvres d'art sur son territoire.</P><P>Les prestations, objet du présent contrat, se décomposent de la manière suivante:</P><P>— prestation n° 1: participation au processus de présélection du ou des artiste(s) et de leurs projets, opérée par la ville de Saint-Ouen,</P><P>— prestation n° 2: participation à la préparation du choix du ou des artiste(s) appelés à intervenir, opéré par le maître d'ouvrage,</P><P>— prestation n° 3: suivi de la réalisation de l'oeuvre et gestion financière et technique de l'opération,</P><P>— Prestation n° 4: participation aux opérations de réception des oeuvres d'art.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="92311000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Le marché est un marché à bons de commande, passé sans montant mini-maxi, qui prendra effet à compter de sa notification pour une période d'un an. Il est reconductible 3 fois, expressément, pour une durée maximale de 4 ans.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Le délai global de paiement est de 30 jours conformément aux dispositions de l'article 98 du code des marchés publics.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Aucune forme de groupement n'est imposée par la personne publique: les candidats ont la possibilité de se présenter individuellement ou dans le cadre d'un groupement conjoint ou solidaire.</P><P>En application de l'article 51-VI-1 du code des marchés publics, la personne publique interdit aux candidats de présenter leurs offres en agissant à la fois en qualité de membres de plusieurs groupements.</P><P>Si le groupement est conjoint, le mandataire sera solidaire des autres membres du groupement pour l'exécution du marché de chacun des membres du groupement.</P><P>Précisions.</P><P>a) Dans le cadre d'une offre commune et quelle que soit la forme du groupement, l'un des prestataires membre du groupement est désigné dans l'acte d'engagement comme mandataire pour l'exécution du marché. Il représente l'ensemble des membres vis-à-vis du représentant du pouvoir adjudicateur et coordonne les prestations des membres du groupement;</P><P>b) Les membres du groupement fournissent, chacun, au mandataire une habilitation à les représenter dans le cadre de la procédure. Le mandataire présente ses habilitations avec les documents de candidature.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>— DC1 (ancien DC4): lettre de candidature,</P><P>— DC2 (ancien DC5): déclaration du candidat, notamment concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les services objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P><P>— DC7: état annuel des certificats reçus ou documents équivalents en cas de candidat étranger.</P><P>Ces 3 formulaires sont disponibles à l'adresse suivante: http://www.minefi.gouv.fr (thème: marchés publics),</P><P>— Déclaration sur l'honneur prévue à l'article 43 du code des marchés publics.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>— Déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les services objet du marché réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P><P>— déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels,</P><P>— attestations d'assurances responsabilité civile et/ou professionnelle et/ou décennale indiquant le domaine d'activités couvert en cours de validité.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>— Déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P><P>— présentation d'une liste des principales prestations de services de nature similaire effectuées au cours des 3 dernières années indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé par rapport à l'objet du marché.</P><P>Les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou à défaut par une déclaration de l'opérateur économique. La preuve de la capacité du candidat peut être apportée par tout moyen notamment par des certificats d'identité professionnelle ou des références attestant de la compétence de l'opérateur économique à réaliser la prestation pour laquelle il se porte candidat. Les sociétés qui ne sont pas en mesure de fournir ces éléments, en raison de leur date récente de création, peuvent prouver leur capacité économique et financière et leur capacité technique par tout autre moyen,</P><P>— indication des titres d'études et professionnels de l'opérateur économique et/ou des cadres de l'entreprise et notamment des responsables de prestation de services de même nature que celle du marché,</P><P>— déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation de marchés de même nature.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Valeur technique de l'offre (60 %), apprécié à travers le mémoire méthodologique des candidats, à partir des éléments d'appréciation suivants: 1. la composition de l'équipe dédiée à la mission: qualification des collaborateurs et asociés dédiés à la réalisation des prestations, leur expérience et son organisation (60 points); 2. un exposé détaillé du dispositif méthodologique pour mener à bien les prestations objet du présent marché (40 points).</CRITERIA></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Prix de la prestation (40 %).</CRITERIA></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1102PI</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Les variantes, au sens de "solution technique, économique, administrative ou financière distincte de la solution de base", sont interdites.</P><P>Justificatifs 2ème enveloppe:</P><P>— l'acte d'engagement tamponné, daté et signé,</P><P>— la simulation de commande tamponnée et signée,</P><P>— le cahier des clauses particulières (CCP) signé sans aucun retrait ni adjonction,</P><P>— relevé d'identité bancaire (RIB).</P><P>A l'appui de son offre, le candidat devra fournir un mémoire technique contenant:</P><P>1/ La composition de l'équipe dédiée à la mission: qualification des collaborateurs et associés dédiés à la réalisation des prestations, leur expérience et son organisation;</P><P>2/ Un exposé détaillé du dispositif méthodologique pour mener à bien les prestations objet du présent marché;</P><P>3/ Une décomposition des différents forfaits de rémunération proposés dans l'acte d'engagement.</P><P>Ces éléments doivent permettre de garantir la qualité de la prestation demandée.</P><P>Tout projet de marché ne comprenant pas l'ensemble des pièces mentionnées ci-dessus rendra l'offre de l'opérateur économique irrégulière.</P><P>Critères de jugement des offres (2ème enveloppe):</P><P>1. Valeur technique de l'offre (60 %), apprécié à travers le mémoire méthodologique des candidats, à partir des éléments d'appréciation suivants:</P><P>— la composition de l'équipe dédiée à la mission: qualification des collaborateurs et associés dédiés à la réalisation des prestations, leur expérience et son organisation (60 points),</P><P>— un exposé détaillé du dispositif méthodologique pour mener à bien les prestations objet du présent marché (40 points).</P><P>Les différents points sont totalisés sur 100. La note attribuée aux candidats sera ramenée sur une base 10 auquel sera appliquée la pondération de 0,6;</P><P>2. Prix de la prestation (40 %).</P><P>L'analyse des offres quant au critère prix de la prestation se fera par application des forfaits de rémunération contenus dans l'acte d'engagement au montant de l'enveloppe financière mentionné dans la simulation de commande.</P><P>Le montant financier de l'enveloppe mentionné dans la simulation de commandes ne correspond en aucun cas au montant financier réel du ou des opérations à réaliser. Seul le montant total indiqué dans la simulation de commande sera pris en compte pour l'analyse des offres.</P><P>En cas de discordance constatée dans l'offre, ce seront les indications portées sur l'acte d'engagement qui vont prévaloir sur les autres indications de l'offre dont les montants pourront être rectifiés en conséquence.</P><P>En cas de discordance constatée entre les forfaits de rémunération mentionnés dans l'acte d'engagement et la simulation de commande et/ou d'erreur de calcul dans la simulation de commande, le Pouvoir adjudicateur se réserve le droit de modifier les simulations de commandes en conséquence.</P><P>Pour tout renseignement complémentaire concernant le marché, les candidats devront faire parvenir au plus tard 6 jours avant la date limite de remise des offres, une demande écrite adressée à:</P><P>1) Renseignements administratifs</P><P>Correspondante: Frida Diogo.</P><P>Adresse: Ville de Saint-Ouen.</P><P>Service des marchés publics.</P><P>19 rue Dieumegard.</P><P>93400 Saint-Ouen, FRANCE.</P><P>Téléphone: +33 149456772.</P><P>Fax +33 149457770.</P><P>Courriel: marchespublics@mairie-saint-ouen.fr;</P><P>2) Renseignements techniques:</P><P>Correspondants: M. Alain Perrault, tél. +33 149456649.</P><P>M. Didier Goumy, tél. +33 149457784.</P><P>Les demandes devront être formalisées: soit par courrier, soit par fax, soit par courriel.</P><P>Si la réponse est d'intérêt collectif, elle sera transmise à l'ensemble des entreprises ayant retiré un dossier, afin de respecter les principes d'égalité et de transparence.</P><P>Conditions et mode de paiement pour obtenir les documents contractuels et additionnels:</P><P>— service des marchés publics: 19, rue Dieumegard RDC droite (sur place), horaires d'ouverture: 9:00-12:00 et 14:00-17:00, du lundi au vendredi,</P><P>— service des marchés publics: 19 rue Dieumegard - 93406 Saint-Ouen Cedex, FRANCE, tél. +33 149456772, télécopieur +33 149457770,</P><P>— retrait électronique des dossiers de consultation: www.ville-saintouen.fr ou https://marchespublics-ville-saint-ouen.omnikles.com/xmarches/.</P><P>Le dossier est remis gratuitement.</P><P>Conditions de remise des offres ou des candidatures:</P><P>Les offres des entreprises peuvent être:</P><P>— déposées à: service des marchés publics - 19 rue Dieumegard - RDC Droite - 93400 Saint-Ouen, FRANCE; horaires d'ouverture: 9:00 - 12:00 et 14:00 - 17:00,</P><P>— envoyées à: Mairie de Saint-Ouen - service des marchés publics - 6 place de la République - 93406 Saint-Ouen Cedex, FRANCE,</P><P>— remises sous forme électronique sur: www.ville-ssaintouen.fr ou https://marchespublics-ville-saint-ouen.omnikles.com/xmarches/.</P><P>Date d'envoi du présent avis au JOUE et au BOAMP: 21.1.2011.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Tribunal administratif de Montreuil</ORGANISATION><ADDRESS>7 rue Catherine Puig</ADDRESS><TOWN>Montreuil-sous-Bois</TOWN><POSTAL_CODE>93100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><PHONE>+33 149202000</PHONE><FAX>+33 149202098</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conformément aux dispositions de l'article L. 551-1 du code de justice administrative, il peut être introduit depuis le début de la procédure de passation jusqu'à la signature du contrat.</P><P>Recours gracieux: dans un délai de 2 mois à compter de la notification ou de la publication de la décision faisant grief.</P><P>Recours pour excès de pouvoir contre les actes détachables du contrat et/ou référé suspension (article L. 521-1 du code de justice administrative) dans un délai de 2 mois à compter de la notification ou de la publication de la décision attaquée (article R. 421-1 du Code de justice administrative).</P><P>Recours de pleine juridiction exercé par tout concurrent évincé de la conclusion d'un contrat administratif contestant la validité de ce contrat ou de certaines de ses clauses, assorti le cas échéant de demandes indemnitaires, dans un délai de 2 mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées (Conseil d'État, 16.7.2007, Société Tropic Travaux Signalisation - req. n° 291545).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>