<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025012-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-017470-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110307</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>LT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025012</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025012-2011:TEXT:LT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>LT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="LT"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.lra.lt</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71250000">architectural, engineering and surveying services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="LT0">LIETUVA</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110121</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110301 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110307 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Вилнюс</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурни и инженерни услуги по измервания и заснемания</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, technické a zeměměřičské služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, ingeniør- og opmålingsvirksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Wilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie Vermessungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja maamõõtmisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Βίλνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και υπεύθυνου έργου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>architectural, engineering and surveying services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de arquitectura, ingeniería y agrimensura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'architecture, d'ingénierie et de métrage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi architettonici, di ingegneria e misurazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Viļņa</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras, inženiertehniskie un mērniecības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūros, inžinerijos ir tyrinėjimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, engineering and surveying services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti, mérnöki és felmérési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-istħarriġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening van architecten en bouwkundigen, en controles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Wilno</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i pomiarowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de arquitectura, engenharia e levantamento topográfico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de măsurare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické a inžinierske služby a dozor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitekturne, inženirske in geodetske storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehti-, insinööri- ja maanmittauspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, ingenjörs- och mätningstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="LT">Lietuvos automobilių kelių direkcija prie Susisiekimo ministerijos (188710638)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="LT" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Lietuvos automobilių kelių direkcija prie Susisiekimo ministerijos (188710638)</ORGANISATION><ADDRESS>J. Basanavičiaus g. 36/2</ADDRESS><TOWN>Vilnius</TOWN><POSTAL_CODE>03109</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="LT"></COUNTRY><CONTACT_POINT>Perspektyvinio planavimo skyriaus inžinieriui</CONTACT_POINT><ATTENTION>Tomui Ratkevičiui</ATTENTION><PHONE>+370 52329663</PHONE><E_MAIL>tomas.ratkevicius@lra.lt</E_MAIL><FAX>+370 52329709</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.lra.lt</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Automobilių keliai</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Automobilių kelių tinklo elementų paskirties analizė ir plėtros schemos parengimas.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Lietuvos Respublika.</P></LOCATION><NUTS CODE="LT0"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>-.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71250000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1. Darbo ataskaita - 1 vnt.</P><P>2. Apibendrinti duomenys įvedimui į informacinę sistemą.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Sutarties vykdymo metu dėl nenumatytų aplinkybių gali būti nukelta paslaugų teikimo termino pabaiga, bet ne ilgiau kaip 1 mėn., termino pabaigos nukėlimą fiksuojant papildomu susitarimu.</P></OPTION_DESCRIPTION><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>1</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>8</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Perkančioji organizacija reikalauja, kad sutarties sąlygų įvykdymas būtų užtikrinamas banko garantija arba draudimo bendrovės laidavimu ne mažiau kaip 4000 Lt sumai. Garantijos (laidavimo) galiojimo terminas: ne trumpiau kaip iki 31.8.2011. Tuo atveju, kai paslaugų teikimo pabaigos terminas pratęsiamas, tuo pačiu turi būti atitinkamai pratęstas ir banko garantijos (draudimo bendrovės laidavimo draudimo rašto) galiojimo termino pabaiga.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Už faktiškai suteiktas paslaugas perkančioji organizacija apmoka teikėjui per 90 (devyniasdešimt) dienų po atliktų darbų perdavimo-priėmimo akto pasirašymo ir PVM sąskaitos faktūros pateikimo dienos.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Išrašai iš teismų sprendimų, jei tokie yra, ar Informatikos ir ryšių departamento prie Lietuvos Respublikos vidaus reikalų ministerijos išduota pažyma ar valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, ar jiems tolygus šalies, kurioje registruotas teikėjas, ar šalies, iš kurios jis atvyko, kompetentingos teismo ar viešojo administravimo institucijos išduotas dokumentas, liudijantis, kad teikėjas, kuris yra fizinis asmuo, arba teikėjo, kuris yra juridinis asmuo, vadovas ar ūkinės bendrijos tikrasis narys (nariai), turintis (turintys) teisę juridinio asmens vardu sudaryti sandorį, ir buhalteris (buhalteriai) ar kitas (kiti) asmuo (asmenys), turintis (turintys) teisę surašyti ir pasirašyti teikėjo apskaitos dokumentus, neturi neišnykusio ar nepanaikinto teistumo ir dėl teikėjo (juridinio asmens) per pastaruosius 5 metus nebuvo priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už dalyvavimą nusikalstamame susivienijime, jo organizavimą ar vadovavimą jam, už kyšininkavimą, tarpininko kyšininkavimą, papirkimą, sukčiavimą, kredito, paskolos ar tikslinės paramos panaudojimą ne pagal paskirtį ar nustatytą tvarką, kreditinį sukčiavimą, mokesčių nesumokėjimą, neteisingų duomenų apie pajamas, pelną ar turtą pateikimą, deklaracijos, ataskaitos ar kito dokumento nepateikimą, nusikalstamu būdu gauto turto įgijimą ar realizavimą, nusikalstamu būdu įgytų pinigų ar turto legalizavimą, dėl kitų valstybių tiekėjų nėra priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už 31.3.2004 Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2004/18/EB dėl viešojo darbų, prekių ir paslaugų pirkimo sutarčių sudarymo tvarkos derinimo 45 straipsnio 1 dalyje išvardytuose Europos Sąjungos teisės aktuose apibrėžtus nusikaltimus.</P><P>Nurodytas dokumentas turi būti išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos.</P><P>2.</P><P>2.1. Valstybės įmonės Registrų centro išduotas išrašas ar šios įmonės Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis nurodytoms aplinkybėms įrodyti, arba teismo išduotas išrašas iš teismo sprendimo, jei toks yra, arba šalies, kurioje yra registruotas teikėjas, ar šalies, iš kurios jis atvyko, kompetentingos teismo ar viešojo administravimo institucijos išduota pažyma, liudijanti, kad teikėjas yra nebankrutavęs, nelikviduojamas arba jo padėtis pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus nėra tokia pati ar panaši.</P><P>Nurodytas dokumentas turi būti išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos.</P><P>2.2. Laisvos formos teikėjo deklaracija, liudijanti, kad teikėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, nesustabdęs ar neapribojęs savo veiklos (teikėjo ir kreditorių susitarimas tęsti teikėjo veiklą, kai teikėjas prisiima tam tikrus įsipareigojimus, o kreditoriai sutinka savo reikalavimus atidėti, sumažinti ar atsisakyti).</P><P>3. Valstybinio socialinio draudimo fondo valdybos teritorinių skyrių ar kitų Valstybinio socialinio draudimo fondo įstaigų, susijusių su Valstybinio socialinio draudimo fondo administravimu, arba valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, ar šalies, kurioje yra įregistruotas teikėjas, kompetentingos valstybės institucijos išduota pažyma, liudijanti, kad teikėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su socialinio draudimo įmokų mokėjimu pagal šalies, kurioje jis registruotas, reikalavimus.</P><P>Nurodytas dokumentas turi būti išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos.</P><P>4. Valstybinės mokesčių inspekcijos prie Lietuvos Respublikos finansų ministerijos teritorinės valstybinės mokesčių inspekcijos arba valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, ar šalies, kurioje registruotas teikėjas, kompetentingos valstybės institucijos išduota pažyma, liudijanti, kad teikėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su mokesčių mokėjimu pagal šalies, kurioje jis registruotas, reikalavimus.</P><P>Nurodytas dokumentas turi būti išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos.</P><P>5. Laisvos formos teikėjo deklaracija ar kiti lygiaverčiai dokumentai, patvirtinantys, kad teikėjas nepadaręs rimto profesinio pažeidimo (t. y. konkurencijos, darbo, darbuotojų saugos ir sveikatos, aplinkosaugos teisės aktų pažeidimo), už kurį teikėjui, kuris yra juridinis asmuo, yra paskirta ekonominė sankcija, nustatyta Lietuvos Respublikos įstatymuose, kai nuo sprendimo, kuriuo buvo paskirta ši sankcija, įsiteisėjimo dienos praėjo mažiau kaip vieni metai. Jeigu pirkime dalyvaujantis teikėjas, kuris yra juridinis asmuo, pažeidė Lietuvos Respublikos konkurencijos įstatymo 5 straipsnio nuostatas, toks pažeidimas pagal šį punktą laikomas profesiniu, jeigu nuo sprendimo paskirti Lietuvos Respublikos konkurencijos įstatyme nustatytą ekonominę sankciją įsiteisėjimo dienos praėjo mažiau kaip 3 metai.</P><P>6. Profesinių ar veiklos tvarkytojų, valstybės įgaliotų institucijų pažymos, kaip yra nustatyta toje valstybėje narėje, kurioje teikėjas registruotas, ar priesaikos deklaracija, liudijanti teikėjo teisę verstis atitinkama veikla. Lietuvos Respublikoje registruotas teikėjas pateikia: valstybės įmonės Registrų centro išduotą juridinio asmens (įmonės) registravimo pažymėjimo teikėjo tinkamai patvirtintą kopiją, asmuo, besiverčiantis veikla pagal verslo liudijimą, – verslo liudijimo teikėjo tinkamai patvirtintą kopiją, liudijančią, kad teikėjas turi teisę verstis su pirkimo objektu susijusia šia veikla:</P><P>6.1. inžinerinė–technologinė veikla (pagal EVRK 2 red. 71.12.10);</P><P>6.2. technikos mokslų tiriamieji ir taikomieji darbai (pagal EVRK 2 red. 72.19.50).</P><P>7. Laisvos formos teikėjo deklaracija, liudijanti kad paslaugos teikėjas apie atitikimą minimaliems kvalifikacijos reikalavimams neteikia melagingos informacijos.</P><P>Nurodytas dokumentas turi būti išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Paskutinių 3 finansinių metų arba laiko nuo teikėjo įregistravimo dienos (jeigu teikėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 finansinius metus) pelno (nuostolio) ataskaitų teikėjo tinkamai patvirtintos kopijos.</P><P>2. Teikėjo paskutiniųjų metų (paskutinių finansinių metų) balansas arba šalies, kurioje registruotas teikėjas, atitinkamas dokumentas</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Teikėjo vidutinė metinė bendroji apyvarta per paskutinius 3 finansinius metus arba per laiką nuo teikėjo įregistravimo dienos (jeigu teikėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 finansinius metus) turi būti ne mažesnė kaip:</P><P>1.1. teikėjui 98000 Lt (be PVM);</P><P>1.2. partneriui – pasiūlyme nurodytos partnerio numatytų suteikti paslaugų (atlikti darbų) vertė be PVM (Lt) ir x (padauginta iš) 1,5;</P><P>1.3. subteikėjui – pasiūlyme nurodytos subteikėjo numatytų suteikti paslaugų (atlikti darbų) vertė be PVM (Lt) ir x (padauginta iš) 1,5.</P><P>2. Kritinio likvidumo koeficientas (trumpalaikio turto ir atsargų skirtumo santykis su trumpalaikiais įsipareigojimais) paskutinių finansinių turi būti ne mažesnis kaip 0,5.</P><P>Perkančioji organizacija kritinio likvidumo koeficientą apskaičiuos pagal formulę: Kritinio likvidumo koeficientas = Trumpalaikiai aktyvai (turtas) (angl. Current assets) – Atsargos (angl. Inventories) (angl. Current asset -Inventories) / Trumpalaikiai įsipareigojimai (angl. Current liabilities).</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Kokybės vadybos sistemos sertifikato teikėjo tinkamai patvirtintos kopijos ir/arba kiti lygiaverčių kokybės vadybos užtikrinimo priemonių įsidiegimą patvirtinantys dokumentai ir informacija.</P><P>2. Teikėjas pateikia:</P><P>2.1. Per paskutinius 3 kalendorinius metus arba per laiką nuo teikėjo įregistravimo dienos (jeigu teikėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 metus) tinkamai įvykdytų sutarčių sąrašą, kuriame turi būti nurodyta: paslaugų pavadinimai, paslaugų teikimo terminai (pradžia ir pabaiga), paslaugų gavėjas(-ai), neatsižvelgiant į tai, ar jis(-ie) yra perkančioji(-sios) organizacija(-os) ar ne ir kaina (be PVM ir su PVM).</P><P>2.2. Įrodymui apie tinkamą paslaugų suteikimą teikėjai pateikia (t.y. kad teikėjas yra tinkamai parengęs darbus ir kad jie atitinka pirkimo dokumentų reikalavimus dėl turinio ir kainos): jei gavėjas buvo perkančioji organizacija, – jos patvirtintą pažymą, jei gavėjas – ne perkančioji organizacija, – gavėjo pažymą, kurioje turi būti nurodyta: paslaugų teikimo (darbų) datos (pradžia ir pabaiga), pavadinimai ir kainos be PVM ir su PVM.</P><P>Nurodytų sutarčių pagrindu teikėjas savo jėgomis turi būti suteikęs ne mažiau kaip 70 % paslaugų.</P><P>Užsienio teikėjas pateikia atitinkamus užsienio šalies institucijų išduotų dokumentų teikėjo tinkamai patvirtintas kopijas.</P><P>3.</P><P>3.1. Kiekvieno specialisto gyvenimo aprašymas (CV), nurodant išsilavinimą, darbo patirtį, kvalifikaciją, gautus diplomus ir pažymėjimus (pridedamos kopijos), vykdytų (vadovautų) projektų sąrašas su duomenimis pasiteirauti. Pažyma apie specialisto patirtį vadovaujant ar atliekant atitinkamus darbus/teikiant paslaugas.</P><P>3.2. Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos išduotų atestatų teikėjo tinkamai patvirtintas kopijas, o užsienio teikėjas privalo pateikti Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos išduotų teisės pripažinimo pažymų atitinkamai veiklai teikėjo tinkamai patvirtintas kopijas.</P><P>Jei ketinama pasitelkti subteikėjų specialistų pagalbą, taip pat pateikti ir teikėjo tinkamai patvirtintą sutarties kopiją arba teikėjo tinkamai patvirtintas ketinimų protokolo kopijas (arba dokumentų originalus).</P><P>4. Paslaugų teikimo techninių galimybių aprašymas, kuriame turi būti išvardintos turimos priemonės, reikalingos paslaugų suteikimui. Būtina pateikti techninių priemonių gamintojų technines specifikacijas arba licencijas. Jei įrangą numatoma nuomotis, nurodyti įmonę teiksiančią nuomos paslaugas ir teikėjo tinkamai patvirtintą dokumentą, patvirtinantį, jog nuomotojas yra įsipareigojęs nuomoti ar kitais pagrindais suteikti teikėjui reikalingą įrangą.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Teikėjas turi būti įsidiegęs kokybės vadybos sistemą pagal standartą ISO 9001:2000 (ar 2008 versija) arba lygiavertes kokybės vadybos priemones, užtikrinančias, kad teikėjas (įmonė) stabiliai teikia paslaugas, atitinkančias kliento ir teisinius reikalavimus, t.y., kad įmonėje vykstantys procesai, darantys įtaką kokybei, atitinka minėto standarto reikalavimus. Įsidiegta kokybės vadybos sistema turi galioti šioms sritims: susisiekimo komunikacijų bei jų inžinerinių statinių tyrimai, mokslo tiriamieji darbai ir galimybių studijos.</P><P>2. Teikėjas per paskutinius 3 metus arba per laiką nuo teikėjo įregistravimo dienos (jeigu teikėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 metus) turi būti tinkamai įvykdęs bent 1 sutartį, kurioje analizuotas valstybinės reikšmės kelių tinklas, jo kokybiniai parametrai, atliktas automobilių kelių techninis (inžinerinis – mokslinis) ir ekonominis vertinimas, parengti eismo saugos gerinimo pasiūlymai:</P><P>Statinių kategorijos: ypatingi statiniai;</P><P>Statinių grupės: susisiekimo komunikacijos: keliai: magistraliniai, krašto; miestų, miestelių greito eismo ir pagrindinės gatvės (arba pagal paskirtį ir techninius parametrus (eismo juostų skaičius, kelio skersinio profilio tipas ir kiti) lygiaverčiai užsienio šalių keliai);</P><P>Tokios sutarties kaina, turi būti ne mažesnė kaip:</P><P>2.1. teikėjui 46 000 LTL (be PVM);</P><P>2.2. partneriui – pasiūlyme nurodytos partnerio numatytų suteikti paslaugų (atlikti darbų) vertė be PVM (Lt) ir x (padauginta iš) 0,7;</P><P>2.3. subteikėjui – pasiūlyme nurodytos subteikėjo numatytų suteikti paslaugų (atlikti darbų) vertė be PVM (Lt) ir x (padauginta iš) 0,7.</P><P>3. Teikėjas turi turėti (arba gali pasitelkti (remtis kitų ūkio subjektų pajėgumais)) kvalifikuotus specialistus:</P><P>3.1. ne mažiau vienas specialistas – darbo vadovas, turi atitikti šiuos kvalifikacinius reikalavimus:</P><P>3.1.1. aukštasis universitetinis arba jam prilygintas techninis išsilavinimas;</P><P>3.1.2. ne mažesnė kaip 5 metų patirtis automobilių kelių (kelių tinklo) tyrimo ir analizės, automobilių kelių inžinerijos, eismo inžinerijos srityse;</P><P>3.1.3. turintis teisę eiti ypatingo statinio projekto dalies ekspertizės vadovo arba ypatingo statinio dalies ekspertizės vadovo pareigas (statinių grupės: susisiekimo komunikacijos: keliai; keliai (gatvės); kiti transporto statiniai; projekto ar statinio dalys: susisiekimo).</P><P>3.2. ne mažiau du specialistai – tyrimų vykdytojai, turi atitikti šiuos kvalifikacinius reikalavimus:</P><P>3.2.1. aukštasis universitetinis arba jam prilygintas techninis išsilavinimas;</P><P>3.2.2. ne mažesnė kaip 2 metų patirtis automobilių kelių ir eismo inžinerijos, eismo įvykių, kelių infrastruktūros tyrimų ir analizės ar šią sritį reglamentuojančių norminių techninių dokumentų rengime.</P><P>4. Teikėjas turi turėti (arba gali pasitelkti (remtis kitų ūkio subjektų pajėgumais)) technines galimybes ir įrangą paslaugoms atlikti. Minimalus reikalingų turėti techninių priemonių, įrenginių skaičius:</P><P>4.1. ArcGIS Desktop ArcInfo licencijos funkcionalumą atitinkanti programinė įranga arba lygiavertė suderinama su Lietuvos automobilių kelių direkcijos naudojama programine įranga – minimalus kiekis 1 vnt.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Lietuvos automobilių kelių direkcijos prie Susisiekimo ministerijos (J. Basanavičiaus g. 36/2, LT-03109 Vilnius) priestato antrame aukšte, 217 kabinete (vokų atplėšimo vieta dėl nenumatytų priežasčių gali būti patikslinta dalyviui atvykus prie 217 kabineto), Viešųjų pirkimų komisijos posėdyje.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Vokų atplėšimo procedūroje turi teisę dalyvauti visi dalyviai (pasiūlymus pateikę teikėjai) arba jų įgalioti atstovai. Prieš prasidedant vokų su pasiūlymais atplėšimo procedūrai, Viešųjų pirkimų komisijai turi būti pateiktas įgaliojimas dalyvauti šioje procedūroje. Įgaliojimas nereikalingas, kai vokų su pasiūlymais atplėšimo procedūroje dalyvauja:</P><P>1) pasiūlymą pateikęs fizinis asmuo;</P><P>2) pasiūlymą pateikusio juridinio asmens vadovas;</P><P>3) pasiūlymą pateikusios ūkio subjektų grupės nariai (jungtinės veiklos sutarties šalys): fiziniai asmenys bei juridinių asmenų vadovai.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Pirkimo dokumentai ir jų paaiškinimai bei papildymai skelbiami Centrinėje viešųjų pirkimų informacinėje sistemoje (toliau - CPV IS) adresu https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt.</P><P>2. Paslaugų teikimo termino pabaiga: 29.7.2011.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>