<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025076-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-018384-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110318</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025076</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025076-2011:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.napoliservizi.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60000000">transport services (excl. Waste transport)</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110121</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110318 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="8">Not defined</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Неапол</TI_TOWN><TI_TEXT>Транспортни услуги (с изключение на извозването на отпадъци)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN><TI_TEXT>Přepravní služby (mimo přepravu odpadů)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN><TI_TEXT>Transporttjenester (ikke affaldstransport)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Neapel</TI_TOWN><TI_TEXT>Transport- und Beförderungsdienstleistungen (außer Abfalltransport)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN><TI_TEXT>Transporditeenused (v.a jäätmetransport)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Νάπολη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες μεταφορών (εκτός από μεταφορά αποβλήτων)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Naples</TI_TOWN><TI_TEXT>transport services (excl. Waste transport)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Nápoles</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte (excluido el transporte de residuos)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Naples</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport (à l'exclusion du transport des déchets)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto (escluso il trasporto di rifiuti)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Neapole</TI_TOWN><TI_TEXT>Transporta pakalpojumi (izņemot atkritumu transportu)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Neapolis</TI_TOWN><TI_TEXT>Transporto paslaugos (išskyrus atliekų išvežimo transportą)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN><TI_TEXT>Transport services (excl. Waste transport)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Nápoly</TI_TOWN><TI_TEXT>Szállítási szolgáltatások (kivéve szemétszállítás)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Napli</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport (eskluż it-trasport ta' l-iskart)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Napels</TI_TOWN><TI_TEXT>Vervoersdiensten (uitg. vervoer van afval)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi transportowe (z wyłączeniem transportu odpadów)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Nápoles</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte (excl. transporte de resíduos)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport (cu excepţia transportului de deşeuri)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN><TI_TEXT>Dopravné služby (bez prepravy odpadu)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Neapelj</TI_TOWN><TI_TEXT>Prevozne storitve (razen prevoza odpadkov)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN><TI_TEXT>Kuljetuspalvelut (jätteen kuljetusta lukuun ottamatta)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>I</TI_CY><TI_TOWN>Neapel</TI_TOWN><TI_TEXT>Transporter (utom avfallstransport)</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Napoli servizi SpA</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="IT" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Napoli servizi SpA</ORGANISATION><ADDRESS>via G. Porzio, Centro Direzionale Napoli, Isola B5, 32° piano</ADDRESS><TOWN>Napoli</TOWN><POSTAL_CODE>80143</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"></COUNTRY><PHONE>+39 08119703197</PHONE><E_MAIL>acquisti@napoliservizi.com</E_MAIL><FAX>+39 08119703447</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.napoliservizi.com</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>CIG [0818609184] - servizio di noleggio a lungo termine di autoveicoli senza conducente ed è finalizzato alla sottoscrizione di un accordo quadro di durata biennale con un unico operatore economico.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>2. Gli autoveicoli dovranno avere tutte le caratteristiche riportate nell’art. 6 del presente CSA, nonché i seguenti servizi complementari:</P><P>a) servizio di consegna degli autoveicoli presso la concessionaria più vicina alla sede legale dell’Ente;</P><P>b) servizi di assistenza presso la rete dei centri di servizio convenzionati;</P><P>c) servizio di manutenzione ordinaria e straordinaria, sostituzione pneumatici e riparazioni di carrozzeria;</P><P>d) copertura assicurativa senza franchigia, inclusi furto ed incendio, servizio di gestione delle coperture assicurative e dei sinistri;</P><P>e) tassa di proprietà, carta di circolazione, e ad altri eventuali adempimenti di future disposizioni di legge;</P><P>f) servizio di localizzazione dell’autoveicolo in tempo reale e di monitoraggio degli spostamenti e del traffico generato da ciascun veicolo;</P><P>g) brandizzazione con logo Napoli servizi con copertura dell’80 % (ottanta per cento) della carrozzeria.</P><P>La Ditta Aggiudicataria è altresì tenuta a prestare, laddove sia richiesto dall’Ente appaltante, il servizio accessorio di rottamazione degli autoveicoli usati di proprietà della Napoli servizi SpA di cui all’art. 20 del presente CSA.</P><P>Rimane a carico della Napoli servizi:</P><P>a) il carburante;</P><P>b) la riparazione forature;</P><P>c) il rabbocco olio e liquidi effettuati al di fuori della rete dei centri di assistenza dell’appaltatore;</P><P>d) additivi particolari non richiesti dal costruttore;</P><P>e) le sanzioni per infrazioni al codice della strada;</P><P>f) il lavaggio interno ed esterno degli autoveicoli.</P><P>L'accordo quadro verrà formalizzato mediante stipulazione di appositi contratti per il noleggio dei veicoli indicati nel successivo art. 6 del presente CSA.</P><P>Qualora nel corso di validità del contratto dovessero sopraggiungere situazioni tali da far venire meno i presupposti di validità dell’accordo stesso, Napoli servizi SpA potrà risolvere il contratto senza che la Ditta Aggiudicataria abbia nulla a che pretendere.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60000000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>L’importo presunto dell’accordo quadro con validità biennale è di 1 600 000 EUR (un milione e seicentomila euro), al netto dell’IVA, pari a un costo mensile stimato di 350,00 EUR (trecentocinquanta euro), IVA esclusa, per ciascuna delle autovetture per il trasporto persone, 550,00 EUR (cinquecentocinquanta euro), IVA esclusa, per i veicoli combinati per il trasporto persone/merci e 560,00 EUR (cinquecentosessanta euro), IVA esclusa, per i veicoli commerciali per il trasporto merci.</P><P>L’importo indicato è puramente indicativo e non costituisce impegno da parte della Napoli servizi SpA che non garantisce un quantitativo minimo di importo.</P><P>Non sono ammesse, pena l’esclusione, offerte pari o in aumento.</P><P>Il corrispettivo del servizio di noleggio viene fatturato a canone, con quota mensile.</P><P>La Ditta Aggiudicataria dovrà quotare in sede di offerta il canone mensile base di noleggio (IVA esclusa) sulla base delle combinazioni di modello/durata/percorrenza chilometrica.</P><P>I prezzi di noleggio degli autoveicoli si intendono fissi e invariabili per il primo anno del servizio. Sarà riconosciuta l’eventuale variazione, in aumento o in diminuzione, sulla base degli indici ISTAT sui contratti richiesti dopo 12 (dodici) mesi dalla data di stipula dell’accordo quadro.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Sono ammessi a partecipare alla gara i soggetti di cui all’articolo 34 del D.Lgs. 163/06 in possesso dei seguenti requisiti:</P><P>a) iscrizione nel registro delle imprese della CCIAA per servizi conformi a quelli oggetto dell’appalto;</P><P>b) fatturato globale minimo, svolto a favore di soggetti pubblici e privati, negli ultimi 3 esercizi disponibili precedenti alla pubblicazione del bando di gara, pari ad almeno 3 200 000 EUR (tre milioni e duecentomila euro) IVA esclusa;</P><P>c) fatturato specifico minimo, relativo alla categoria oggetto dell’appalto svolto a favore di soggetti pubblici e privati, negli ultimi 3 esercizi disponibili precedenti alla pubblicazione del bando di gara, pari ad almeno 1 600 000 EUR (un milione e seicentomila euro) IVA esclusa.</P><P>2. Sono ammesse a partecipare alla gara anche le società appositamente e/o temporaneamente raggruppate secondo le modalità previste dall’art. 37 del D.Lgs. 163/2006;</P><P>3. I concorrenti raggruppati possono costituire formalmente il raggruppamento dopo l’aggiudicazione. In tal caso, l’offerta congiunta tecnica e l’offerta congiunta economica di cui al successivo art. 12 devono essere sottoscritte dai rappresentanti legali di tutte le imprese aderenti al raggruppamento e con la specificazione delle parti della fornitura che saranno eseguite dalle singole imprese, nonché con l’indicazione della società mandataria (capogruppo);</P><P>4. In caso di RTI, consorzi o GEIE, nonché gli operatori economici, ai sensi dell'art. 3, comma 22, del D.Lgs. 163/2006 stabiliti in altri stati membri, costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi paesi, se il raggruppamento è già formalmente costituito, il soggetto concorrente dovrà allegare all’offerta copia conforme dell’atto di costituzione in raggruppamento, se il raggruppamento non è ancora costituito, l’offerta dovrà essere corredata da copia conforme dell’atto d’impegno alla costituzione sottoscritto da tutte le società di fatto aderenti al raggruppamento;</P><P>5. I requisiti di ordine generale richiesti del presente capitolato e nei suoi allegati, dovranno essere posseduti e dichiarati da ciascuna impresa partecipante al raggruppamento o consorzio. I requisiti di carattere economico-finanziario e di carattere tecnico-organizzativo, di cui all’articolo 12-bis, richiesti per l’impresa concorrente singola dovranno essere cumulativamente posseduti dal raggruppamento, poiché si intendono come complessivamente riferiti ai singoli componenti. In ogni caso, la società designata quale capogruppo dovrà possedere i requisiti in questione in una misura non inferiore al 50 %, mentre le società mandanti in una misura non inferiore al 20 %. I requisiti così sommati posseduti dalle imprese riunite dovranno essere pari a quelli globalmente richiesti;</P><P>6. L’offerta dovrà altresì contenere l’impegno, in caso di aggiudicazione, delle imprese a conformarsi alla disciplina prevista dal citato art. 37 del D.Lgs. 163/2006 e s.m.i.;</P><P>7. L’offerta congiunta comporta la responsabilità solidale nei confronti dell’Ente di tutte le imprese raggruppate. Inoltre, la fatturazione e l’accredito dei resi dovranno essere riferiti al soggetto indicato come società mandataria (capogruppo);</P><P>8. Conformemente alla segnalazione dell’Autorità garante della concorrenza e del mercato AS251 del 30.1.2003 (Bollettino n. 5/03) non è ammessa la partecipazione in RTI di 2 o più imprese in grado di soddisfare singolarmente i requisiti economici richiesti per la partecipazione alla trattativa, pena l’esclusione del RTI così composto;</P><P>9. Non possono partecipare alla medesima gara i concorrenti che si trovino fra di loro in una delle situazioni di controllo di cui all’art. 2359 del codice civile, qualora venga accertato, sulla base di univoci elementi, che le relative offerte siano imputabili ad un unico centro decisionale;</P><P>10. È vietata la partecipazione alla medesima procedura di affidamento del consorzio stabile e dei consorziati; in caso di inosservanza di tale divieto si applica l’art. 353 del codice penale. È vietata la partecipazione a più di un consorzio stabile;</P><P>11. È fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora abbia partecipato alla medesima gara in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. I consorzi di cui all’art. 34, comma 1, lett. b) sono tenuti ad indicare in sede di offerte per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è fatto divieto partecipare, in qualsiasi altra forma, alla medesima gara; in caso di violazione sono esclusi dalla gara sia l’impresa medesima che il RTI o consorzio al quale l’impresa partecipa;</P><P>12. È vietata l’associazione in partecipazione. Salvo quanto disposto ai commi 18 e 19 art. 37 D.Lgs. 163/2006, è vietata qualsiasi modificazione alla composizione dei raggruppamenti temporanei e dei consorzi ordinari di concorrenti rispetto a quella risultante dall’impegno presentato in sede di offerta. La violazione ai predetti divieti comporterà l’annullamento dell’aggiudicazione o la nullità del contratto, nonché l’esclusione dei concorrenti riuniti in associazione o in consorzio ordinario di concorrenti, concomitanti o successivi alle procedure di affidamento;</P><P>13. Sono altresì esclusi dalla gara i concorrenti coinvolti in situazioni oggettive lesive della par condicio tra i concorrenti e/o lesive della segretezza delle offerte.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT></CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><ADDITIONAL_INFORMATION><P>2. Tutta la documentazione ed i relativi allegati, che costituiscono parte integrante, del capitolato speciale d’appalto sono scaricabili dal sito internet www.napoliservizi.com nella sezione http://www.napoliservizi.com/bandi.htm.</P><P>La durata dei contratti di noleggio per singolo autoveicolo sarà di 36 (trentasei) mesi a decorrere dalla data di consegna di ciascun veicolo.</P><P>Il canone di noleggio decorre dal primo giorno del mese successivo alla consegna degli autoveicoli.</P><P>Ciascun contratto di noleggio è prorogabile, su richiesta formulata per iscritto dall’Ente, da inoltrare fino a 30 giorni prima della scadenza contrattuale, per la durata di 6 mesi o comunque al massimo di un anno, necessari per il buon termine delle attività o per l’espletamento della nuova procedura concorsuale. La Ditta Aggiudicataria si impegna a mantenere durante la proroga le stesse condizioni contrattuali.</P><P>Responsabile del procedimento è il direttore generale della Napoli servizi SpA, arch. Ferdinando Balzamo.</P><P>Sempre che siano state chieste in tempo utile, informazioni complementari al CSA nonché risposte ad eventuali quesiti posti dalle concorrenti saranno pubblicate sul sito dell’Ente www.napoliservizi.com almeno 6 (sei) giorni prima della scadenza del termine per la ricezione delle offerte, ai sensi dell’art. 71 comma 2 del D.Lgs. 163/2006.</P><P>Le eventuali richieste di informazioni e chiarimenti potranno essere inoltrate via e-mail all’indirizzo acquisti@napoliservizi.com ovvero via fax al n. +39 08119703447 entro e non oltre il 4.3.2011 (12:00).</P><P>Per quanto non indicato si rinvia alla documentazione integrale di gara.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>