<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025047-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-018174-004</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110310</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025047</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025047-2011:TEXT:HU:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>HU</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="HU"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.budapest.hu</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71631000">technical inspection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="92522200">preservation services of historical buildings</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="HU101">Budapest</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110121</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110310 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110310 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по технически контрол и проверка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Technická inspekce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk inspektion</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Kontrolle</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehnilise ülevaatuse teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικής επιθεώρησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>technical inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de inspección técnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'inspection technique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di ispezione tecnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehniskās pārbaudes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Techninio inspektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN><TI_TEXT>Technical inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Műszaki ellenőrzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-ispezzjoni teknika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische inspectiediensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi nadzoru technicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços técnicos de inspecção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de inspecţie tehnică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické inšpekčné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve tehničnih pregledov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tekniset tarkastuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>HU</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk besiktning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="HU">Budapest Főváros Önkormányzata</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="HU" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Budapest Főváros Önkormányzata</ORGANISATION><ADDRESS>Városház u. 9-11.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1052</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"></COUNTRY><ATTENTION>Főpolgármesteri Hivatal Közbeszerzési Osztály, I/190. sz.</ATTENTION><PHONE>+36 13271656/1657</PHONE><E_MAIL>ehr@budapest.hu</E_MAIL><FAX>+36 13271863</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.budapest.hu</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Általános közigazgatás</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>"A budapesti Margit híd pillérszobrainak restaurálására, valamint a hiányzó "Hercules" szobor rekonstrukciójára irányuló kivitelezési munkák teljes körű lebonyolítása".</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>MAGYARORSZÁG, Budapest.</P></LOCATION><NUTS CODE="HU101"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Megbízási szerződés, melynek tárgya "A budapesti Margit híd pillérszobrainak restaurálására, valamint a hiányzó "Hercules" szobor rekonstrukciójára irányuló kivitelezési munkák teljes körű lebonyolítása".</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71631000"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="92522200"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1 db projekt lebonyolítása (a budapesti műemlék Margit hídon 7 db pillérszobor restaurálásának, helyreállításának valamint 1 db pillérszobor rekonstrukciójának teljes körű lebonyolítói és műszaki ellenőri feladatainak ellátása) a dokumentációban, valamint az alábbiakban meghatározottak szerint.</P><P>A szerződéses feladat az alábbi fő részekből áll:</P><P>— tervezési egyeztetéseken való részvétel (szükség esetén azok megszervezése), jegyzőkönyvek elkészítése,</P><P>— a szükséges jóváhagyások, engedélyek beszerzésének felügyelete, szükség esetén az abban való közreműködés,</P><P>— az engedélyekben rögzített olyan szakhatósági igények felülvizsgálata, amelyek tervmódosítást érintenek, indokoltság esetén azok átvezettetése a kiviteli tervekben, tájékoztatva róla a Megbízót,</P><P>— a gipszmodellek Magyar Művelődési Intézet, valamint a Képzőművészeti Lektorátus általi zsűriztetésének technikai lebonyolítása, összehívása, szervezése,</P><P>— a Megbízó részére döntés-előkészítő anyagok készítése (készíttetése), a Megbízó szakmai támogatása a döntések meghozatalában,</P><P>— szükséges egyeztetések lefolytatása,</P><P>— a megvalósítás előkészítése,</P><P>— a technológiai és műszaki utasítások felülvizsgálata, szükség esetén azok javíttatása és kiegészíttetése, Megbízó tájékoztatása,</P><P>— munkaterület átadása a kivitelezés megkezdésekor,</P><P>— a kivitelezés során folyamatos műszaki ellenőrzés a munkaterület átadásától az átadás-átvételi eljárás lezárásáig, kooperációs értekezletek megtartása, azokról jegyzőkönyvek készítése,</P><P>— kivitelezéshez felhasznált anyagok minőségének, és ezek dokumentációjának ellenőrzése,</P><P>— építési és felmérési napló ellenőrzése, szükséges bejegyzések megtétele,</P><P>— építés során felmerülő építési akadályok megoldásának koordinálása,</P><P>— kiviteli számlák ellenőrzése és leigazolása,</P><P>— a munkáknak a térségben folyó egyéb beruházásokkal történő összehangolt koordinálása (A budapesti Margit híd felújítása),</P><P>— hulladékkezelési előírások betartatása és annak ellenőrzése, dokumentálása,</P><P>— a kivitelezés befejezésének időpontjára a sikeres műszaki átadás-átvételi eljárás lebonyolítása, és a sikeres műszaki átadás-átvételi eljárást követően közreműködés a Kulturális Örökségvédelmi Hivatalnál történő bejelentésnél,</P><P>— a kivitelezést követően aktiváláshoz adatszolgáltatás, és az egyéves utó-felülvizsgálati eljárás lefolytatása,</P><P>— folyamatos konzultációs kapcsolat tartása a Megbízóval és a létesítmények kezelőivel, üzemeltetőivel,</P><P>— a projekt előrehaladásáról havonta jelentések összeállítása a szerződéskötés után egyeztetett formában és tartalommal,</P><P>— minőségellenőrzés és a minőségbiztosítási feladatok elvégzése,</P><P>— a szükséges jogi teendők ellátása.</P><P>A részletes műszaki tartalmat és mennyiségeket a Dokumentáció részét képező műszaki leírás, illetve szerződés-tervezet tartalmazzák.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2014</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>A dokumentáció részét képező szerződéstervezetben meghatározottak szerint:</P><P>— teljesítési biztosíték: a nettó megbízási díj 5 %-a, a Kbt. 53/A. § (6) bekezdésének a) pontja szerint,</P><P>— késedelmi kötbér: a nettó megbízási díjra vetített napi 0,2 %, a késedelmi kötbér felső határa a nettó megbízási díj 15 %-a,</P><P>— hibás teljesítési kötbér: minden ismétlődő hibás teljesítés esetén egy összegben nettó 100 000 HUF.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>A megvalósítás pénzügyi fedezetét Ajánlatkérő saját forrásból biztosítja, mely ajánlatkérő rendelkezésére áll. A nyertes ajánlattevő a dokumentáció részét képező szerződéstervezetben foglalt feltételeknek megfelelően az igazolt teljesítést követően jogosult részszámlákat és az egyéves utó-felülvizsgálati eljárás lefolytatása után egy végszámlát benyújtani. Valamennyi számla együttes összege az ajánlati ár 100 %-a. Ajánlatkérő előleget nem fizet, az ellenszolgáltatást a szerződésben meghatározott módon és tartalommal való teljesítést követően átutalással teljesíti a Kbt. 305. § (1) és (3)-(5) bekezdése, illetve az adózás rendjéről szóló 2003. évi XCII. törvény 36/A. §-ában foglaltak szerint.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Ajánlatkérő a nyertes ajánlattevőktől nem követeli meg gazdálkodó szervezet létrehozását, de közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevőknek a jelen eljárásban teljes jogkörrel képviselő ajánlattevőt meg kell jelölni, és az ajánlatukhoz csatolniuk kell a közös egyetemleges felelősségvállalásról szóló, a szerződés mellékletét képező megállapodást.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó vagy a Kbt. 4. § 3/D-E. pontja szerinti erőforrást nyújtó szervezet, akivel szemben a Kbt. 60. § (1) bekezdésében, Kbt. 61. § (1) bekezdés d) pontjában, valamint a Kbt. 61. § (2) bekezdésben foglalt kizáró okok bármelyike fennáll.</P><P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, a közbeszerzés értékének 10 %-át meghaladó mértékben igénybe venni kívánt alvállalkozó, vagy a Kbt. 4. § 3/D-E. pontja szerinti erőforrást nyújtó szervezet, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) bekezdés szerinti kizáró okok bármelyike fennáll.</P><P>Igazolási mód:</P><P>— Az ajánlattevőnek, a Kbt. 71. § (1) bekezdés b) pontja szerinti alvállalkozónak és a Kbt. 4. § 3/D-E. pontja szerinti erőforrást nyújtó szervezetnek az ajánlatában a Kbt. 63.§ (2)-(9) bekezdése szerint igazolnia kell, hogy nem tartozik a Kbt. 60. § (1) bekezdésének, Kbt. 61. § (1) bekezdés d) pontjának és a Kbt. 61. § (2) bekezdésében foglalt kizáró okok hatálya alá,</P><P>— Az ajánlattevőnek - a Kbt. 63. § (3) bekezdése értelmében - nyilatkoznia kell, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót.</P><P>A kizáró okok fenn nem állását a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékében szereplő ajánlattevők (alvállalkozók) a Kbt. 13. § (3) és 14. § (1) bekezdésében foglaltak figyelembevételével igazolhatják.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Az ajánlatnak kizárólag az ajánlattevőre (közös ajánlatot tevőkre) vonatkozóan kell tartalmaznia az alábbi dokumentumo(ka)t:</P><P>P/1. Az utolsó 2 lezárt üzleti évre (2008-2009.) vonatkozó a számviteli jogszabályok szerinti beszámoló részét képező mérlegek és eredmény-kimutatás(ok) másolatát (feltéve, hogy az ajánlattevő [közös ajánlatot tevők] letelepedése szerinti ország joga előírja a beszámoló közzétételét).</P><P>Amennyiben az ajánlattevő (közös ajánlatot tevők) letelepedése szerinti ország joga nem írja elő a közzétételét, akkor az ajánlattevőnek [közös ajánlatot tevőknek] könyvvizsgáló által ellenjegyzett nyilatkozatot kell csatolnia az utolsó 2 lezárt üzleti év mérleg szerinti eredményére vonatkozóan.</P><P>[Kbt. 66. § (1) bekezdés b) pont].</P><P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 66. § (2) bekezdésének alkalmazására.</P><P>P/2. A beruházás-lebonyolítói, valamint a műszaki ellenőri tevékenységre vonatkozó érvényes felelősségbiztosítás(ok) fennállásáról szóló igazolást. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 69. § (6) és (8) bekezdéseinek alkalmazására.</P><P>[Kbt. 66. § (1) bekezdés d) pont].</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha nem rendelkezik:</P><P>P/1. ha a becsatolt dokumentumok alapján megállapítható, hogy az utolsó 2 lezárt üzleti év (2008-2009.) bármelyikében a mérleg szerinti eredménye negatív volt.</P><P>Amennyiben a az ajánlattevőnek [közös ajánlatot tevőknek] az utolsó 2 lezárt üzleti évre (2008-2009.) vonatkozó, a számviteli jogszabályok szerinti beszámoló részét képező mérlegek és eredmény-kimutatás(ok) azért nem állnak rendelkezésére a teljes vizsgált időszakban, mert az időszak kezdetét követően kezdte meg tevékenységét, úgy a Kbt. 66. § (2) bekezdésében foglaltak szerinti alkalmassági minimumkövetelményeknek kell megfelelni.</P><P>(önálló megfelelés).</P><P>P/2: beruházás-lebonyolítói, valamint a műszaki ellenőri tevékenységre vonatkozó külön-külön legalább 5 000 000 HUF, azaz Ötmillió forint éves keretösszegű fedezetet biztosító érvényes felelősségbiztosítással.</P><P>(együttes megfelelés).</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Az ajánlatnak tartalmaznia kell mind az ajánlattevőre (közös ajánlatot tevőkre), mind a közbeszerzés értékének 10 %-át meghaladó mértékben igénybe venni kívánt alvállalkozó(i)jára, valamint adott esetben a Kbt. 69. § (4) és (8) bekezdés szerinti alvállalkozóra vonatkozóan az alábbi dokumentumokat:</P><P>M/1. Az előző 2 évben (2009., 2010.) műszaki átadás-átvétellel befejezett, műemlék épületen vagy építményen végzett rekonstrukciós vagy restaurációs projekt(ek)ben lebonyolítói és/vagy műszaki ellenőri feladatok teljeskörű ellátására vonatkozó szolgáltatásokról szóló nyilatkozatot / igazolást a Kbt. 68. § (1) bekezdésben foglaltak szerint.</P><P>A referenciaigazolásnak, nyilatkozatnak legalább a következőket kell tartalmaznia:</P><P>— a teljesítés ideje és helye,</P><P>— a szerződést kötő másik fél megjelölése,</P><P>— a szolgáltatás tárgya és rövid bemutatása oly módon, hogy az alkalmassági minimumkövetelményeknek történő megfelelés megállapítható legyen,</P><P>— az ellenszolgáltatás nettó összege (forintra átszámolva),</P><P>— a szolgáltatással érintett építési beruházás bemutatása és nettó értéke forintban,</P><P>— a teljesítésnek a vonatkozó előírásoknak és a szerződésnek való megfelelőségére vonatkozó nyilatkozat.</P><P>[Kbt. 67. § (3) bekezdés a) pont].</P><P>M/2. Azoknak a szakembereknek (szervezeteknek), illetőleg vezetőknek a megnevezése, szakmai gyakorlatuk ismertetése, akiket be kíván(nak) vonni a teljesítésbe.</P><P>Csatolandó az érintett szakemberek esetében a szakemberek névjegyzékben való szereplését tanúsító érvényes dokumentum(ok), továbbá a megjelölt szakemberek szakmai gyakorlatának ismertetése olyan tartalommal, hogy az alkalmassági követelmény megállapítható legyen.</P><P>[Kbt. 67. § (3) bekezdés d) pont].</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő) és a közbeszerzés értékének 10 %-át meghaladó mértékben igénybe venni kívánt alvállalkozója, valamint adott esetben a Kbt. 69. § (4) és (8) bekezdés szerinti alvállalkozója, ha:</P><P>M/1: Az előző 2 évben (2009., 2010.) nem rendelkezik olyan, műszaki átadás-átvétellel befejezett, műemlék épületen vagy építményen végzett rekonstrukciós vagy restaurációs projekt(ek)ben lebonyolítói és/vagy műszaki ellenőri feladatok teljeskörű ellátására vonatkozó, az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően teljesített referenciával/referenciákkal, amely(ek)ben a szolgáltatással érintett építési beruházás(ok) értéke összesen elérte legalább a nettó 10 000 000 HUF-ot.</P><P>(együttes megfelelés).</P><P>M/2: Nem rendelkezik az alábbi szakemberekkel:</P><P>a) legalább 1 fő projektvezetővel, aki legalább 5 éves lebonyolításban és műszaki ellenőrzésben szerzett szakmai gyakorlattal, valamint a 244/2006. (XII.05.) Korm. rendelet szerinti ME-É-I. besorolással, magasépítési szakterületre vonatkozó műszaki ellenőri jogosultsággal rendelkezik és szerepel a fenti besorolással a kamarai névjegyzékben;</P><P>b) legalább 1 fővel, aki műemléki helyreállítás területén szerzett legalább 5 éves műszaki ellenőri szakmai gyakorlattal, továbbá a 244/2006. (XII.05.) Korm. rendelet szerinti ME-É-I. besorolással rendelkezik és szerepel a fenti besorolással a kamarai névjegyzékben.</P><P>A megjelölt szakemberek közül ugyanazon szakember több jogosultságot is igazolhat.</P><P>(együttes megfelelés).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>A 244/2006. (XII.5) Korm. rendelet szerinti magasépítési szakterületre vonatkozó, ME-É-I. jogosultsággal rendelkező műszaki ellenőr szükséges a teljesítéshez.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><PAYABLE_DOCUMENTS><DOCUMENT_COST CURRENCY="HUF">15 000</DOCUMENT_COST><DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT><P>A dokumentáció fenti bruttó 15 000 HUF-os ára befizethető készpénz-átutalási megbízáson vagy teljesíthető átutalással az ajánlatkérő Budapest Főváros Önkormányzata OTP és Kereskedelmi Bank Nyrt.-nél vezetett 11784009-15490012 számú költségvetési elszámolási számlájára. A befizetési okmányon a befizetés jogcímeként feltüntetendő: "Margit híd pillérszobrainak restaurálása - teljes körű lebonyolítás".</P><P>A befizetésre szolgáló készpénz-átutalási megbízás átvehető az I.1. pontban megjelölt címen. A befizetés igazolható a készpénz átutalási megbízás postai bélyegző lenyomattal érvényesített feladóvevényével, vagy az átutalás teljesítését igazoló, pénzintézeti vagy ajánlattevői bélyegző lenyomattal és aláírással ellátott, terhelési értesítő eredeti, illetve másolati példányával.</P></DOCUMENT_METHOD_OF_PAYMENT></PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="HU"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Budapest Főváros Önkormányzatának Főpolgármesteri Hivatala Közbeszerzési Ügyosztály, MAGYARORSZÁG, 1052 Budapest, Városház u. 9-11. I. em. 190/b. tárgyaló.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Az ajánlatok bontásán a Kbt. 80. § (2) bekezdésében meghatározott személyek lehetnek jelen.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>A közbeszerzési eljárás "A budapesti Margit híd és a kapcsolódó közlekedési rendszer fejlesztése" című projekthez kapcsolódik, azonban a tárgyi eljárás költségeit ajánlatkérő a projekt keretében nem számolja el.</P><P>KMOP-2.1.1/A-2008-0011.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1.) Ajánlatkérő az összes ajánlattevő részére a Kbt. 83. § (2) szerint biztosítja a hiánypótlási lehetőséget. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 83. § (6)-(8) bekezdésében foglaltakra.</P><P>2.) Eredményhirdetés időpontja: 8.4.2011 (10:00).</P><P>Helye: a IV.3.8.) pontban megjelölt helyen.</P><P>Szerződéskötés tervezett időpontja: 18.4.2011 (10:00).</P><P>Helye: Budapest Főváros Önkormányzatának Főpolgármesteri Hivatala, Közlekedési Ügyosztály (MAGYARORSZÁG, 1052 Budapest, Városház u. 9-11.).</P><P>3.) A dokumentáció megvásárlása az ajánlat benyújtásának feltétele. A dokumentáció másra nem ruházható át és nem tehető közzé. Az ajánlat összeállításának költségét az ajánlattevő viseli. Nem kell az ajánlatba elhelyezni (a kizárólag technikai segítségnyújtás céljára szolgáló) dokumentum előlapokat, valamint azokat a dokumentumokat, amelyek ebben az eljárásban az ajánlattevő, illetve bármilyen minősítésű alvállalkozója, illetve erőforrás szervezete tekintetében nem alkalmazható, illetve nem értelmezhető.</P><P>A dokumentáció ellenértékének befizetéséről szóló igazolás bemutatását/kézhezvételét követően a dokumentáció átvehető személyesen, vagy meghatalmazott útján a I.1) pontban megjelölt címen az ajánlattételi határidő lejártáig (munkanapokon 9:00-14:00 óra között, az ajánlattételi határidő napján 8:00-10:00 óráig). Ajánlatkérő, az ajánlattevő írásbeli megkeresése esetén, a dokumentációt a Kbt. 54. § (8) bekezdése szerinti feltételekkel megküldi az ajánlattevő által megadott címre.</P><P>A dokumentációt az ajánlatkérő az ajánlattevő kérésére elektronikus úton is elküldi az ajánlattevő által megadott e-mail címre, a dokumentáció ellenértékének befizetéséről szóló igazolás bemutatását/kézhezvételét követően.</P><P>4.) Az ajánlatot a Kbt. 70/A.§ (1) bekezdésében meghatározott formai követelményeknek megfelelően a kötelezettségvállalásra jogosult(ak) cégszerű, vagy az általuk meghatalmazott személy(ek) aláírásával, eggyel kezdődő folyamatosan növekvő oldalszámozással, az oldalszámokat is feltüntető tartalomjegyzékkel ellátva, összefűzve, zárt csomagolásban 4 (1 eredeti és 3 másolati) példányban kell benyújtani. Az egyes példányokon fel kell tüntetni az "Eredeti-" vagy a "Másolati-" példány megjelölést. Eltérés esetén az "Eredeti példány" tartalma a mérvadó. Az ajánlatokat tartalmazó csomagoláson fel kell tüntetni: "A budapesti Margit híd pillérszobrainak restaurálására, valamint a hiányzó "Hercules" szobor rekonstrukciójára irányuló kivitelezési munkák teljes körű lebonyolítása" és az "Ajánlattételi határidő lejártáig nem bontható fel!".</P><P>A postán feladott ajánlatot ajánlatkérő akkor tekinti határidőn belül benyújtottnak, ha annak kézhezvételére az I.1.) pontban megjelölt címen az ajánlattételi határidőig sor került. A postán feladott ajánlati példányokat tartalmazó csomagon fel kell tüntetni: "Iktatóban nem bontható fel, azonnal a címzetthez továbbítandó". Az ajánlat, vagy az azzal kapcsolatos postai küldemények elvesztéséből eredő kockázatot az ajánlattevő viseli.</P><P>5.) Az ajánlatnak tartalmaznia kell a Kbt. 71. § (1) bekezdése, valamint a Kbt. 63. § (3) bekezdése szerinti nyilatkozatokat.</P><P>6.) Az ajánlatnak tartalmaznia kell az ajánlattevő kifejezett nyilatkozatát Kbt. 70. § (2) bekezdése szerint.</P><P>7.) Az ajánlatnak tartalmaznia kell az ajánlattevő és a közbeszerzés értékének 10 %-át meghaladó mértékben igénybe venni kívánt alvállalkozó - és bevonásuk esetén a Kbt. 4. § 3/D-E. pontja szerinti szervezet(ek), illetve a Kbt. 69. § (4) és (8) bekezdése szerinti alvállalkozók - alábbi dokumentumait:</P><P>— az ajánlattételi határidőt megelőző 60 napnál nem régebbi közhiteles nyilvántartásból származó cégkivonat vagy cégmásolat egyszerű másolata,</P><P>— az ajánlatot aláíró és/vagy nyilatkozatot tevő, kötelezettséget vállaló cégjegyzésre jogosult személy(ek) aláírási címpéldánya(i),</P><P>— az esetleges el nem bírált változás bejegyzési kérelem esetén a változásbejegyzési kérelem és a céginformációs szolgálat által a változásbejegyzési kérelem beérkezéséről kiadott igazolás,</P><P>— a cégkivonatban vagy cégmásolatban nem szereplő kötelezettségvállaló(k) esetében az erre vonatkozó, a meghatalmazott aláírását is tartalmazó írásos meghatalmazás.</P><P>8.) Az ajánlattevő, a különféle alvállalkozók és a Kbt. 4. § 3/D-E szerinti erőforrást nyújtó szervezet által tett nyilatkozatokat eredeti vagy hiteles másolati példányban kell becsatolni, minden más irat, dokumentum, nyilatkozat egyszerű másolati példányban is becsatolható.</P><P>9.) Az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell az ajánlatban, hogy az ajánlati dokumentáció részét képező szerződéstervezetet változatlan tartalommal és feltétel nélkül, teljes körűen elfogadja.</P><P>10.) Tekintettel arra, hogy az ajánlattétel nyelve magyar, minden idegen nyelven kiállított igazolás és dokumentum mellé csatolni kell azok hiteles magyar fordítását is a külföldi bizonyítványok és oklevelek elismeréséről szóló 2001 évi C. törvény vagy a szakfordításról és tolmácsolásról szóló 24/1986. (VI.26.) MT rendelet és a 7/1986. (VI.26.) IM rendelet előírásainak megfelelően.</P><P>11.) A nem magyarországi letelepedésű ajánlattevőknek, a nem magyarországi letelepedésű, a közbeszerzés értékének 10 %-át meghaladó mértékben igénybe venni kívánt alvállalkozó(k)nak és a nem magyarországi letelepedésű, a Kbt. 4. § 3/D-E. pontja szerinti szervezet(ek)nek a Kbt. 63. §-ára figyelemmel nyilatkoznia kell arról is, hogy a letelepedése szerinti ország jogrendszerében a Kbt. 60. § (1) bekezdésében és a Kbt. 61. § (1) bekezdés d) pontjában foglalt kizáró okok hiányának igazolására mely igazolások felelnek meg, és azokat mely szervezetek, hatóságok bocsátják ki.</P><P>12.) Amennyiben ajánlattevő valamely alkalmassági követelménynek úgy kíván megfelelni, hogy a Kbt. 4. § 3/D-E. szerinti szervezet(ek) erőforrásaira támaszkodik, az igazolás az érintett szervezet(ek) részéről a Kbt. 65. § (4) bekezdés szerint történik.</P><P>13.) Az ajánlati felhívásban és dokumentációban nem szabályozott kérdésekben a Kbt. és Ptk. szabályai az irányadók.</P><P>14.) Ajánlattevőnek a Kbt-ben, az ajánlati felhívásban és a dokumentációban meghatározott tartalmi, és a Kbt. 70/A. § (1)-(3) bekezdésében meghatározott formai követelményeknek megfelelően kell ajánlatát elkészítenie és benyújtania.</P><P>15.) Ajánlatkérő felhívja az ajánlattevők figyelmét, hogy a Kbt. 125. § (3) bekezdés b) pontja szerinti feltételek fennállása esetén hirdetmény nélküli tárgyalásos eljárást alkalmaz.</P><P>16.) Ajánlattevő a Kbt. 55. § (3) bekezdése alapján tájékozódjon a munkavállalók védelmére és a munkafeltételekre vonatkozó olyan kötelezettségekről, amelyeknek a teljesítés helyén és a szerződés teljesítése során meg kell felelni. Az ajánlatnak tartalmaznia kell az ajánlattevő nyilatkozatát arról, hogy az ajánlattétel során figyelembe vette a munkavállalók védelmére és a munkafeltételekre vonatkozó, a teljesítés helyén hatályos kötelezettségeket. [Kbt. 72. §].</P><P>17.) Az ajánlatkérő az ajánlattevők pénzügyi és gazdasági, valamint műszaki, ill. szakmai alkalmasságának feltételeit és igazolását a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbban határozta meg [Kbt. 13. § (4) bekezdés].</P><P>18.) Az ajánlati felhívás alkalmassági minimumkövetelményekre vonatkozó pontjaiban meghatározott - forintban megadott - összeget a Magyar Nemzeti Banknak a tárgyi közbeszerzési eljárás ajánlati felhívásának az Európai Unió Hivatalos Lapjában és a hirdetmények elektronikus napilapjában (TED-adatbankban) történő megjelenésének napján érvényes hivatalos devizaárfolyamán számítva kell meghatározni.</P><P>19.) Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy az ajánlattételi határidő lejártát a www.pontosido.hu weboldal "Budapest idő" adata alapján állapítja meg.</P><P>20.) Ajánlatkérő kéri ajánlattevő nyilatkozatát arra vonatkozóan, hogy Kbt. 53/A. § (6) bekezdés a) pontja alapján nyertessége esetén a teljesítési biztosítékot teljesíti.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Közbeszerzési Döntőbizottság</ORGANISATION><ADDRESS>Margit krt. 85.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"></COUNTRY><E_MAIL>kozbesz@axelero.hu</E_MAIL><PHONE>+36 13367776</PHONE><URL>www.kozbeszerzes.hu</URL><FAX>+36 13367778</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>A Kbt. 323. § szerint.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Közbeszerzési Döntőbizottság</ORGANISATION><ADDRESS>Margit krt. 85.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"></COUNTRY><E_MAIL>kozbesz@axelero.hu</E_MAIL><PHONE>+36 13367776</PHONE><URL>www.kozbeszerzes.hu</URL><FAX>+36 13367778</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>