<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025196-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016053-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110303</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2510</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025196</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025196-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.epwik.com.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09300000">electricity, heating, solar and nuclear energy</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL621">Elbląski</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">10 350 600,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110119</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110302</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110303 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supply contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01551</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа, топлинна, слънчева и ядрена енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie, vytápění, solární a jaderná energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet, opvarmning, solenergi, nuklear energi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität, Heizung, Sonnen- und Kernenergie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter, küte, päikese- ja tuumaenergia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρική, θερμαντική, ηλιακή και πυρηνική ενέργεια</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>electricity, heating, solar and nuclear energy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad, calefacción, energías solar y nuclear</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité, chauffage, énergie solaire et nucléaire</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità, riscaldamento, energia solare e nucleare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība, siltumapgāde, saules enerģija un kodolenerģija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra, šildymas, saulės ir branduolinė energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity, heating, solar and nuclear energy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia, fűtés, nap- és nukleáris energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku, tisħin, enerġija tax-xemx u nukleari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit, verwarming, zonne- en kernenergie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Energia elektryczna, cieplna, słoneczna i jądrowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade, aquecimento, energia solar e nuclear</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate, încălzire, energie solară şi nucleară</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrina, vykurovanie, slnečná a jadrová energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika, ogrevanje, sončna in jedrska energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö-, lämpö-, aurinko- ja ydinenergia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet, värme, sol- och kärnenergi</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Elbląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="5"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Elbląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Sp. z o.o.</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Rawska 2-4</ADDRESS><TOWN>Elbląg</TOWN><POSTAL_CODE>82-300</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><ATTENTION>Beata Adamkiewicz, Stefan Kędzierski</ATTENTION><PHONE>+48 552307432 / 552307240</PHONE><E_MAIL>epwik@epwik.com.pl</E_MAIL><FAX>+48 552307103</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.epwik.com.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Energia elektryczna.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"></TYPE_CONTRACT><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"></TYPE_SUPPLIES_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Elbląg.</P></LOCATION><NUTS CODE="PL621"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Sprzedaż energii elektrycznej Zamawiającemu stosownie do jego potrzeb w przewidywanej ilości ok. 12 000 MWh rocznie (ok. 36 000 MWh w okresie 3 lat).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09300000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ok. 36 000 MWh w okresie 3 lat.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="10350600.00">10 350 600,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający żąda zabezpieczenia oferty wadium w wysokości: 100 000 PLN (słownie: sto tysięcy).</P><P>Od Wykonawcy, którego oferta uznana zostanie za najkorzystniejszą, Zamawiający będzie żądał zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 2 % ceny (brutto) oferty – zaokrąglonej w górę do pełnych tysięcy złotych.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Termin płatności - min. 14 dni.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ocena spełnienia warunków udziału w postępowaniu dokonana zostanie na podstawie oświadczeń i dokumentów złożonych przez Wykonawcę z ofertą.</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1. uprawnieni są do wykonywania działalności w przedmiocie zamówienia tj.:</P><P>a) posiadają ważną koncesję na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu energią elektryczną, wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki,</P><P>b) posiadają zawartą z operatorem sieci przesyłowych umowę o przesył energii i z właściwym Zamawiającemu OSD umowę o świadczenie usług dystrybucji.</P><P>2. nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24. ust. 1 i 2 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (Dz. U. Nr 113 z 2010 r. poz. 759 ze zm.).</P><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą ustanowić pełnomocnika do reprezentowania w postępowaniu lub do reprezentowania w postępowaniu i podpisania umowy w sprawie zamówienia.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz do wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawca składa z ofertą:</P><P>a. oświadczenie o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu;</P><P>b. aktualny odpis z właściwego rejestru, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Osoby fizyczne składają w tym zakresie oświadczenie;</P><P>c. aktualne zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków lub zaświadczenie, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>d. aktualne zaświadczenie właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie zdrowotne i społeczne, lub potwierdzenie, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>e. aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 4-8 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>f. aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 9 ustawy wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>g. ważną koncesję wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki na obrót energią elektryczną;</P><P>h. oświadczenie, że posiada zawarte umowy z operatorem sieci przesyłowych o przesył energii i o świadczenie usług dystrybucji z OSD Energa -Operator S.A.</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, a osoby, o których mowa w pkt pod lit. e, mają miejsce zamieszkania poza Rzeczpospolitą Polską, dokumenty dotyczące niekaralności tych osób składa się zgodnie z § 2 ust. 2 Rozporządzenia Prezesa Rady Ministrów z dnia 30.12.2009 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy oraz form, w jakich te dokumenty mogą być składane (Dz.U. Nr 226 poz. 1817).</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 1 lit. b - f składa odpowiednie, aktualne dokumenty zgodnie z § 4 ww. Rozporządzenia.</P><P>Jeżeli Wykonawca dla wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu polega na zasobach, o których mowa w art. 26 ust. 2b ustawy zobowiązany jest udowodnić ten fakt Zamawiającemu przedstawiając pisemne zobowiązanie podmiotów do udostępnienia zasobów na czas korzystania z nich przy wykonaniu zamówienia.</P><P>Jeżeli podmioty, o których mowa będą brały udział w realizacji zamówienia do oferty dołączyć należy dokumenty o braku podstaw do wykluczenia (wymienione w pkt pod lit b-f), dotyczące tych podmiotów.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy znajdują się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia, w tym:</P><P>a) ubezpieczeni są od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności zgodnej z przedmiotem zamówienia na kwotę min 2 500 000 PLN;</P><P>b) osiągnęli przychody netto ze sprzedaży na poziomie min. 3 000 000 PLN w każdym z ostatnich dwóch lat obrotowych (jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres),</P><P>c) posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 500 000 PLN.</P><P>W celu potwierdzenia spełnienia warunków Wykonawca składa oświadczenie i wymienione poniżej dokumenty:</P><P>a. opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia;</P><P>b. bilans i rachunek zysków i strat w którym wyodrębniono pozycję "przychód netto ze sprzedaży" za ostatnie dwa lata obrotowe (jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres) wraz z opinią biegłego rewidenta, jeżeli podlegają badaniu;</P><P>c. informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, w których wykonawca posiada rachunek, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, wystawioną nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Jeżeli Wykonawca dla wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu polega na zasobach, o których mowa w art. 26 ust. 2b ustawy zobowiązany jest udowodnić ten fakt Zamawiającemu przedstawiając pisemne zobowiązanie podmiotów do udostępnienia zasobów na czas korzystania z nich przy wykonaniu zamówienia.</P><P>Jeżeli Wykonawca, wykazując spełnienie warunku, o którym mowa w pkt pod lit. c) polega na zdolnościach finansowych innych podmiotów wymaga się przedłożenia informacji i o której mowa w pkt pkt lit c., dotyczącej tych podmiotów.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy posiadają niezbędną wiedzę i doświadczenie oraz dysponują odpowiednim potencjałem technicznym i osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, w tym w szczególności wykonali lub wykonują (w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych) co najmniej 2 dostawy energii elektrycznej w ilości nie mniejszej niż 10 MWh rocznie dla każdej z dostaw w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert (jeżeli okres prowadzenie działalności jest krótszy – w tym okresie).</P><P>Spełnienie warunku Wykonawca potwierdza oświadczeniem i składa z ofertą wykaz wykonanych lub wykonywanych (w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych) dostaw w okresie ostatnich trzech lat przed dniem wszczęcia niniejszego postępowania (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie), umożliwiający weryfikację wymagań. W wykazie należy podać przedmiot zamówienia, jego wartość, daty wykonania i odbiorców oraz załączyć dokumenty potwierdzające, że dostawy te zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P></TECHNICAL_CAPACITY><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1/ZP - 400.460.I3-1/2011</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>03</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:05</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Siedziba Zamawiającego, pokój nr 32.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><RECURRENT_PROCUREMENT><P>Styczeń 2014 r.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Zamawiający dopuszcza możliwość udzielenia zamówień uzupełniających, o których mowa w art. 134 ust.6 pkt 4 ustawy.</P><P>2. Przewiduje się możliwość zmiany zawartej umowy w zakresie zmian cen jednostkowych energii oraz włączenia do eksploatacji nowych obiektów albo likwidacji obecnie użytkowanych. Zmiana ceny nastąpić może po roku obowiązywania umowy. Nowe ceny (jeden raz na kolejny rok obowiązywania umowy) ustalane będą w toku negocjacji stron. Zmiana stawki akcyzy w dowolnym czasie spowoduje odpowiednią zmianę cen jednostkowych netto energii.</P><P>3. Umowa może zostać rozwiązana w wypadkach wskazanych w ustawie Prawo zamówień publicznych, ustawie Prawo energetyczne oraz gdy:</P><P>— strony nie dojdą do porozumienia w zakresie nowych cen energii,</P><P>— Wykonawca w trakcie trwania umowy utraci uprawnienia do wykonywania działalności w przedmiocie zamówienia (brak ważnej koncesji na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu energią elektryczną, brak umów z operatorem sieci przesyłowych i o świadczenie usług dystrybucji z właściwym dla Zamawiającego Operatorem,</P><P>— zostanie wszczęte postępowanie likwidacyjne, upadłościowe lub układowe Wykonawcy,</P><P>— Wykonawca bez pisemnej zgody Zamawiającego dokona cesji umowy na inny podmiot, również w wyniku przekształceń organizacyjnych/prawnych Wykonawcy,</P><P>— ceny rynkowe energii będą niższe co najmniej o 5 % od cen przewidzianych w umowie.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcom i innym podmiotom, które mają lub miały interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniosły lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej wymienione w Dziale VI ustawy:</P><P>1. Na działania Zamawiającego niezgodnie z przepisami ustawy lub na zaniechania czynności, do których Zamawiający był zobowiązany, przysługuje odwołanie.</P><P>2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej (przesyłając kopię Zamawiającemu) w terminach:</P><P>a) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej - wobec treści ogłoszenia oraz postanowień SIWZ,</P><P>b) 10 dni od przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia lub 15 dni, gdy taka informacja przesłana została w inny sposób niż faksem lub drogą elektroniczną,</P><P>c) 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia – wobec czynności innych niż określone wyżej - pod literami a) i b).</P><P>3. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>