<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025158-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016721-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110225</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>LT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2240</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025158</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025158-2011:TEXT:LT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>LT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="LT"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL></IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79341000">advertising services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="LTL">458 200</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110120</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110224 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110225 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01324</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Вилнюс</TI_TOWN><TI_TEXT>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Wilna</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Βίλνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>IT services: consulting, software development, Internet and support</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Viļņa</TI_TOWN><TI_TEXT>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>IT services: consulting, software development, Internet and support</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Wilno</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>LT</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="LT">Valstybinis turizmo departamentas prie Ūkio ministerijos (188708758)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="LT" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Valstybinis turizmo departamentas prie Ūkio ministerijos (188708758)</ORGANISATION><ADDRESS>Švitrigailos g. 11 M</ADDRESS><TOWN>Vilnius</TOWN><POSTAL_CODE>03228</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="LT"></COUNTRY><ATTENTION>Akvilė Vanagaitė</ATTENTION><PHONE>+370 52108727</PHONE><E_MAIL>a.vanagaite@tourism.lt</E_MAIL><FAX>+370 52108753</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"></TYPE_OF_ACTIVITY></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Lietuvos turizmo produktų pristatymo, įvaizdžio formavimo bei reklamos socialiniuose tinklalapiuose kūrimo, talpinimo bei priežiūros (viešinimo) paslaugų pirkimas.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>7</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Švitrigailos g. 11M, 10 a.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Perkamos Lietuvos turizmo produktų pristatymo, įvaizdžio formavimo bei reklamos socialiniuose tinklalapiuose kūrimo, talpinimo bei priežiūros (viešinimo) paslaugos. Perkamų paslaugų tikslas - plėtoti Lietuvos turizmo rinkodarą, skatinti Lietuvos turizmo produktų pardavimus, vykdyti informacijos apie Lietuvos turizmo galimybes ir paslaugas sklaidą, formuoti patrauklų Lietuvos turizmo įvaizdį prioritetinėse turizmo rinkose.</P><P>Lietuvos turizmo produktų bei turizmo galimybių viešinimo socialiniuose tinklalapiuose strategijos sukūrimas. Strategijoje turi būti: aprašytos Lietuvos turizmo produktų pristatymo, įvaizdžio formavimo bei reklamos socialiniuose tinklapiuose galimybės; pateikta išsami socialinių tinklų situacijos analizė, atsižvelgiant į šio pirkimo tikslus, vartotojų tikslines grupes, viešinimo metu pateikiamos informacijos aktualumą;detalizuotos, pagrįstos ir paaiškintos viešinimo priemonės. Tiekėjo siūlomos viešinimo priemonės turi užtikrinti daugiakalbiškumą, aprašytas skelbiamos informacijos socialiniuose tinklalapiuose periodiškumas, apimtis, veiklos vykdymo rodikliai (efektyvumas), atskirai kiekvienam socialiniam tinklalapiui kiekviena iš tiekėjo siūlomų kalbų. Konkursui pateikiamos strategijos apimtis – ne daugiau 20 A4 formato lapų (vieno lapo apimtimi laikoma 1650 spaudos ženklų neskaičiuojant tarpų).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72000000"></CPV_CODE></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79341000"></CPV_CODE></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Perkamos Lietuvos turizmo produktų pristatymo, įvaizdžio formavimo bei reklamos socialiniuose tinklalapiuose kūrimo, talpinimo bei priežiūros (viešinimo) paslaugos. Perkamų paslaugų tikslas - plėtoti Lietuvos turizmo rinkodarą, skatinti Lietuvos turizmo produktų pardavimus, vykdyti informacijos apie Lietuvos turizmo galimybes ir paslaugas sklaidą, formuoti patrauklų Lietuvos turizmo įvaizdį prioritetinėse turizmo rinkose.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="LTL"><VALUE_COST FMTVAL="458200">458 200</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>16</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Sutarties įvykdymas turi būti užtikrintas pateikiant banko garantiją arba draudimo bendrovės laidavimo raštą. Užtikrinimo vertė turi būti ne mažesnė kaip 2 % visos sutarties vertės. Sutarties įvykdymą užtikrinantį dokumentą Tiekėjas pateikia paštu, per kurjerį arba atveža perkančiajai organizacijai.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Mokėjimai pradedami vykdyti projektui gavus finansavimą. Perkančioji organizacija sumoka Tiekėjui avansą, ne didesnį nei 30 % Sutarties kainos per 5 (penkias) darbo dienas nuo lėšų gavimo. Avanso dydį nustato įgyvendinančioji institucija –VšĮ Lietuvos verslo paramos agentūra. Perkančioji organizacija už faktiškai suteiktas paslaugas apmoka pagal gautas sąskaitas - faktūras per 5 (penkias) darbo dienas po to, kai lėšomis disponuojančios atitinkamos institucijos patvirtins mokėjimo prašymą dėl tarpinio darbų dalies išlaidų apmokėjimo ir paramos lėšos pagal atitinkamą mokėjimo prašymą bus pervestos į Perkančiosios organizacijos sąskaitą.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Išrašas iš teismo sprendimo arba, jeigu tokių nėra, Informatikos ir ryšių departamento prie Vidaus reikalų ministerijos, VĮ Registrų centro ar užsienio šalies, kurioje registruotas tiekėjas, kompetentingos teismo ar viešojo administravimo institucijos išduotas dokumentas (originalas ar patvirtinta kopija), liudijantis, Tiekėjas, kuris yra fizinis asmuo arba tiekėjo, kuris yra juridinis asmuo, vadovas ar ūkinės bendrijos tikrasis narys (nariai), turintis (turintys) teisę juridinio asmens vardu sudaryti sandorį, ir buhalteris (buhalteriai) ar kitas (kiti) asmuo (asmenys), turintis (turintys) teisę surašyti ir pasirašyti tiekėjo apskaitos dokumentus, neturi teistumo (arba teistumas yra išnykęs ar panaikintas), dėl tiekėjo (juridinio asmens) per pastaruosius 5 metus nebuvo priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už dalyvavimą nusikalstamame susivienijime, jo organizavimą ar vadovavimą jam, už kyšininkavimą, tarpininko kyšininkavimą, papirkimą, sukčiavimą, kredito, paskolos ar tikslinės paramos panaudojimą ne pagal paskirtį ar nustatytą tvarką, kreditinį sukčiavimą, mokesčių nesumokėjimą, neteisingų duomenų apie pajamas, pelną ar turtą pateikimą, deklaracijos, ataskaitos ar kito dokumento nepateikimą, nusikalstamu būdu gauto turto įgijimą ar realizavimą, nusikalstamu būdu įgytų pinigų ar turto legalizavimą, dėl kitų valstybių tiekėjų nėra priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už 31.3.2004 Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2004/18/EB dėl viešojo darbų, prekių ir paslaugų pirkimo sutarčių sudarymo tvarkos derinimo 45 str. 1 dalyje išvardytuose ES teisės aktuose apibrėžtus nusikaltimus. Minėtas dokumentas turi būti išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki pasiūlymo pateikimo dienos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas yra priimtinas. Jei tiekėjas veikia pagal jungtinės veiklos sutartį, šiuos dokumentus privalo pateikti kiekvienas partneris. Pateikiami originalai arba patvirtintos kopijos.</P><P>2. Tiekėjo deklaracija, kad Tiekėjas nėra padaręs rimto profesinio pažeidimo (konkurencijos, darbo, darbuotojų saugos ir sveikatos, aplinkosaugos teisės aktų pažeidimo), už kurį tiekėjui (fiziniam asmeniui) yra paskirta administracinė nuobauda arba tiekėjui (juridiniam asmeniui) – ekonominė sankcija, nustatyta Lietuvos Respublikos įstatymuose, kai nuo sprendimo, kuriuo buvo paskirta ši sankcija, įsiteisėjimo dienos praėjo mažiau kaip vieneri metai, o jei padarytas Lietuvos Respublikos konkurencijos įstatymo 5 straipsnio pažeidimas, tai nuo sprendimo paskirti ekonominę sankciją yra praėję ne mažiau kaip 3 metai. Jei tiekėjas veikia pagal jungtinės veiklos sutartį, šiuos dokumentus privalo pateikti kiekvienas partneris.</P><P>3.1) Valstybės įmonės Registrų centro arba atitinkamos užsienio šalies institucijos išduotas dokumentas (skaitmeninė kopija), patvirtinantis, kad tiekėjas nėra bankrutavęs, likviduojamas, jam nėra iškelta restruktūrizavimo ar bankroto byla ar vykdomas bankroto procesas ne teismo tvarka, nėra siekiama priverstinio likvidavimo procedūros ar susitarimo su kreditoriais, arba išrašas iš teismo sprendimo. Dokumentai turi būti išduoti ne anksčiau nei 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas yra priimtinas. Pateikiami originalai arba patvirtintos kopijos.</P><P>2) Tiekėjo deklaracija, patvirtinanti, kad tiekėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos, arba atitinkamos užsienio šalies išduotas dokumentas, patvirtinantis, kad tiekėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos arba jo padėtis pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus nėra tokia pati ar panaši, arba priesaikos ar oficiali deklaracija, jei atitinkamoje šalyje neišduodamas minėtas dokumentas arba jis neapima visų keliamų klausimų.</P><P>Jei tiekėjas veikia pagal jungtinės veiklos sutartį, šiuos dokumentus privalo pateikti kiekvienas partneris.</P><P>4. Valstybinio socialinio draudimo įstaigos ar atitinkamos užsienio šalies institucijos išduota pažyma (originalas arba patvirtinta kopija), patvirtinanti, kad Tiekėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su socialinio draudimo įmokų mokėjimu.</P><P>Pažyma turi būti išduota ne anksčiau nei prieš 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas yra priimtinas. Jei tiekėjas veikia pagal jungtinės veiklos sutartį, šiuos dokumentus privalo pateikti kiekvienas partneris. Pateikiami originalai arba patvirtintos kopijos.</P><P>5. Valstybinės mokesčių inspekcijos ar atitinkamos užsienio šalies institucijos išduota pažyma (originalas arba patvirtinta kopija) patvirtinanti, kad Tiekėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su mokesčių mokėjimu. Pažyma turi būti išduota ne anksčiau nei 60 dienų iki pasiūlymų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pasiūlymų pateikimo terminas, toks dokumentas yra priimtinas. Jei tiekėjas veikia pagal jungtinės veiklos sutartį, šiuos dokumentus privalo pateikti kiekvienas partneris. Pateikiami originalai arba patvirtintos kopijos.</P><P>6. Tiekėjo (juridinio asmens) registravimo pažymėjimas ir įstatai ar kiti dokumentai, patvirtinantys tiekėjo teisę teikti IT paslaugas. Pateikiamos patvirtintos kopijos.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Tiekėjo vadovo ir vyr. finansininko patvirtintų pastarųjų 3 finansinių metų pelno (nuostolių) ataskaitų kopijos (jei tiekėjas veikia trumpiau nei 3 finansinius metus, jis pateikia duomenis nuo savo įregistravimo datos).</P><P>2. Tiekėjas turi pateikti pastarųjų 3 finansinių metų arba laiko nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 finansinius metus) finansinės atskaitomybės su aiškinamuoju raštu kopijas. Pelno nesiekiančios organizacijos vietoj pelno (nuostolių) ataskaitų kopijų gali pateikti Pinigų srautų ataskaitų kopijas. Tiekėjai gali pateikti ir kitus oficialius dokumentus, kurie patvirtintų, jog tiekėjo vidutinė metinė apyvarta tos veiklos, su kuria susijęs atliekamas pirkimas (IT paslaugų teikimas) yra ne mažesnė kaip 500 000 LTL.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Tiekėjo pastarųjų 3 finansinių metų arba nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 finansinius metus) vidutinė metinė grynojo pelno (nuostolių) rodiklio reikšmė turi būti teigiama.</P><P>2. Tiekėjo vidutinė metinė apyvarta tos veiklos, su kuria susijęs atliekamas pirkimas (IT paslaugos), per pastaruosius 3 finansinius metus arba per laiką nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 3 finansinius metus) turi būti ne mažesnė kaip 500 000 LTL.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Pateikiama informacija apie tiekėjo įvykdytą sutartį, nurodant užsakovą (pavadinimas, kontaktiniai duomenys), sutarties datą, teiktų paslaugų aprašymą, sutarties vertę. Tiekėjas taip pat privalo pateikti bent vieno užsakovo atsiliepimą apie tinkamai įvykdytą viešinimo socialiniuose tinklalapiuose sutartį.</P><P>2.1. Tiekėjas projekto vadovo atitikimui reikalavimams įrodyti pateikia šiuos dokumentus:</P><P>1) CV;</P><P>2) išsilavinimą liudijančių dokumentų patvirtintos kopijos;</P><P>3) patirties nurodytose srityse aprašymai, nurodant atliktų veiklų, vykdytų funkcijų pobūdį;</P><P>4) informacija apie tinkamai įgyvendintą ne mažiau kaip 1 IT projektą, kuriam vadovavo (nurodyti projekto pavadinimą ir pobūdį, kliento kontaktinę informaciją, pradžios ir pabaigos datas, pasiektus rezultatus).</P><P>2. Tiekėjas veiklos procesų analizės eksperto atitikimui reikalavimams įrodyti pateikia šiuos dokumentus:</P><P>1) CV;</P><P>2) išsilavinimą liudijančių dokumentų patvirtintos kopijos;</P><P>3) patirties nurodytose srityse aprašymai, nurodant atliktų veiklų, vykdytų funkcijų pobūdį;</P><P>4) OMG UML (OCUP) sertifikatų ar lygiaverčių dokumentų, įrodančių UML išmanymą, patvirtintos kopijos.</P><P>3. Tiekėjas programuotojų atitikimui reikalavimams įrodyti pateikia šiuos dokumentus:</P><P>1) CV;</P><P>2) išsilavinimą liudijančių dokumentų patvirtintos kopijos;</P><P>3) patirties nurodytose srityse aprašymai, nurodant atliktų veiklų, vykdytų funkcijų pobūdį, taikytas technologijas ir standartus.</P><P>4. Tiekėjas informacinių sistemų testavimo eksperto atitikimui reikalavimams įrodyti pateikia šiuos dokumentus:</P><P>1) CV;</P><P>2) išsilavinimą liudijančių dokumentų patvirtintos kopijos;</P><P>3) patirties nurodytose srityse aprašymai, nurodant atliktų veiklų, vykdytų funkcijų pobūdį, taikytas technologijas ir standartus;</P><P>4) testuotojo kvalifikaciją patvirtinančių sertifikatų (ISEB Foundation Certificate in Software Testing) ar lygiaverčių dokumentų patvirtintos kopijos.</P><P>5. Tiekėjas dokumentavimo eksperto atitikimui reikalavimams įrodyti pateikia šiuos dokumentus:</P><P>1) CV;</P><P>2) išsilavinimą liudijančių dokumentų patvirtintos kopijos;</P><P>3) patirties nurodytose srityse aprašymai, nurodant atliktų veiklų, vykdytų funkcijų pobūdį, taikytas technologijas ir standartus.</P><P>6. Tiekėjas viešinimo paslaugų atlikimo vadovo atitikimui reikalavimams įrodyti pateikia šiuos dokumentus:</P><P>1) CV;</P><P>2) išsilavinimą liudijančių dokumentų patvirtintos kopijos;</P><P>3) patirties nurodytose srityse aprašymai, nurodant atliktų veiklų, vykdytų funkcijų pobūdį;</P><P>4) informacija apie tinkamai įgyvendintą ne mažiau kaip 1 viešinimo paslaugų projektą, kuriam vadovavo (nurodyti projekto pavadinimą ir pobūdį, kliento kontaktinę informaciją, pradžios ir pabaigos datas, pasiektus rezultatus, vertes).</P><P>7. Tiekėjas teisininko atitikimui reikalavimams įrodyti pateikia šiuos dokumentus:</P><P>1) CV;</P><P>2) išsilavinimą liudijančių dokumentų patvirtintos kopijos;</P><P>3) patirties nurodytose srityse aprašymai, nurodant atliktų veiklų, vykdytų funkcijų pobūdį arba advokato statusą įrodantys dokumentai.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Tiekėjas per pastaruosius trejus metus (jei tiekėjas įregistruotas ar veiklą vykdo trumpiau nei 3 metus, tikrinami duomenys nuo įregistravimo ar veiklos vykdymo pradžios datos) yra tinkamai įvykdęs bent 1 IT paslaugų teikimo sutartį, kurios vertė ne mažesnė nei 240 000 Lt, bei bent 1 viešinimo socialiniuose tinklalapiuose sutartį nepriklausomai nuo jos vertės.</P><P>2.</P><P>1. Projekto vadovas: Projekto vadovas, atsakingas už paslaugas teikiančių ekspertų valdymą, bendradarbiavimą su suinteresuotomis institucijomis, paslaugos teikimą.</P><P>Bendrieji reikalavimai:</P><P>— Aukštasis universitetinis arba jam prilyginamas išsilavinimas informacinių technologijų, matematikos, fizikos, inžinerijos, ekonomikos arba vadybos mokslų srityje,</P><P>— Projekto vadovas turi gebėti gerai rašyti, skaityti ir suprasti lietuvių kalbą arba turi būti užtikrintos vertimo paslaugos raštu ir žodžiu, kurių kaina įtraukta į bendrą pasiūlymo kainą,</P><P>— Ne trumpesnė nei 3 metų darbo patirtis informacinių technologijų srityje.</P><P>Specifinė patirtis ir kvalifikacija:</P><P>— ne trumpesnė nei 3 metų vadovavimo informacinių technologijų projektams patirtis,</P><P>— Turi turėti patirtį IT projektų vadovavimui (projektų vadovas) ne mažiau kaip 1 tinkamai įvykdytame projekte.</P><P>2. Veiklos procesų analizės ekspertas:</P><P>Bendrieji reikalavimai:</P><P>— Aukštasis universitetinis arba jam prilyginamas išsilavinimas informatikos, informatikos inžinerijos arba taikomosios matematikos srityje,</P><P>— Ne trumpesnė nei 3 metų darbo patirtis informacinių technologijų srityje,</P><P>— Ekspertas turi išmanyti UML (Unified Modeling Language) arba lygiavertę notaciją.</P><P>Specifinė patirtis ir kvalifikacija:</P><P>— Ne trumpesnė kaip 3 metų patirtis naudojant UML (Unified Modeling Language) arba lygiavertę notaciją informacinių sistemų analizėje, specifikavime, projektavime ir konstravime.</P><P>3. Programuotojas (2 specialistai):</P><P>Bendrieji reikalavimai:</P><P>— Aukštasis universitetinis arba jam prilyginamas išsilavinimas informatikos, informatikos inžinerijos arba taikomosios matematikos srityje.</P><P>Specifinė patirtis ir kvalifikacija:</P><P>— Ne trumpesnė nei 3 metų praktinė informacinių sistemų projektavimo, programavimo patirtis naudojant WEB technologijas,</P><P>— Dalyvavimas ne mažiau kaip 1 įgyvendintame projekte taikant WEB technologijas ir (X)HTML, CSS, JavaScript, XML, XSLT, AJAX, PHP arba lygiaverčius standartus.</P><P>4. Informacinių sistemų testavimo ekspertas:</P><P>Bendrieji reikalavimai:</P><P>— Aukštasis universitetinis arba jam prilyginamas išsilavinimas informatikos, informatikos inžinerijos arba taikomosios matematikos srityje,</P><P>— Turi turėti testuotojo kvalifikaciją.</P><P>Specifinė patirtis ir kvalifikacija:</P><P>— Ne trumpesnė nei 3 metų darbo patirtis testuojant informacines sistemas.</P><P>5. Dokumentavimo ekspertas:</P><P>Bendrieji reikalavimai:</P><P>— Aukštasis universitetinis arba jam prilyginamas išsilavinimas informatikos, informatikos inžinerijos arba taikomosios matematikos.</P><P>Srityje;</P><P>— Ekspertas turi gebėti gerai rašyti, skaityti ir suprasti lietuvių kalbą arba turi būti užtikrintos vertimo paslaugos raštu ir žodžiu, kurių kaina įtraukta į bendrą pasiūlymo kainą.</P><P>Specifinė patirtis ir kvalifikacija:</P><P>— Ne trumpesnė nei 3 metų darbo patirtis, rengiant informacinių sistemų dokumentaciją.</P><P>6. Viešinimo paslaugų atlikimo vadovas:</P><P>Bendrieji reikalavimai:</P><P>— Aukštasis universitetinis arba jam prilyginamas išsilavinimas vadybos, rinkodaros arba viešųjų ryšių srityje,</P><P>— Projektų vadovas turi gebėti gerai rašyti, skaityti ir suprasti lietuvių kalbą arba turi būti užtikrintos vertimo paslaugos raštu ir žodžiu, kurių kaina įtraukta į bendrą pasiūlymo kainą,</P><P>— Ne trumpesnė nei 3 metų darbo patirtis viešinimo paslaugų srityje.</P><P>Specifinė patirtis ir kvalifikacija:</P><P>— Ne trumpesnė nei 1 metų darbo patirtis rengiant viešinimo projektus,</P><P>— Viešinimo paslaugų atlikimo vadovas turi būti vadovavęs ne mažiau kaip 1 tinkamai įgyvendintam viešinimo paslaugų projektui.</P><P>7. Teisininkas: Bendrieji reikalavimai:</P><P>— teisės bakalauro arba teisės magistro, arba teisininko profesinis kvalifikacinis laipsnis (vienpakopis teisinis universitetinis arba jam prilyginamas išsilavinimas),</P><P>— teisininkas turi gebėti gerai rašyti, skaityti ir suprasti lietuvių ir anglų kalbą, arba turi būti užtikrintos vertimo paslaugos raštu ir žodžiu, kurių kaina įtraukta į bendrą pasiūlymo kainą, turi būti įgudusiu dirbti su kompiuteriu,</P><P>— ne mažesnė kaip 3 metų teisinio darbo patirtis arba advokato statusas.</P><P>Specifinė patirtis ir kvalifikacija:</P><P>— patirtis rengiant tinklalapių naudojimo sąlygas, privatumo politikos aprašus, kitus dokumentus, susijusius su informacijos viešinimo internetinėje erdvėje klausimais.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_NEGOTIATED_CHOICE><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"></IS_CANDIDATE_SELECTED></PT_NEGOTIATED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="YES"></REDUCTION_OF_THE_NUMBER></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT></CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>24</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Paslaugos atliekamos pagal Valstybės planuojamų turizmo projektų, siūlomų finansuoti pagal 2007–2013 m. Sanglaudos skatinimo veiksmų programos 1 prioriteto „Vietinė ir urbanistinė plėtra, kultūros paveldo ir gamtos išsaugojimas bei pritaikymas turizmo plėtrai“ VP3-1.3-ŪM-04-V priemonę „Turizmo informacinių paslaugų ir infrastruktūros plėtra ir turizmo rinkodaros skatinimas“, sąrašo Nr. 03, patvirtinto Lietuvos Respublikos ūkio ministro 1.12.2009 įsakymu Nr. 4-656 „Dėl valstybės planuojamų turizmo projektų sąrašo patvirtinimo“ („Informaciniai pranešimai“, 2009, Nr. 97-1149; Žin., 2010, Nr. 88-4681) 2 punktą „Lietuvos turizmo produktų pristatymas, įvaizdžio formavimas bei reklama socialiniuose tinklalapiuose“.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pirkimo dokumentai skelbiami CVP IS.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>