<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025182-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016054-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20120119</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>25C0</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025182</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025182-2011:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>http://www.ratp.fr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="31212000">circuit breakers</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110119</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supply contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="Q">Qualification system</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01570</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Париж</TI_TOWN><TI_TEXT>Изключватели</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN><TI_TEXT>Vypínače elektrických obvodů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Automatiske afbrydere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Leistungsschalter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN><TI_TEXT>Voolukatkestid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN><TI_TEXT>Αποζεύκτες ισχύος</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>circuit breakers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>París</TI_TOWN><TI_TEXT>Disyuntores</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Disjoncteurs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN><TI_TEXT>Interruttori automatici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN><TI_TEXT>Jaudas slēdži</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN><TI_TEXT>Grandinės išjungikliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Páras</TI_TOWN><TI_TEXT>Circuit breakers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN><TI_TEXT>Megszakítók</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN><TI_TEXT>Circuit breakers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN><TI_TEXT>Stroomschakelaars</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN><TI_TEXT>Przerywacze obwodów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Disjuntores</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Disjunctoare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN><TI_TEXT>Prerušovače obvodov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN><TI_TEXT>Odklopniki tokokrogov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN><TI_TEXT>Virrankatkaisimet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Effektbrytare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Régie autonome des transports parisiens</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" LG="FR" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="7"><FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><NOTICE_CALL_COMPETITION_QUALIFICATION_SYSTEM VALUE="YES"></NOTICE_CALL_COMPETITION_QUALIFICATION_SYSTEM><CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Régie autonome des transports parisiens</ORGANISATION><ADDRESS>54 quai de la Rapée</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 12</TOWN><POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><ATTENTION>M. Abraham Gilbert</ATTENTION><PHONE>+33 158762799</PHONE><E_MAIL>gilbert.abraham@ratp.fr</E_MAIL><FAX>+33 158762657</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.ratp.fr</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://fournisseurs.ratp.fr</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION>Régie autonome des transports parisiens</ORGANISATION><ADDRESS>45 rue de Toul</ADDRESS><TOWN>Paris</TOWN><POSTAL_CODE>75012</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><ATTENTION>M. Gilbert Abraham</ATTENTION><PHONE>+33 158762799</PHONE><E_MAIL>gilbert.abraham@ratp.fr</E_MAIL><FAX>+33 158762657</FAX></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION>Régie autonome des Transprts parisiens</ORGANISATION><ADDRESS>45 rue de Toul</ADDRESS><TOWN>Paris</TOWN><POSTAL_CODE>75012</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><ATTENTION>M. Gilbert Abraham</ATTENTION><PHONE>+33 158762799</PHONE><E_MAIL>gilbert.abraham@ratp.fr</E_MAIL><FAX>+33 158762657</FAX></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION>Régie autonome des transports parisiens</ORGANISATION><ADDRESS>45 rue de Toul</ADDRESS><TOWN>Paris</TOWN><POSTAL_CODE>75012</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><ATTENTION>Mme Brigitte Morizot</ATTENTION><PHONE>+33 158762739</PHONE><E_MAIL>brigitte.morizot@ratp.fr</E_MAIL><FAX>+33 158762809</FAX></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><P>Fourniture de disjoncteurs à courant continu 750 V et/ou 1 500 V pour l'alimentation des lignes de métro, tramway, et réseau express régional (RER) de la RATP.</P></TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><CONTRACT_LOCATION_TYPE><F07_CONTRACT_TYPE VALUE="SUPPLIES"></F07_CONTRACT_TYPE></CONTRACT_LOCATION_TYPE><DESCRIPTION><P>Disjoncteurs à courant continu 750 V et/ou 1 500 V de calibres 2kA, 4kA, 6kA, 8kA; 8 types différents de disjoncteurs, afin de pouvoir consulter les fournisseurs lors des procédures de passation des commandes pour l'équipement des postes de redressement destinés à l'alimentation en énergie de traction des lignes de métro, tramway, et réseau express régional (RER) de la RATP.</P></DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="31212000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA></OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><QUALIFICATION_FOR_SYSTEM><CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><P>Expérience dans le domaine de la fourniture de disjoncteurs à courant continu:</P><P>Les exigences et les principes de qualification des fournisseurs dans le domaine de la fourniture de disjoncteurs de traction sont détaillés dans le document EST/HA/AE/PER/D04-5292. Les candidats souhaitant obtenir la qualification pour tout ou partie des produits entrant dans le champ d'application du présent système devront adresser à la RATP une demande d'obtention de la qualification pour tout ou partie desdits produits, comportant le nom de l'entreprise candidate (raison sociale, adresse), les coordonnées d'entreprises de l'interlocuteur (nom, prénom, adresse, téléphone, fax, adresse e-mail), l'adresse pour l'envoi du dossier de candidature visée ci-après, les références bancaires et le n° SIREN de l'entreprise.</P><P>Ils devront ensuite satisfaire aux stades de qualification suivants:</P><P>1) 1er stade de qualification:</P><P>Evaluation des capacités professionnelles, financières et techniques des candidats à réaliser les prestations objet du présent système, effectuée sur la base d'un dossier de candidature comprenant les documents suivants présentés obligatoirement en langue française;</P><P>2) 2ème stade de qualification:</P><P>Après envoi aux entreprises du dossier technique précisant les exigences et les principes d'homologation des disjoncteurs de traction (détaillés dans le document EST/AE/PER/D04-5292) évaluation des performances techniques des produits pour lesquels les entreprises souhaitent être qualifiées.</P><P>L'homologation de ces produits se déroule en deux étapes successives:</P><P>2-a) 1er étape:</P><P>Tout d'abord, les entreprises qualifiables fournissent à titre gracieux à la RATP un disjoncteur par type de disjoncteur pour lequel elles souhaitent obtenir la qualification.</P><P>Des essais de ces disjoncteurs "nus" seront effectués sur la plate forme d'essais de la RATP selon le cahier d'essai établi par cette dernière et à ses frais.</P><P>L'attention des candidats est attirée sur le fait qu'il leur est toutefois possible de faire effectuer ces essais sur d'autres sites présentant des garanties équivalentes et à condition que ces sites aient été acceptés préalablement par la RATP, le coût de ces essais restant à la charge des candidats.</P><P>Dans la mesure où les appareils testés remplissent toutes les exigences rappelées ci-dessus, la RATP engagera la deuxième étape de l'homologation des produits.</P><P>Les entreprises non retenues à ce stade seront informées de la décision de rejet de leur candidature conformément à ce que prévoit l'article 30-6 de la directive 93/38 CEE;</P><P>2-b) 2ème étape:</P><P>Cette deuxième étape consiste à tester les disjoncteurs ayant satisfaits aux conditions de la 1er étape en les équipant d'une interface de contrôle-commande.</P></CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><METHODS_CONDITIONS><P>1-a) les éléments administratifs relatifs à la situation juridique des entreprises candidates:</P><P>— un certificat d'inscription au registre professionnel dans les conditions prévues par la législation de l'Etat dans lequel l'entreprise se trouve établie,</P><P>— un certificat délivré par la ou les autorité(s) compétente(s) de l'Etat dans lequel l'entreprise candidate se trouve établie attestant que celle-ci est en règle avec les obligations légales relatives au paiement des cotisations sociales auxquelles elle se trouve soumise,</P><P>— une attestation délivrée depuis moins d'un an justifiant la régularité de sa situation fiscale,</P><P>— une déclaration attestant qu'elle ne se trouve pas en état de liquidation judiciaire ou de faillite personnelle ou qu'elle ne fait pas l'objet d'une procédure équivalente à l'étranger,</P><P>— une attestation sur l'honneur que l'entreprise candidate s'engage pour les marchés ou bons de commandes qui lui seraient attribués dans le cadre du présent système de qualification à effectuer les prestations correspondantes avec des salariés régulièrement employés au regard des dispositions du code du travail et qu'elle n'a pas fait l'objet au cours des cinq dernières années d'une condamnation pour infraction au code du travail, ou qu'elle n'a pas fait l'objet d'une procédure équivalente à l'étranger;</P><P>1-b) les éléments financiers permettant d'évaluer les capacités économiques des entreprises candidates:</P><P>— un document, au format A4, comportant pour la société candidate le chiffre d'affaires, les effectifs, le budget de formation, le budget d'investissement et de recherche et développement, pour les 3 dernières années, et la structure de la société (filiale et actionnaires);</P><P>1-c) les éléments permettant d'évaluer les capacités techniques des entreprises candidates à produire les fournitures objet du présent système:</P><P>— documents sur les trois dernières années attestant des références des principaux clients (donneur d'ordres, personne à contacter, téléphone, etc.),</P><P>— documents sur les trois dernières années témoignant de références techniques dans la conception et la réalisation de disjoncteurs à courant continu similaires et moyens mis en oeuvre pour parvenir à cette fourniture.</P><P>Les entreprises ayant satisfait aux conditions précitées feront partie des entreprises qualifiables, admises à participer au second stade de la qualification.</P><P>Les entreprises non retenues à ce stade seront informées de la décision de rejet de leur candidature conformément à ce que prévoit l'article 30-6 de la directive 93/38 CEE;</P><P>2-a) 1er étape:</P><P>Les appareils faisant l'objet des essais devront notamment être conforme aux exigences fixées par les normes NF EN 50123-1-2+A1 en réussissant les tests prévus par ces normes. Ils devront être à maintien électromagnétique ou mécanique et disposer d'un circuit de commandes en 110 Vcc ou 230Vca selon le type de disjoncteur considéré.</P><P>Ils devront en outre résister à deux séries de 3 courts-circuits suivant le cycle 0-7s-FO-10s-FO sans maintenance;</P><P>2-b) 2ème étape:</P><P>Pour ce faire, la RATP achète aux candidats de un à trois disjoncteurs de chaque type ayant satisfait à la 1er étape afin de pouvoir procéder à cette seconde étape.</P><P>L'interface sera fournie quant à elle à titre gracieux par la RATP ou bien pourra être proposée par le candidat. Dans cette dernière hypothèse, la RATP envisagera avec le candidat, avant toute démarche de prise en charge de l'interface par ce dernier, les conditions de son indemnisation pour l'engagement des frais liés aux études et à la fourniture de cette interface.</P><P>Les essais des disjoncteurs interfacés sont réalisés sur la plate forme de la RATP selon le cahier d'essais initial, puis ensuite en environnement réel (essais en exploitation sur les lignes de métro, tramway, RER).</P><P>Ils devront être notamment conformes aux exigences fixées par les normes NF EN 50123-1-2+a1 en réussissant les tests prévus par ces normes et résister, pour ce qui est des essais réalisés sur plate forme, à deux séries de trois courts-circuits suivant le cycle 0-7s-FO-10s-FO sans maintenance.</P><P>Seuls les disjoncteurs remplissant les conditions précitées sur la période des neufs mois que dureront les essais seront homologués. L'entreprise est alors informée de l'obtention de la qualification.</P><P>Si au contraire aucun produit de l'entreprise ne remplit les conditions définies ci-dessus la RATP annonce à l'entreprise le rejet de sa demande de qualification, conformément à ce que prévoit l'article 30-6 de la directive 93/38 CEE.</P></METHODS_CONDITIONS></QUALIFICATION_FOR_SYSTEM><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT></CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><NO_ELECTRONIC_AUCTION></NO_ELECTRONIC_AUCTION></AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>EST/HA/AE/D04-5292</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_INDEFINITE></DURATION_INDEFINITE></DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><NO_RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM></NO_RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Tribunal administratif de Paris</ORGANISATION><ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 04</TOWN><POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL><PHONE>+33 144594400</PHONE><URL>http://www.conseil-etat.fr/ta/paris/index.shtml</URL><FAX>+33 144594646</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>RATP - département juridique - unité projets et contrats</ORGANISATION><ADDRESS>54 quai de la Rapée</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 12</TOWN><POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><E_MAIL>info.recours@ratp.fr</E_MAIL><PHONE>+33 158772001</PHONE><FAX>+33 158772123</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>