<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025104-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-016066-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110204</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2210</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025104</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025104-2011:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.poczta-polska.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="85147000">company health services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="PL324">Przemyski</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110119</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20110203 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110204 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="O">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по трудова медицина</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Závodní zdravotní péče</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Sundhedsudvalg i virksomheder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Betriebliche Gesundheitsfürsorge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Töötervishoiu teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Υγειονομικές υπηρεσίες στο χώρο εργασίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>company health services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de sanidad de las empresas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de médecine du travail</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi sanitari nelle imprese</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Veselības aprūpes pakalpojumi uzņēmumiem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Bendrovių sveikatos priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Company health services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Vállalati egészségügyi szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tas-saħħa għall-kumpaniji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor bedrijfsgeneeskunde</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi zdrowotne świadczone dla firm</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de medicina do trabalho</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de medicina muncii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Podnikové zdravotné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Zdravstvene storitve v podjetjih</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Työterveyshuollon palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>PL</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Företagshälsovård</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Poczta Polska S.A., ul. Rakowiecka 26, 00-940 Warszawa, działajace przez Centrum Infrastruktury Oddział Regionalny w Krakowie mający swą siedzibę przy ul. Bronowickiej 44, 30-093 Kraków</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="PL" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Poczta Polska S.A., ul. Rakowiecka 26, 00-940 Warszawa, działajace przez Centrum Infrastruktury Oddział Regionalny w Krakowie mający swą siedzibę przy ul. Bronowickiej 44, 30-093 Kraków</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Asnyka 9</ADDRESS><TOWN>Rzeszów</TOWN><POSTAL_CODE>35-959</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><ATTENTION>Dariusz Zajdel</ATTENTION><PHONE>+48 178538545</PHONE><E_MAIL>Dariusz.Zajdel@krakow.poczta-polska.pl</E_MAIL><FAX>+48 178538545</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.poczta-polska.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">usługi pocztowe</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF VALUE="NO"></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników z terenu powiatów: przemyskiego, jarosławskiego, lubaczowskiego, przeworskiego.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>25</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Przemyśl; Jarosław; Lubaczów; Przeworsk.</P></LOCATION><NUTS CODE="PL324"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1) Przedmiotem zamówienia są usługi z zakresu medycyny pracy w związku z obowiązkiem pracodawcy wynikającym z art. 229 ustawy z dnia 26.6.1974 r. Kodeks pracy (tj. Dz.U. z 1998 r., nr 21, poz. 94 z późn. zm.);</P><P>2) Usługi medyczne, o których mowa w pkt 1 obejmują przeprowadzenie badań lekarskich pracowników Poczty Polskiej SA, obsługiwanych pod względem kadrowo-płacowym przez Centrum Zarządzania Kadrami: Dział Zarządzania Kadrami w Przemyślu, ul. 3-Maja 25, 37-700 Przemyśl, Wydział Zarządzania Kadrami w Krakowie os. Złotej Jesieni 7, 31-825 Kraków, Dział Zarządzania Kadrami w Rzeszowie, ul. Asnyka 9, 35-959 Rzeszów;</P><P>3) Przedmiot zamówienia podzielony został na 4 następujące części/ zadania:</P><P>a) Zadanie nr 1: wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu przemyskiego;</P><P>b) Zadanie nr 2: wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu jarosławskiego;</P><P>c) Zadanie nr 3: wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu lubaczowskiego;</P><P>d) Zadanie nr 4: wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu przeworskiego;</P><P>4) Badania winny obejmować przeprowadzenie przez uprawnionego lekarza medycyny pracy badania wstępnego, kontrolnego i okresowego, a następnie wydanie stosownego orzeczenia lekarskiego zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Zdrowia i Opieki Społecznej z dnia 30.5.1996 r. (Dz.U. nr 69 poz.332 z późn. zm.) oraz art. 229 Kodeksu pracy. Badania, o których mowa powyżej wykonywane będą na podstawie skierowań wydawanych pracownikom wg stosownego wzoru (załącznik nr 1 do projektu umowy);</P><P>5) Przedmiot zamówienia obejmuje również udział lekarza profilaktyka w posiedzeniach Komisji BHP;</P><P>6) Zamawiający wymaga, aby przedmiot zamówienia realizowany był w miastach stanowiących siedzibę powiatu (dotyczy również ewentualnych podwykonawców), tj.:</P><P>a) Zadanie nr 1: Przemyśl;</P><P>b) Zadanie nr 2: Jarosław;</P><P>c) Zadanie nr 3: Lubaczów;</P><P>d) Zadanie nr 4: Przeworsk;</P><P>7) Zamawiający wymaga, aby przedmiot zamówienia realizowany był maksymalnie do 2 dni roboczych licząc od dnia okazania skierowania (dotyczy każdej części zamówienia);</P><P>8) Badaniom podlegać będzie łącznie ok. 291 pracowników, z tego:</P><P>a) Zadanie nr 1: 121 pracowników;</P><P>b) Zadanie nr 2: 32 pracowników;</P><P>c) Zadanie nr 3: 65 pracowników;</P><P>d) Zadanie nr 4: 73 pracowników</P><P>Zatrudnionych na takich stanowiskach jak: stanowiska kierownicze, stanowiska biurowe, informatycy, naczelnicy urzędów, asystenci, listonosze, ekspedienci, szefowie ochrony, dowódcy zmiany, pracownicy ochrony, pracownicy zabezpieczenia technicznego, przedstawiciele handlowi, sprzątaczki, magazynierzy, operatorzy urządzeń poligraficznych, rzemieślnicy, kierowcy samochodowi, dyspozytorzy samochodowi, mechanicy samochodowi, elektromonterzy samochodowi, malarze-lakiernicy samochodowi, mistrzowie kontroli technicznej, blacharzespawacze, elektrycy.</P><P>9) Szczegółowy wykaz stanowiska wraz z opisem wykonywanych czynności na poszczególnych stanowiskach oraz ilość pracowników objętych usługą w okresie obowiązywania umowy określają załączniki nr 1A (zadanie nr 1), 1B (zadanie nr 2), 1C (zadanie nr 3), 1D (zadanie nr 4) stanowiące równocześnie formularze kalkulacji ceny ofertowej;</P><P>10) Zamawiający zastrzega sobie możliwość ograniczenia lub zwiększenia ilości osób do przebadania na określonym stanowisku w ramach łącznej wartości przedmiotu zamówienia (uwzględniając podział na części) po cenach jednostkowych określonych w zał. od nr 1 A do nr 1 D, jak również ograniczenia zamówienia bez prawa wykonawcy do roszczeń odszkodowawczych;</P><P>11) Zamawiający nie ma możliwości wskazania rodzaju i zakresu badań niezbędnych do wykonania, ponieważ wyłącznym decydentem w sprawie zakresu badań niezbędnych do przeprowadzenia badania pod kątem narażenia na danym stanowisku pracy jest posiadający stosowne uprawnienia lekarz profilaktyk, biorący za przeprowadzone badania, w tym ich zakres, pełną odpowiedzialność;</P><P>12) Pozostałe postanowienia zw. z opisem przedmiotu zamówienia nie ujęte w ust. 3 wynikają z załączników nr 1A-1D oraz projektu umowy tj. załącznika nr 4 do SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85147000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu przemyskiego</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu przemyskiego - ilość pracowników: 121.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85147000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>W skali całego Przedsiębiorstwa pow. 193 000 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu jarosławskiego</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu jarosławskiego - ilość pracowników: 32.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85147000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>W skali całego Przedsiębiorstwa pow. 193 000 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu lubaczowskiego</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu lubaczowskiego - ilość pracowników: 65.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85147000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>W skali całego Przedsiębiorstwa pow. 193 000 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu przeworskiego</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Wykonywanie usług medycznych z zakresu medycyny pracy dla pracowników zatrudnionych na terenie powiatu przeworskiego - ilość pracowników: 73.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85147000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>W skali całego Przedsiębiorstwa pow. 193 000 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>W skali całego Przedsiębiorstwa powyżej 193 000 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający nie żąda wniesienia wadium ani zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Przelew, płatności odbywać się będą na podstawie faktur wystawianych w okresach miesięcznych, płatność w terminie 14 dni.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp, Zamawiający żąda przedłożenia wraz z ofertą następujących dokumentów:</P><P>a) Oświadczenia o braku podstaw do wykluczenia, którego wzór stanowi załącznik nr 3 do SIWZ;</P><P>b) Aktualnego odpisu z właściwego rejestru, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, a w stosunku do osób fizycznych oświadczenia w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 2 ustawy (analogiczne jak w ust. 2 pkt 1 lit. a SIWZ), którego wzór stanowi załącznik nr 3 do SIWZ;</P><P>2) Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 2 pkt 1 lit. b SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości;</P><P>3) Dokumenty, o których mowa w pkt 2, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę mającego siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio miejsca zamieszkania osoby lub kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, z wnioskiem o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących przedłożonego dokumentu. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia (konsorcjum, spółka cywilna) oraz udział podwykonawców;</P><P>1) Zgodnie z art. 23 ustawy Pzp wykonawcy mogą ubiegać się wspólnie o udzielenie zamówienia publicznego (dot. konsorcjów, spółek cywilnych). W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego – nie dotyczy spółki cywilnej, o ile upoważnienie/ pełnomocnictwo do wystąpienia w imieniu tej spółki wynika z dołączonej do oferty umowy spółki bądź wszyscy wspólnicy podpiszą ofertę;</P><P>2) Przepisy ustawy i zapisy SIWZ dotyczące wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie niniejszego zamówienia ponoszą solidarną odpowiedzialność za niewykonanie lub nienależyte wykonanie zamówienia;</P><P>3) Zamawiający wymaga załączenia dokumentu w formie oryginału lub poświadczonej przez notariusza kopii, z którego będzie wynikało pełnomocnictwo;</P><P>4) Dokumenty składane przez podmioty występujące wspólnie:</P><P>a) Wszyscy uczestnicy podmiotu występującego wspólnie składają dokumenty wymienione w niniejszej SIWZ w części II ust. 2;</P><P>b) Pozostałe dokumenty wymienione w części II ust. 1, podmioty występujące łącznie składają wspólnie.</P><P>5) Wykonawca może polegać na wiedzy i doświadczeniu, potencjale technicznym, osobach zdolnych do wykonania zamówienia lub zdolnościach finansowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków. Wykonawca w takiej sytuacji zobowiązany jest udowodnić zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia, w szczególności przedstawiając w tym celu pisemne zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonaniu zamówienia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zgodnie z art. 44 ustawy Pzp wykonawca składa wraz z ofertą oświadczenie o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu, którego wzór stanowi załącznik nr 2 do SIWZ.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zamawiający nie precyzuje szczegółowych warunków udziału w postępowaniu w powyższym zakresie.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zgodnie z art. 44 ustawy Pzp wykonawca składa wraz z ofertą oświadczenie o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu, którego wzór stanowi załącznik nr 2 do SIWZ.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zamawiający nie precyzuje szczegółowych warunków udziału w postępowaniu w powyższym zakresie.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>CIOR 4/9/11</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>03</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>10:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Centrum Infrastruktury Oddział Regionalny w Krakowie, Dział Zamówień Publicznych, 35-959 Rzeszów, ul. Asnyka 9, III piętro, pok. nr 318C.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Komisja Przetargowa.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Mając na uwadze, że przedmiot zamówienia obejmuje usługi zaliczane do kategorii 25 tzw. usług niepriorytetowych, o których mowa w załączniku nr VII do Rozporządzenia Komisji (WE nr 213/2008 z dnia 28.11.2007 r.) koordynującej procedury udzielania zamówień publicznych przez podmioty działające w sektorach gospodarki wodnej, energetyki, transportu i usług pocztowych oraz w Rozporządzeniu Prezesa Rady Ministrów z dnia 28.1.2010 r. w sprawie wykazu usług o charakterze priorytetowym i niepriorytetowym (Dz.U. z 2010 r, nr 12, poz. 68) Zamawiający, zgodnie z art. 5 ust. 1 ustawy Pzp, nie stosuje przepisów ustawy dotyczących terminu składania ofert, obowiązku żądania wadium, obowiązku żądania dokumentów potwierdzających spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Urząd Zamówień Publicznych</ORGANISATION><ADDRESS>ul.. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia jeżeli zostały przesłane faksem lub droga elektroniczną a 15 dni jeśli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu i wobec postanowień specyfikacji istotnych warunkówzamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P><P>Wobec czynności innych niż określa art. 182 ust. 1 i 2 ustawy Pzp odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>Do czasu ogłoszenia orzeczenia przez Izbę termin związania ofertą ulega zawieszeniu.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Departament Odwołań UZP</ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"></COUNTRY><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>