<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025280-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-018572-010</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110307</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>4310</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025280</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025280-2011:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="CH"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL>www.astra.admin.ch</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71600000">technical testing, analysis and consultancy services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110124</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110307</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="7">GPA</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><HEADING>04321</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по технически изпитания, услуги по анализ и консултантски услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické testování, analýza a poradenství</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Tekniske undersøgelser, analyser og rådgivning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Tests, Analysen und Beratung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehnilise teimimise, analüüsi- ja nõuandeteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικών δοκιμών, ανάλυσης και παροχής συμβουλών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>technical testing, analysis and consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de ensayo, análisis y consultoría técnicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'essais techniques, services d'analyses et services de conseil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di prova tecnica, analisi e consulenza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehniskās testēšanas, analīzes un konsultāciju pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Techninio tikrinimo, analizės ir konsultavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Technical testing, analysis and consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Műszaki vizsgálati, elemzési és tanácsadó szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' ttestjar, analiżi u konsulenza teknika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor technische testen, analyse en adviezen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie testowania technicznego, analizy i konsultacji technicznej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços técnicos de ensaio, análise e consultoria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de testare, analiză şi consultanţă tehnică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby v oblasti technického skúšania, technickej analýzy a technického poradenstva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve tehničnega testiranja, analize in svetovanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Tekniset testaus-, analysointi- ja neuvontapalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>CH</TI_CY><TI_TOWN>Zofingue</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk provning, analys och konsulttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Office fédéral des routes OFROU, Filiale de Zofingue</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" LG="FR" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="2"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>Office fédéral des routes OFROU, Filiale de Zofingue</ORGANISATION><ADDRESS>Brühlstrasse 3</ADDRESS><TOWN>Zofingue</TOWN><POSTAL_CODE>4800</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="CH"></COUNTRY><ATTENTION>Gestion des projets Nord</ATTENTION><PHONE>+41 627457511</PHONE><E_MAIL>zofingen@astra.admin.ch</E_MAIL><FAX>+41 627457590</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.astra.admin.ch</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><URL>http://www.simap.ch/shabforms/servlet/web/DocumentSearch?NOTICE_NR=584437</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION>Office fédéral des routes OFROU, Filiale de Zofingue</ORGANISATION><ADDRESS>Brühlstrasse 3</ADDRESS><TOWN>Zofingue</TOWN><POSTAL_CODE>4800</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="CH"></COUNTRY><ATTENTION>N01, 080084, 6S HÄWI / Prüflabor Bauherr</ATTENTION><PHONE>+41 627457511</PHONE><E_MAIL>beschaffung.zofingen@astra.admin.ch</E_MAIL><FAX>+41 627457590</FAX></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"></TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>N01, 6S HÄWI, Härkingen - Wiggertal, élargissement à 6 voies / laboratoire d‘analyse pour le maître d’ouvrage.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Canton de Soleure: communes de Härkingen, de Gunzgen, de Boningen, de Kappel et d’Olten.</P><P>Canton d’Argovie: communes de Rothrist et d’Aarburg.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Le tronçon Härkingen.</P><P>— Wiggertal (9,3 km) de la route nationale N01 fera l’objet d’une réfection et, simultanément, d’un élargissement à 6 voies:</P><P>Sur certains longs tronçons du tracé, la superstructure (jusqu’à la plate-forme) sera entièrement remplacée. Cela impliquera les travaux suivants: remplacement du revêtement sur quelques tronçons, déplacement, élévation ou prolongation de certaines parois antibruit existantes et installation d’autres parois, élargissement de huit passages supérieurs et inférieurs ou adaptation de leur culée, démolition et reconstruction d’un passage supérieur, construction de divers murs de soutènement et de six systèmes d’évacuation et de traitement des eaux de chaussée.</P><P>Brève description des tâches: le laboratoire d’analyse mandaté examinera le revêtement et le béton durant les travaux d’élargissement à six voies. Il vérifiera en outre les sols, les couches de fondation et les étanchéités. Par ailleurs, il conseillera le maître d’ouvrage et la direction des travaux, prendra part aux réunions, rédigera des rapports d’analyse et exécutera certains travaux en régie. Le laboratoire d’analyse devra fournir, dans les délais, des prestations techniquement irréprochables, indépendantes et supérieures en matière d’analyse et de conseil, et ce dans toutes les catégories mentionnées dans l’accord sur les prestations.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71600000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2012</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2014</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Aucune.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Coûts à inclure dans le prix offert: CHF; 45 jours après réception de la facture à la direction des travaux.</P><P>Coûts à inclure dans le prix offert: les indemnisations et les prix couvrent toutes les prestations figurant dans les documents d’appel d’offres et nécessaires à l’exécution du contrat, y compris toutes les prestations accessoires et supplémentaires requises pour achever la prestation d’ensemble jusqu’à ce qu’elle soit prête à être réceptionnée, y compris tous les moyens auxiliaires.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Admis.</P><P>À condition qu’un soumissionnaire assume la direction technique et administrative au sens de gestion des partenaires de la communauté et des sous-traitants. À ce sujet, les membres de la communauté de soumissionnaires doivent signer une déclaration contraignante avant la conclusion du contrat.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Conditions générales de participation: conformément aux explications fournies dans les documents d’appel d’offres.</P><P>Sous-traitance: admis. À condition qu'ils ne fournissent pas plus de 50 % de prestation totales (sans matériel). Conditions pour les sous-traitants et les fournisseurs. L’entreprise pourra se procurer les pièces nécessaires à l’exécution des livraisons et des travaux auprès de sous-traitants et de fournisseurs. Elle décrira les prestations fournies par le sous-traitant (ampleur, part en %) dans le document "document d’offres pour les prestations de construction", ch. 2.0.1, Données de l’entreprise.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Critères d'aptitude:</P><P>Les entreprises économiquement et techniquement aptes à assumer le mandat, et pouvant apporter la preuve de leur aptitude sont invitées à déposer une offre en CHF.</P><P>EK1: aptitude technique;</P><P>EK2: aptitude organisationelle;</P><P>EK3: aptitude économique/financière;</P><P>EK4: expériences des personnes-clés*.</P><P>*Les personnes-clés doivent avoir rempli les fonctions suivantes dans le projet: chef de projet du prestataire (interlocuteur principal pour le maître d’ouvrage chargé de le conseiller lui ainsi que la direction des travaux, d’élaborer les rapports d’analyses, de planifier et d’encadrer sur le plan technique les analyses et enfin de gérer le laboratoire et l’équipe du maître d’ouvrage) ainsi que son suppléant.</P><P>Justificatifs requis:</P><P>Les justificatifs / attestations suivants doivent être joints au dossier d’offre (prédéfini), faute de quoi celle-ci ne pourra pas être prise en considération:</P><P>Critère d’aptitude 1:</P><P>Aptitude technique:</P><P>Références concernant l’encadrement et la réalisation d’au moins un projet comparable* (mesures de réfection du tracé sans interruption du trafic) au cours des dix dernières années, avec les indications suivantes:</P><P>E1.1 période;</P><P>E1.2 volume des investissements*;</P><P>E1.3 travaux exécutés / prestations fournies par l’entreprise;</P><P>E1.4 interlocuteur de l’organe de référence (adjudicateur).</P><P>* Les références doivent porter sur des analyses de revêtement et de béton.</P><P>** Est comparable un volume d’investissement d’au moins 200 000 CHF (comprenant les analyses de béton et de revêtement):</P><P>Critère d’aptitude 2:</P><P>Aptitude organisationnelle:</P><P>Fournir la preuve que le laboratoire postulant est agréé pour effectuer toutes les analyses importantes (normées) figurant dans l’accord sur les prestations: index du SAS et du registre STS avec numéros d’accréditation des analyses accréditées. Fournir la liste des analyses pour lesquelles le soumissionnaire n’est pas accrédité. Ce dernier doit en outre apporter la preuve que le laboratoire sera disponible pendant toute la durée du contrat: répondre aux exigences temporelles, soit fournir les résultats des analyses dans les délais. Si nécessaire, le laboratoire devra également exécuter des travaux pendant la nuit ou le weekend;</P><P>Critère d’aptitude 3:</P><P>Aptitude économique / financière.</P><P>Justificatifs à fournir par l'entrepreneur à la demande du maître d'ouvrage après le dépôt de l'offre:</P><P>E3.1 extrait récent du registre du commerce;</P><P>E3.2 extrait récent du registre des poursuites;</P><P>E3.3 extrait récent de la caisse de compensation AVS/AI/APG/AC;</P><P>E3.4 attestation récente SUVA/AFC;</P><P>E3.5 attestations d’assurance valables indiquant que le soumissionnaire ou la communauté de mandataires a conclu une assurance responsabilité civile professionnelle;</P><P>Critère d’aptitude 4:</P><P>Expériences des personnes-clés.</P><P>E4.1 L’entreprise doit présenter un projet de référence d’une complexité comparable, se rapportant au même domaine et dans lequel les personnes clés ci-après ont rempli une fonction similaire ces 10 dernières années. Il s’agit du chef de projet et de son suppléant.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN></PT_OPEN></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT></CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>080084</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS></NO_PAYABLE_DOCUMENTS></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2011</YEAR></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="DE"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>12</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Des offres partielles ne sont pas admises.</P><P>Conditions pour les pays n'ayant pas adhéré aux accords de l'OMC: aucune.</P><P>Conditions générales: sont applicables les "conditions générales contractuelles de la KBOB pour les prestations de construction".</P><P>Négociations: il n’y aura pas d’enchères inversées ni de négociations sur le prix. Les négociations ultérieures destinées à réviser les offres ou à modifier les prestations pourront avoir une influence sur le prix.</P><P>Conditions régissant la procédure: Le pouvoir adjudicateur adjuge des marchés publics pour des prestations en Suisse uniquement à des adjudicataires qui garantissent le respect des dispositions sur la protection des travailleurs, les conditions de travail et l'égalité de salaire entre hommes et femmes.</P><P>Autres indications:</P><P>1. Il n’y aura pas de visite des lieux;</P><P>2. Le marché sera octroyé sous réserve de la maturité du projet et de la disponibilité des crédits;</P><P>3. L’élaboration des offres n’est pas rémunérée. Les dossiers ne sont pas restitués;</P><P>4. Le dossier d’appel d’offres est disponible exclusivement sous forme électronique et en allemand;</P><P>5. La composition de l’équipe d’évaluation est déterminée en interne par l’OFROU;</P><P>6. L’ouverture des offres n’est pas publique. Les soumissionnaires sont informés uniquement des montants des offres reçues, indiqués sous forme anonyme dans un procès-verbal;</P><P>7. Une fois le marché adjugé, les personnes-clés mentionnées dans l’offre ne peuvent être remplacées qu’avec l’accord écrit de l’adjudicateur;</P><P>8. L’entreprise qui se verra confier ce marché ne devra effectuer aucun examen pour les autres entreprises impliquées durant l’exécution du présent projet;</P><P>9. Documents d’offre à transmettre et classification (selon la numérotation indiquée dans les documents d’offre pour prestations de construction): les documents ci-après devront être remis après avoir été remplis complètement. Après l’adjudication et une éventuelle révision, ces documents seront ajoutés au contrat conformément au chiffre 2 du contrat pour prestations de construction (sauf le chiffre 2.0).</P><P>2.0 Preuves relatives aux références. Ces documents ne servent qu’à la procédure d’adjudication; ils ne font pas partie du contrat;</P><P>2.1 Contrat prévu pour des prestations de construction, signé;</P><P>2.2 Documents d’offre du mandataire:</P><P>2.2.1 Calcul du prix:</P><P>2.2.1.1 Descriptif des prestations / offre;</P><P>2.2.1.2 Documents d‘offre (rapport concernant le descriptif des prestations);</P><P>2.2.2 Références des personnes-clés;</P><P>2.2.3 Analyse des tâches / marche à suivre prévue (2 pages au maximum);</P><P>2.2.4 organigramme du soumissionnaire spécifique au projet indiquant l'équipe chargée du projet, ses membres et leur fonction;</P><P>2.2.5 Explications concernant l’offre, du point de vue du soumissionnaire;</P><P>10. En vertu de l’art. 36, al. 2, let. d, OMP et de l’art. XV, let. D, AMP, l’adjudicateur se réserve le droit d’attribuer des nouveaux mandats similaires liés au présent marché de base selon la procédure de gré à gré.</P><P>Système d'information sur les marchés publics en Suisse (www.simap.ch), la publication électronique est déterminante.</P><P>Indication des voies de recours: Conformément à l’art. 30 LMP, la présente publication peut être attaquée, dans un délai de 20 jours à compter de sa notification, auprès du Tribunal administratif fédéral, case postale, 3000 Berne 14, SUISSE. Le mémoire de recours, à présenter en 2 exemplaires, indiquera les conclusions, motifs et moyens de preuve et portera la signature de la partie recourante ou de son mandataire; y seront jointes une copie de la présente publication et les pièces invoquées comme moyens de preuve, lorsqu’elles sont disponibles.</P><P>Délai de livraison / remarques: variantes techniques: non. Variantes financières: non. Les offres doivent être complètes.</P><P>Délai de clôture pour le dépôt des offres / remarques: dossier complet et sous forme électronique (CD) dans une enveloppe cachetée portant l’intitulé officiel du projet (référence du dossier) et la mention "ne pas ouvrir - Documents d’appel d’offres" bien en évidence à déposer d’ici au 7.3.2011 (cachet de la poste suisse) à l’Office fédéral des routes OFROU, filiale de Zofingue, Brühlstrasse 3, 4800 Zofingue, SUISSE (en cas de remise en mains propres: réception à la loge). En cas de remise en mains propres à la loge de l'OFROU, l'offre doit être déposée au plus tard dans le délai indiqué ci-dessus pendant les heures d'ouverture contre remise d'une attestation de réception. Le cachet de la poste ou le justificatif à code barres d'un office de la poste suisse (cachet de la poste courrier A) est déterminant. En cas de remise par un soumissionnaire étranger, l'attestation de réception d'une représentation diplomatique ou consulaire suisse fait foi. Dans tous les cas, le soumissionnaire devra être à même d'apporter la preuve que son offre a été envoyée ou remise à temps. Les offres reçues hors délai ne seront pas prises en considération.</P><P>Publication de référence nationale: SIMAP de la 24.1.2011, doc. 584437.</P><P>Délai souhaité pour poser des questions par écrit: 11.2.2011.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>