<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/TED_schema/Export TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="025243-2011" EDITION="2011016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>11-018536-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20110209</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS><OLD_HEADING>2540</OLD_HEADING></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:title="TED WEBSITE" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></OFFICIAL_FORMS_LINK><FORMS_LABELS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></FORMS_LABELS_LINK><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple "></ORIGINAL_CPV_LINK><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:type="simple"></ORIGINAL_NUTS_LINK></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20110125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2011/S 16-025243</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025243-2011:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"></ISO_COUNTRY><IA_URL_GENERAL></IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50500000">repair and maintenance services for pumps, valves, taps and metal containers and machinery</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_NUTS CODE="FR">FRANCE</ORIGINAL_NUTS><VALUES_LIST></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20110121</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20110209</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Service contract</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01654</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Париж</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на помпи, арматурни изделия, метални контейнери и машини</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba čerpadel, ventilů, kohoutů a kovových nádob a strojního zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af pumper, ventiler, haner, metalbeholdere og maskiner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Pumpen, Ventilen, Hähnen, Metallbehältern und Maschinen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN><TI_TEXT>Pumpade, ventiilide, kraanide, metallmahutite, agregaatide ja masinate remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης αντλιών, δικλείδων, στροφίγγων, μεταλλικών δοχείων και μηχανημάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>repair and maintenance services for pumps, valves, taps and metal containers and machinery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>París</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de bombas, válvulas, grifos, contenedores metálicos y maquinaria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien de pompes, de vannes, de robinets, de conteneurs en métal et de machines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di pompe, valvole, rubinetti, contenitori metallici e macchinari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN><TI_TEXT>Sūkņu, vārstu, krānu un metāla konteineru, iekārtu un ierīču remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN><TI_TEXT>Siurblių, vožtuvų, čiaupų ir metalinių talpyklų, agregatų ir įrenginių remonto bei priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Páras</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services for pumps, valves, taps and metal containers and machinery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN><TI_TEXT>Szivattyúval, szeleppel, csappal, fémtartállyal és gépekkel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ pompi, valvoli, vitien u ta’ kontenituri tal-metall u ta’ makkinarju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van pompen, kleppen, kranen, metalen containers en machines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pomp, zaworów, zaworów odcinających, pojemników metalowych i maszyn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de bombas, válvulas, torneiras, contentores de metal e equipamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a pompelor, a vanelor, a robinetelor, a containerelor de metal şi a maşinilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba čerpadiel, ventilov, kohútov a kovových nádob a strojov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja črpalk, ventilov, pip, kovinskih kontejnerjev in strojev</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN><TI_TEXT>Pumppujen, venttiilien, hanojen, metallisäiliöiden ja koneiden korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>F</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av pumpar, ventiler, kranar, metallbehållare och maskiner</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">EDF</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" LG="FR" VERSION="R2.0.7.S03.E01" FORM="5"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION>EDF</ORGANISATION><ADDRESS>Tour Cèdre, 7 allée de l'Arche, TSA 31000</ADDRESS><TOWN>Paris La Défense Cedex</TOWN><POSTAL_CODE>92099</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><ATTENTION>Juliette Descorps</ATTENTION><PHONE>+33 158866063</PHONE><E_MAIL>juliette.descorps@edf.fr</E_MAIL></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><FURTHER_INFORMATION><IDEM></IDEM></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM></IDEM></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM></IDEM></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Marché 2011 pour les expertises et les travaux sur les circuits air /fumées et IDD tranches 2, 3, 4 et 5 de l'unité de production thermique EDF de Cordemais.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"></TYPE_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Unité de production thermique EDF de Cordemais.</P><P>BP 13.</P><P>44 360 Cordemais, FRANCE.</P></LOCATION><NUTS CODE="FR"></NUTS></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES VALUE="PUBLIC_CONTRACT"></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Marché 2011 pour les expertises des gaines, registres et les travaux sur les circuits air /fumées et IDD tranches 2, 3, 4 et 5 de l'unité de production thermique EDF de Cordemais.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50500000"></CPV_CODE></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"></CONTRACT_COVERED_GPA><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO></DIV_INTO_LOT_NO></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"></ACCEPTED_VARIANTS></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS></NO_OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>EDF se réserve le droit de demander une caution bancaire ou une garantie à première demande.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Paiement à 60 jours à compter de la date d'émission de facture.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>En cas de groupement d'opérateurs économiques attributaire du marché, le groupement attributaire devra être un groupement solidaire. Dans le cas d'un groupement d'entreprises, celui-ci devra être capable de couvrir l'ensemble de la prestation demandée. Dans ce cas: — les conditions décrites au III.2.1 et III.2.2 s'appliqueront à chacune des entreprises, — les conditions décrites au III.2.3 s'appliqueront à chacune des entreprises en fonction du segment où elles interviendront.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ne peuvent soumissionner:</P><P>1)Les candidats qui ont fait l’objet, depuis moins de 5 ans, d’une condamnation définitive pour l’une des infractions prévues par les articles 222-38, 222-40, 313-1 à 313-3, 314-1 à 314-3, 324-1 à 324-6, 421-2-1, par le 2ème alinéa de l’article 421-5, par l’article 433-1, par le 2ème alinéa de l’article 433-2, par le 8ème alinéa de l’article 434-9, par le 2ème alinéa de l’article 434-9-1, par les articles 435-3, 435-4, 435-9, 435-10, 441-1 à 441-7, par les 1er et 2ème alinéas de l’article 441-8, par l’article 441-9, par les articles 445-1 et 450-1 du code pénal et par l’article 1741 du code général des impôts;</P><P>2)Les candidats qui ont fait l’objet, depuis moins de 5 ans, d’une condamnation inscrite au bulletin n° 2 du casier judiciaire pour les infractions mentionnées aux articles L. 8221-1, L. 8221-3, L. 8221-5, L. 8231-1, L. 8241-1 et L. 8251-1 du code du travail;</P><P>3) Les candidats soumis à la procédure de liquidation judiciaire prévue à l’article L. 640-1 du code de commerce, les personnes physiques dont la faillite personnelle a été prononcée en application des articles L. 653-1 à L. 653-8 du même code ainsi que les personnes faisant l’objet d’une procédure équivalente régie par un droit étranger.</P><P>Les candidats admis à la procédure de redressement judiciaire instituée par l’article L. 631-1 du code de commerce ou à une procédure équivalente régie par un droit étranger doivent justifier qu’ils ont été habilités à poursuivre leurs activités pendant la durée prévisible d’exécution du marché et doivent produire, à l’appui de leur candidature, la copie du ou des jugements prononcés à cet effet;</P><P>4) Les candidats qui, au 31 décembre de l’année précédant celle au cours de laquelle a lieu le lancement de la consultation, n’ont pas souscrit les déclarations leur incombant en matière fiscale et sociale ou n’ont pas acquitté les impôts et cotisations exigibles à cette date. Toutefois, sont considérées comme en situation régulière les candidats qui, au 31 décembre de l’année précédant celle au cours de laquelle a eu lieu le lancement de la consultation, n’avaient pas acquitté les divers produits devenus exigibles à cette date, ni constitué de garanties, mais qui, avant la date du lancement de la consultation, ont, en l’absence de toute mesure d’exécution du comptable ou de l’organisme chargé du recouvrement, soit acquitté lesdits produits, soit constitué des garanties jugées suffisantes par le comptable ou l’organisme chargé du recouvrement. Les personnes physiques qui sont dirigeants de droit ou de fait d’une personne morale qui ne satisfait pas aux conditions prévues au présent alinéa ne peuvent être personnellement candidates à un marché pour justifier qu’il n’est pas dans l’une des situations citées aux point 1) à 4) ciavant, le candidat doit produire une déclaration sur l’honneur datée et signée.</P><P>Ces conditions sont applicables aux candidats et à chacun des membres d’un groupement candidat.</P><P>Toutefois l’entreprise ayant remis les documents demandés au III.2.1 et III.2.2 dans le cadre d'un avis de marché d'EDF, antérieure à celui-ci et datant de moins de 6 mois, n'ont pas à fournir ces documents mais doit préciser le numéro de l'avis de marché correspondant.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>L’entreprise, si possible, doit présenter les rapports financiers des 3 derniers exercices.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Le candidat doit:</P><P>1 - Justifier et fournir au moyen de tous éléments permettant l'appréciation de ses capacités et, s'il en dispose, de plusieurs références, en:</P><P>— Expertises et travaux sur les circuits air/fumées de tranches de Centre de production thermique.</P><P>Le candidat doit présenter un dossier énumérant les moyens humains et matériels mobilisables dans le cadre de cette affaire.</P><P>Ces références ou ces éléments devront préciser, le cas échéant:</P><P>— le client et son appréciation de l'intervention,</P><P>— le type de marché (direct / sous-traitance ou co-traitance),</P><P>— l'objet du marché, nom de l'installation, année,</P><P>— les caractéristiques principales.</P><P>2. Le candidat doit disposer d'une organisation de la qualité conforme aux normes NF EN ISO 9001 ou référentiel équivalent (joindre une copie de certificats en cours de validité ou tout autre élément faisant la démonstration d'une organisation conforme à ces normes);</P><P>3. Le candidat doit disposer d'une organisation conforme aux normes ISO 14001 ou référentiel équivalent (joindre une copie de certificats en cours de validité ou tout autre élément faisant la démonstration d'une organisation conforme à ces normes);</P><P>4. Le candidat doit disposer d'une organisation conforme aux systèmes de management de la sécurité MASE ou OHSAS 18001 ou tout référentiel équivalent dans le domaine de l'hygiène, sécurité et protection de l'environnement pour des prestations similaires à celles décrites dans le présent avis de marché (joindre une copie de certificats en cours de validité ou tout autre élément faisant la démonstration d'une organisation conforme à ces normes);</P><P>5. Le candidat doit fournir les résultats du taux de fréquence légal (TF) relatifs aux accidents des 3 derniers exercices pour son entité intervenante et ses soustraitants éventuels;</P><P>6. Si le candidat est déjà entré en relation contractuelle avec EDF, il sera tenu compte du retour d'expérience;</P><P>7. Le candidat doit disposer de ses propres ressources humaines capables de répondre à la demande sans faire appel à la sous-traitance au-delà du 2ème niveau;</P><P>8. Le candidat doit disposer de ressources humaines capables de lire, écrire et comprendre le français dans tous les domaines (ingénierie, réalisation des prestations, assistance technique).</P></TECHNICAL_CAPACITY><NO_RESERVED_CONTRACTS></NO_RESERVED_CONTRACTS></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"></REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="NEGOTIATED"></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"></IS_CANDIDATE_SELECTED></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE></LOWEST_PRICE></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2011</YEAR></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"></LANGUAGE_EC></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT></NO_RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO></RELATES_TO_EU_PROJECT_NO><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Tribunal de grande instance de Paris</ORGANISATION><ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 01</TOWN><POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><URL>http://www.tgi-paris.justice.fr</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION>Greffe du Tribunal de grande instance de Paris</ORGANISATION><ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 01</TOWN><POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"></COUNTRY><URL>http://www.tgi-paris.justice.fr</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2011</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>